無常之符 —傾聽三國英靈未訴的遺言—

來，傾聽三國英靈未訴的遺言——

圖by東東 page:

紙言link:
Penana link:

一、

青瓦大宅裡，灰茫的焚香緩緩升起，書著「孫」字的大旗在風中輕揚。這是一面失去主人的旗幟。旗幟之下，還有一群失去主子的臣民。

時值，東漢末年，死人比活人還多的年代。

「哈！」孫伯符俯視堆在宅外的眾人，看著他們悲痛的哭喪臉，只覺得滑稽：「鬧劇。」

「說什麼呢？畢竟是喪禮。」飄在伯符身旁的白衣老人說道。

「哭哭啼啼的，死人就能復生了？」

「這是思緒的宣洩。」

「都是揮霍，把這些作無謂儀式的心思、時間和錢財，都拿去幹活豈不更好？」

「難道你不知道什麼是感情？」

伯符沉默了，臉上的不屑之意退減了幾分。

老人得意地道：「你還年輕，尚未理解喪禮的意義。」

伯符微微笑道：「尚未？只怕是永遠都理解不了，畢竟…我不會再老去。」

老人語塞。

「死都死了，不用在意。」伯符用力地拍了拍老人的肩膀，只覺猶如拍在牆壁之上，
對方分毫不動，但自己的手卻又不覺疼痛，甚是奇怪。

大宅適室的突然門開了，只見一個身穿斬衰喪服的少年推開擋在門前的家丁，徐徐步出，他左手提著一把大梯，右手拿著一套染血的衣裳，不顧眾人的阻撓，來到了適室之東，架起梯，然後爬到屋脊上，揮舞著那套衣裳，霍霍生風，似是軍旗一般。

「皋！孫策大哥復！」那少年朝北高喊，聲勢之大，幾乎將瓦片都震落地上。

伯符噗哧一聲，笑了出來。

「笑什麼？這可是古禮。」老人不滿。

「我知道，當年父親死的時候，就是我這長子來做這事的。」伯符收不住笑意：「只是沒想到這復禮，從旁看來竟然這般滑稽。」

老人無奈地搖了搖頭，然後嘆息一聲。

可伯符卻沒想要收歛，繼續笑道：「而且還什麼孫策大哥的，有這麼的喊嗎？」

「說來倒奇怪，這人是你弟弟吧？」老人道。

「對，孫叔弼，我的三弟。」伯符問：「有什麼奇怪？」

「這招魂復禮本該遵嫡庶長幼而行，你之前都說了，你父親葬禮時，是由你來當復者，就是因為你是嫡長子。」老人答。

「可是紹兒才剛滿歲。」伯符露出嘲諷的神情。

「那你二弟呢？」老人沉聲道。

伯符沒答話。

「而且你三弟身穿的喪服還是斬衰，那也是要按嫡庶長幼——」老人話未說完，就被伯符擺手叫住，老人會意，便不再說下去了。

「我們進去瞧瞧吧？」伯符指著適室說道。

然後，二人就降下身子，像輕煙般，緩緩飄進適室之內。

適室裝設成靈堂，堂上放著一床，孫策的遺體就在上面。伯符看著自己，伸出右手，輕撫自己面頰上那道突兀的傷疤，是自己遭行刺時所受的箭傷，也是奪去其性命的禍首。

「這就是我孫策的最後一面嗎？真可笑。」伯符笑道。

「不，那已經不是孫策，只是一具皮囊而已。」老人道。

「哈，難道你是想說，現在這飄來飄去的鬼東西，才是真正的我嗎？」伯符說。

老人閉目，道：「也不，魂魄只是生命的殘餘，真正的孫策已經逝去，已經不再存在。」

伯符卻又笑了。

接著，又一個身穿斬衰的少年，捧著青瓷碗走到床邊，他是孫策的四弟季佐。孫季佐俊如玉雕，膚色卻過於蒼白，雙目紅腫，雖然面帶病容，但步履穩固，衣袖隨之飄飄，有若神仙之姿，讓堂上眾人的目光都不由得地停留在他身上。

眾人屏息以待，看著孫季佐徐徐跪下，並從青瓷碗裡取出一口飯和一塊玉貝，餵入孫策遺體的口中。孫季佐眼泛淚光，卻始終沒讓淚水滴出來。

然後，一個神情木訥，卻同樣身穿斬衰的紫髮少年，來到孫季佐身邊，為其拭乾了眼眸。

「哈哈，果然仲謀也是穿著斬衰。」伯符瞧著老人，得意地笑著。

「連諸禮都分著來做，各不相讓。」老人道。

「也可以說是兄弟同心吧？」伯符的神情卻有些異樣。

仲謀為季佐拭過未流出的眼淚後，便從旁人處接過一張寬大的薄被，然後謹慎地蓋著孫策全身，完成了襲禮，示意其長兄已隔離於塵世。

薄被蓋上的同時，伯符突然感到一陣溫暖，腹中也莫名多了飽足感。

「喪禮期間，只要在靈堂範圍內，死者就能最後一次感受到肉體的感覺。」沒等伯符問起，老人便已答道。

「古人們是知道這點，所以才會搞這些又餵飯又蓋被的儀式嗎？」伯符奇道。

「不，只是巧合，主因是這靈堂內，聚滿了對死者的思念，才再一次連結了肉體和靈魂。」

「那麼，當喪禮結束，或是魂魄離開靈堂後，就再也感覺不了溫飽，也體會不了飢寒？」伯符問道。

「可以這麼說，但魂魄，卻又有魂魄自身的感覺，之後你自會明白。」

伯符默然望著自己的三個兄弟，再環視靈堂，先望向母親，接著是幾個妹妹，然後是張昭為首的一眾家臣和四大家族的來使，最後，目光停留在自己那出生不久的兒子孫紹身上，卻始終不敢將視線抬高少許，去一睹他妻子的面容。

伯符看著自己的兒子，臉上開始流露出不捨的目光，便馬上深吸了一口氣，然後說道：「好了，走吧。」

「走？去哪？」老人懵了。

「該上路了，履行那家傳的承諾，當什麼無常去了。」

「可是這喪禮才剛開始，三日後才入殮，你還有時間，不想再多陪陪家人，再多感受一下肉身嗎？」

「兵貴神速。」伯符笑說。

老人無奈地搖了搖頭。

「而且我可不想看到這些平日一臉嚴肅，或是威風八面的家臣，踊哭時捶胸頓足的樣子，我又會忍不住笑的。」伯符說罷，便邁步向大門走去。

老人望著伯符的背影，再次搖了搖頭，然後才騰起身子，飄著跟上伯符。

然而，伯符方到門前，便聽到一陣急促的馬蹄聲接近。然後，大門轟的一聲，被一匹白馬的一雙前蹄給踢開了，馬上那身穿斬衰喪服的人閃身落馬，大步流星地走到靈堂床前，在眾人都還未來得及反應前，已一手揪起薄被蓋著的，孫策的屍身，然後一拳揮到孫策的遺容上，並嚎吼道：「伯符你這混蛋！」

「哎！」伯符撫著臉頰叫了起了，嘆道：「痛覺就不必連上了吧？」

除了伯符的魂魄之外，堂上眾人都沒敢發聲，所有人都嚇呆了，稍一會，他們才發現那行凶之人雖然一臉怒容，卻也掛著兩行淚痕。那人繼續罵著，但聲音漸漸變得低沉，甚至多了幾分哀傷：「你、你竟然敢比我先死掉！」

這人俊美不亞於孫季佐，卻更剛毅，而且身子相當壯實，單從其下馬的動作，以及步伐，便知這是名老練的戰士。

「瑜兄。」仲謀打破了僵局，卻沒有責難周公瑾，只是打了個招呼。

「哈哈哈哈！」伯符大笑。

「你怎麼還笑得出？」老人嚇倒了：「那人可是襲擊了你的遺體，可是你的兄弟卻——」

「那混蛋也是我的兄弟啊。」伯符話畢，便準備步出門口。

「等等，你不看接下來怎麼發展嗎？你雖說他是你兄弟，但畢竟是外人，卻也穿著至親之人才穿的斬衰喪服，擺明是要來奪權的！」老人急道。

「我已經死了，這是仲謀的事，就由他來處理吧。」

然後，伯符便步出孫宅大門，才剛跨過門檻，他已感到體溫在急逝，卻又沒有寒冷的感覺，視野也像濛了層霧一般，失去了色彩，還有耳鳴不斷，身體彷彿要裂開一般，似乎不集中精神，就會隨時灰飛煙滅一般。伯符痛苦地深呼吸，卻發現再怎麼用力，也沒有空氣流入身體的感覺。這刻，與其說難受痛苦，更像是被掏空了一般，但又不是完全失去感受的能力，仍能視物，仍能聽音，卻不像以往。

「這…就是死嗎？」而且還能說話，雖然活人大多是聽不到了。

「真是性急的小子，後悔了沒？」老人責道。

「反正都要離開，遲或早又有什麼分別。」伯符再次笑了起來：「來，于吉，該跟我說說該如何成為無常了吧？」

「唉…跟老夫來吧，去沒人的地方。」于吉飛向西方，卻刻意放慢了速度。

伯符本想立刻跟上，卻在這真正的最後一刻把持不住，回頭望向孫宅，因為公瑾的關係，大宅裡一片混亂，大門和適室都仍未關閉。伯符再度望向兒子，然後目光悄悄上移，凝望那抱著兒子的妻子，只見她一面茫然，卻沒半點淚光在眼眸，雖然孫策已經沒有了心臟，但胸口還是緊了一把。

「…抱歉。」

「孫策小子，還不走，現在才來留戀麼？」于吉道。

伯符望向大門上的那漆著「孫宅」二字的牌匾，笑道：「我再也不是孫家的人了。」

「叫我伯策就行了。」他解去一直緊束著的髮髻，讓長髮自然披落，然後再用兩指在蒼白的面頰上輕輕一劃，劃出了那道害死自己的疤痕，續道：「不，還是叫符吧。」

經過一番鬧騰之後，孫家的大門，終於徐徐關上——

廣開兮天門，紛吾乘兮玄雲。
令飄風兮先驅，使涷雨兮灑塵。
君迴翔兮㠯下，踰空桑兮從女。
紛總總兮九州，何壽夭兮在予！
高飛兮安翔，乘清氣兮御陰陽。
吾與君兮齋速，導帝之兮九坑。
靈衣兮被被，玉佩兮陸離。
壹陰兮壹陽，衆莫知兮余所為。
折疏麻兮瑤華，將以遺兮離居。
老冉冉兮既極，不寖近兮愈疏。
乘龍兮轔轔，高駝兮沖天。
結桂枝兮延竚，羌愈思兮愁人。
愁人兮柰何，願若今兮無虧。
固人命兮有當，孰離合兮可為？

——九歌．大司命

．待續

留名

非常正 留名

好正 加油

有啲料到

終於返來了

好正

玩完？

寫得慢
會盡量一周雙更

二、

人死後會去往何方？

其實並不會去往何方，人死後，魂魄會離開肉身，然後停滯在喪生之地，若是靈力較強，或含恨而終的，則會循著生前的習慣，在一定範圍遊蕩徘徊，直至無常出現。

無常會將三魂七魄瓦解分離，然後三魂將重歸天地，七魄則會散成無數的碎屑，在寄落到新胎中的另一組三魂牽引下重合，再世為靈，繼而在十月胎成後誕生為人。

魂魄輪迴不息，但每一世都獨一無二。

「所以無常要做的，就是將那些游魂野鬼打得魂飛魄散嗎？」符問。

符和于吉飛到城外便落地而行，因為飛行消耗的靈力相當大。

「…什麼打得魂飛魄散，你這是什麼思維？」于吉道。

兩人並肩，向著城郊前方的陰森密林前進。

「武人思維。」符爽朗地笑道。

「唉，真是的，就知道打打殺殺。」于吉無奈：「不過…倒不算錯，反正就是要設法將魂魄分解，打散的確是其中一個方法。」

符沒有回答，只是快走了兩步，然後回過頭來，讓那爽朗得煩人的笑容正面對著于吉。

「但還是有錯得緊要的地方。你說游魂野鬼，但魂魄和鬼是不同的。」于吉瞪了他一眼，然後別過臉，續道：「人，是由肉身和靈魂組成，當肉身死去之時，靈魂就會化成魂魄，仗著人生前的記憶和習慣維持著存在，但終究只是人的殘餘，隨著靈力消耗，慢慢就會瓦解。」

于吉清咳了兩聲，再接著說下去：「而鬼，形態雖似魂魄，卻能透過吸取周遭的氣來生成靈力，就像人的臟腑般，將食物化成力、氣一般，除非是被打散，否則鬼將會一直存在。另外，也有生而為鬼的鬼族…」

「我也會慢慢瓦解成三魂七魄嗎？」符放慢腳步，再次與于吉並肩而行：「還是說，要當無常，就要先成為鬼？」

于吉微笑答道：「沒錯，總算讓我覺得沒找錯人了。」

「那神呢？會不會也是差不多的存在？」符問。

于吉的笑容立馬收歛，神情變得相當僵硬。

「喔，如果是不能說的，那就別說了，說回無常的事吧。」符說。

于吉一怔，然後寬慰地笑了，喃道：「真敏銳…」

「是指？」符小聲說道，然後在于吉面有難色前，將手指頭放在那狡猾地笑著的唇前，示意不再說這話題。

于吉重重地深呼吸，調整好內息後，卻反問符：「要說無常是什麼的話…不如先問，在我找你之前，你認為無常是什麼東西？」

「嗯…就是抓鬼的傢伙？」符說。

「那麼無常為什麼要抓鬼？」

「這倒沒想過…是本性？」符沉思：「還是天職？」

「是天職。」于吉說：「簡單來說，無常就是隸屬於大司命的，有職責在所的鬼，我們受到大司命的眷顧，超脫於一般野鬼，卻同時身負重任，驅散陰魂不散的冤魂和惡鬼，讓他們的魂魄重歸輪迴。」

「大司命？」

「就是掌司生死的神明，不會沒聽說過吧？」

「我以為只是屈原寫的辭呢。」

「那辭寫的就是這司命之神。」

「呃…這些什麼文章之事我不懂。」符問：「那我要去拜見大司命才能成為無常嗎？」

「大司命無處不在。」

「那麼…」符問：「無常們怎樣幹活？是到處游盪，然後看到冤魂惡鬼就出手嗎？還是會按指令去執行任務？」

「當然是後者。」于吉道：「無常就是為了讓輪迴變得規律才出現的。畢竟如果冤魂惡鬼多了，能投胎的魂魄就會減少，這會影響新生之人的才能和性格，禍亂之世，通常就是因為輪迴的魂魄稀少，也就是冤魂惡鬼變多。」

「像當今天下？」

「沒錯。」

「那為什麼不多找些亡魂來當無常？」

「無常可不是誰都能當的，雖然說亡魂擺脫了肉體，沒有了身形和體力之別，但還是會因應靈力多寡來分出強弱。」于吉說：「所以若非靈力強的亡魂，就對抗不了冤魂惡鬼，自然當不了無常。」

「那即是說我的靈力很強？」

「你的思維怎麼這麼跳脫？」于吉道：「不過說對了，其實從人在生時的表現，就能大概知道他魂魄的靈力是高是低。」

「哪方面的表現？」符沒等于吉答話便接著說：「嗯…是智慧和力量嗎？」

「又對了，這樣看來，我這引路人有點多餘呢。」于吉欣然笑道：「不過，你的腦筋雖然敏捷，卻總是有點小偏差。除了智慧和力量外，還有技藝，通常在某一方面出類拔萃的人，靈力都比較強。」

「那這種人也很多的啊？」符臉色稍稍一沉：「起碼…在我手下，就有很多身手不凡的新丁，在尚未打出名堂時就犧牲了。」

「無常雖然未至神或仙的境界，但也高於凡人和魂魄，所以能否當無常，除了能力外，還要看緣。」

「即是靠關係？那和俗世的舉孝廉有什麼分別？」符道：「還以為死後的世界，會更有趣一些。」

「這倒想得天真了，死後的世界，也不過是你所說的俗世的殘餘，還想怎麼個有趣法？」

「也對。」符說：「那我的緣，就是來自那家傳的承諾了？」

「沒錯。不過說是家傳，其實算上你，也不過是第三代而已。」

「畢竟我都沒見過爺爺，感覺和祖先也沒什麼分別。」

于吉微微嘆息了一聲，然後又淺淺一笑，卻始終沒說話。

「可以告訴我了麼？家傳承諾之事。」

「不，還不是時候，起碼要等你成為獨當一面的無常。」于吉道：「怎麼了，想反悔了麼？」

「嘻，先試過再說吧，反正都死了，還有能怕的事嗎？」

「呵，可多著呢。」于吉說：「好了，說回正題吧，關於如何成為無常。」

符馬上收起嬉皮著的笑臉，凝神靜聽。

于吉道：「就如你所說，要成為無常，就先要學會靈力的呼吸，讓靈力在靈體內形成循環，從而成為鬼。然後，就需要連繫上靈巫，無常的任務，都是由她們分配。」

「靈巫？是會巫術的鬼魂，抑或是活著巫師？」

「一般都是活著的，畢竟在生前已熟知死後世界的他們，都能自行瓦解魂魄，所以沒幾個會以鬼魂的形態存在。」于吉解釋道：「靈巫的靈通力相當強，能感應到神的話語，所以自古以來就負責向人鬼傳達神的意思。而最初的無常，就是由其中一部分感應到大司命話語的靈巫牽引而來，他們除了是無常與大司命溝通的橋樑，也可說是無常的始創者。」

「那要如何連繫他們？直接找上他們家嗎？」

「每個地區都有靈氣異常活躍而形成靈流的地方，稱之為靈驛，只要找到靈驛，就能透過四通八達的靈流連繫上靈巫，只要在其中一個靈驛和靈巫連繫上後，那之後無論去到天南地北，都能隨時接收到靈巫的指令。」

「接收？莫非這種連繫是單向的嗎？」

「雖然不是單向的，但無常只能向靈巫傳達是或否兩種答覆，或者說，向靈巫傳達意識，就代表是，不傳達，就代表否。」

「怎會這麼麻煩…啊，難道是因為無常的通靈力不足，所以傳達不了太多意思嗎？」

「對。」于吉續道：「總而言之，只要先成為鬼，然後再找到靈驛，連繫上靈巫，就能成為無常了。」

然後，于吉露出了狡黠的眼神，像在引誘符一般，以緩慢的語氣說道：「而成為無常後，只要按照靈巫的號令去驅除冤魂惡鬼，就能累積陰德，有了足夠陰德後，就能——」

于吉故意頓了頓，才大聲說：「——受封成神！」

但，符的表情卻毫無起伏。

．待續

push

幾好睇
有睇過樓主蟹嘅"知節", 見到"老人", 就知道應該會係歷史人物

三、

「怎麼…對封神不感興趣嗎？」于吉問。

「也不是，只是不了解而已。」符漫不經心地道。

于吉掩面失笑：「一般人聽到能封神，都會興奮得不得了，但你卻…哈哈…」

「我只在乎眼前的事。」符說：「不如說回無常的事吧？現在來說，我就是要先找方法讓自己變成鬼？」

于吉搖了搖頭，輕嘆一聲，然後才苦笑道：「沒錯，要成為鬼，就要用氣煉的方式在靈體內構築讓靈力循環的臟腑，而魂魄要構築東西，就要學會將靈力提煉成靈氣，再雕琢成形。」

于吉停下了腳步，並伸出手，道：「像這樣。」

一陣白煙就從他手掌慢慢滲出，並漸漸聚成一團，變得緊密，白煙不斷聚集，然後壓縮，最後，化成了一把黑鐵短刀。

「來，送給你。」于吉手輕輕一揚，浮在他掌前的短刀就飄到符的面前。

符接過短刀，邊端詳邊驚嘆道：「除了沒有鐵的寒氣外，無論是刀身的剛硬、刀刃的鋒銳還是新鐵的光澤，都係幾乎和真刀一模一樣…靈氣竟能變成這樣的形態，真奇妙…」

「這就是氣煉，你越熟悉那事物，雕琢出來的就越像實物。」于吉得意地道。

「如何才能做到？」

「首先要熟習氣的概念和其流勢，一般人大概花三個月就能掌握入門。」于吉：「不過，你其實已經無意間使過出來了。」

符疑惑，於是于吉指了指嘴角，道：「你離開孫宅時，重現那道疤痕的手法，就是氣煉。」

符回想，的確很自然就刻上了那道疤，但自己當時卻沒太過在意。

符沉思了一會，然後伸出二指，放在短刀的刀身上，卻什麼也沒有發生。

「不必著急，你的步伐已經比別人快了不少。」然而，沒待于吉說畢，符的指尖已開始冒出白煙，然後，符的雙指抹過整把刀，讓白煙塗遍短刀。

「你…做了什麼？」于吉驚道。

「我在嘗試能否用氣煉來除雜，讓這刀身變成成熟鐵。」符敲了敲刀身，失望地道：「不太理想呢…和優質的熟鐵相比，還是有些差距。」

于吉啞口無言，因為符這隨意的一著，竟已突破了靈界對氣煉的認知，過往氣煉之法，都是用於直接構築出物質，但符卻用來構築技法工藝這種無形的手段，實乃破天荒之舉，然而，這奇特的一著，到底會為靈界帶來什麼影響？于吉實在推算不到，所以，他選擇保守地處理，道：「孫策…不，符，你最好別隨意在他人眼前這樣使用氣煉。」

「為何？啊，是怕被對方知道自己底細嗎？」

「嗯…沒錯。」

「那麼接下來，就是氣煉出呼吸靈力的臟腑了？」符問。

「對，不過這方面有點複雜，單憑口述難以說清，我們先去捉個亡魂來研究研究。」于吉再度邁步。

「但要到哪找亡魂？回城裡嗎？」

「不必，你認為我們走到這密林是為了什麼？」

「呃…為了氣氛？」

「噗哈哈哈！」于吉大笑：「傻小子，就喜歡說笑。」

走著走著，原來二人已經來到密林的邊緣，陰暗的樹影已經變得稀疏，早已遮掩不住漫天而來的稀薄銀光。

符跟隨于吉踏出密林，視野瞬間開闊了，深沉的夜色，襯托著新月的微光，密林的盡頭，是一片狼藉的平原，堆著上百具披著暗紅戰甲的蒼白骸骨。

「戰場嗎？」符環顧四周：「屍骸都化成白骨，這應該都有一年以上了，竟然沒人來打理…」

于吉沒說話，只是靜靜地望著符。

「等等…」符想起了：「這裡是吳的邊界，那即是說，這場仗是和我有關的？」

于吉嘲諷地笑了一笑。

符慚愧掩臉：「我這當的什麼君主，竟然連家門前的戰場都能忘了收拾…」

「先別懺悔，別連我們來這的目的都忘了。」

符這才想起，他們是來捉亡魂的，而要找亡魂，有什麼地方比戰場更理想？

「但一年前的戰場，還會有亡魂嗎？」符再度環顧，卻沒發現。

「意志薄弱的早就消散了，但意志稍強的，就會在這附近徘徊。」于吉指向前方稍稍隆起的高地道：「我們就在那小丘上守候吧。」

「說來，為什麼我們能踏足在地上？」符走上小丘時，突然察覺不妥：「既然我們已經沒有實在的形體，那不是應該會連大地也穿過嗎？可是我的每一步，都能緊緊貼在大地之上…是因為大地也有靈氣，所以能承托我們嗎？」

「…我倒沒想過這些事，但別再深究了，魂魄的存在，是很看重習慣和印象的，當你慣於踏足大地，那魂魄自然就能行走於之上，但當你開始質疑，那過往的習慣和印象就會漸漸消失，維繫著你魂魄形態的張力也會瓦解。」于吉凝重地道：「只有當你成為鬼，不再依賴習慣和印象時，再去想這些無聊事吧。」

「無聊嗎…」符說：「不過就這樣輪迴了也的確不妙。」

「看，有游魂盪回來了。」于吉指向前方，一個身穿臃腫戰甲，舉著金絲仲字大旗的士兵在著急地小跑著。

「那不是正規軍，是儀仗隊的。」符卻面色一沉，道：「而且…是袁叔叔的手下。」

「啊？這麼說起來，地下倒不見有兵器，到底是發生了什麼事？」于吉感詭異。

「大概是來向我求援，卻被人自把自為截擊了。」符走向那儀仗兵，並道：「不過那都不重要了，讓我先逮住那小子。」

「等等，小心點！那畢竟是徘徊了一年的魂魄，不是意志力過人，就是含恨而終，都不好惹的！」于吉高呼。

然而符幾個跳步，已來到士兵的面前，那士兵先是怔了怔，然後眼白充滿了血絲，渾身發抖，並散發出不祥的黑氣。但符卻毫不在乎，正面撲了過去。

．待續

Pish

Push

pish

儀仗兵揮舞大旗，竟生成了一陣狂風，但符只是輕輕的一個翻滾，已經避過了邪風和旗桿的攻擊，來到儀仗兵的身後，然後雙手向他的脖子一纏，就這樣制伏了那發狂的儀仗兵魂。

「抓住了，然後該怎麼辦？」符問。

于吉搖了搖頭，然後煉出一根粗麻繩並拋向符：「唉…先綁住他吧。」

符將五花大綁的士兵扛到小丘上，在于吉面前放下來。

于吉拔出腰間的小刀，卻對士兵身上那層層疊疊的臃腫盔甲無從入手：「該先脫掉他的甲胄再綁的。」

「用氣煉法將甲胄煉走不行嗎？」符看到于吉一臉驚愕，於是續道：「啊…我只是想，既然能煉成器物，應該也可以反向煉化而已。」

「對啊…怎麼從來沒有人想過呢？」于吉將手放在士兵的盔甲上：「讓我來試試。」

不一會，于吉的手掌就冒出了氣，卻非之前那種輕盈的白煙，而是沉甸的黑霧。只見士兵的戰甲逐漸變薄變細，然後層層消失。

「呼…」于吉將盔甲都化去後，便倒在地上，大口喘氣：「這可比氣煉累多了…」

「那接下來該做什麼？」符問。

于吉把小刀遞給符，道：「破開他的肚皮。」卻見符呆住了，便續道：「直接看看，是最容易分辨鬼和魂魄分別的方法。」

「會痛嗎？」

「不讓他看著，下刀又夠快，令他來不卻有會痛的印象，那就不會痛。」

「好。」說罷，符便解開士兵的腰帶，綁起他的雙目，並撕了兩角布碎再沾了沾唾液後塞住其雙耳，然後手起刀落，剖開肚皮，士兵卻沒哼出半聲。

「不愧是馳騁沙場的將軍…下手乾淨俐落。」于吉驚嘆得幾乎合不攏嘴巴。

「馳騁沙場嗎…也沒錯，不過這刀法不是因為殺敵而精，而是為了幫自己和手足療傷。」符接著問：「然後掰開他嗎？」

「對。」

「好吧，這難倒我了，雖然我殺人如麻，但還沒試過掰開別人的肚皮呢…」符邊說邊將雙手放到士兵的傷口上，然後用力一掰，平淡地問：「嗯…這其中有什麼奧妙嗎？」

于吉略微驚訝，於是伸過頭來看看，才發現士兵的肚裡的確沒什麼特別，只有些鮮活的內臟。

「唉，失策。」于吉嘆道：「如果是普通人的魂魄，肚裡面應該空空如也，只怕這士兵看得太多腸穿肚爛的情景，才憑印象生成內臟。不過，也幸好不是屠夫，否則能屎都能有。」

「莫非他已經是鬼了？」符問。

只見于吉一把抓起了士兵的肺，然後剝開，把符嚇得縮了起來。

「堂堂大將軍還怕這些事嗎？」于吉將破開了的肺遞給符：「看。」

「我殺敵是為了打勝仗，不是搞這些獵奇玩意的。」符本來不敢細看，然而從指縫一瞥，卻有所發現：「咦，怎麼裡面什麼也沒有？」

「這些內臟都是虛有其表。」于吉邊說邊將只有表面、內裡空蕩的肺塞回士兵的胸腔：「而且鬼的臟腑也不像人類複雜，嗯…就像一黑一白兩條魚在互相追逐對方尾巴那樣吧？雖然不快，卻會一直運轉不息。」

「嗯…」符盯著于吉的肚子，問：「可以讓我看看嗎？」

「混蛋，鬼魂的事，一意識到，就和實際被剖腹沒分別的了！」于吉一邊氣道，一邊為士兵縫上傷口。

「鬼魂這麼敏感的嗎？」符笑道：「那要不…我趁你不注意時？」

「你有種試試。」于吉鬆開綁著士兵雙目的腰帶和塞在耳裡的布碎，並解開他身上的粗麻繩，然後一把抽了他起身，再拍拍士兵的頭，然後在他耳邊，用一種詭異的聲調輕聲說：「好，你可以走了。」

那士兵就像沒事發生過一樣，扛回他的金絲大旗，然後著急地小跑離開。

「真奇妙，明明把他的肺都給掏出來了，竟然還能…」符讚嘆道。

「因為意識對鬼魂的意義，比人類重要多了。」于吉道：「不過，若用靈力強行將他打散，也是能讓他輪回的。」

「那為什麼不？」

「首先，他還沒能力害人，再者，靈力太低，也賺不了多少陰德。」于吉答。

「…真市儈。」

二人相視而笑。

然後，符問：「那麼，接下來我就是要努力修練，以煉出什麼呼吸靈力的臟腑…呃，這名字真長，有簡短點的稱呼嗎？」

「有的，其實這腑臟就是三魂中的胎光，也就是天魂。人會死，就是失去了胎光，而煉出腑臟，其實就是重新煉出胎光…」于吉認真地解釋道。

「好，那就開始修練吧！」符打斷了于吉即將的長篇大論。

反正，能做到就行，原理什麼的都不重要，符如此想道。

．待續

五、

一隻從東方飛來的黑色信鴿，劃過長安城灰濛的天空，來到城西一處荒原之上，盤桓不去，似是在等待荒原上暴動的亡魂被平息。

這片荒原，是曾經的權臣李傕和郭汜，在攻打長安時的其中一個戰場，雖已事隔八年，卻仍有不少陣亡的士卒陰魂不散，是因為他們都妒忌那些窩在自己身後的同袍們，在跨過自己的屍體，攻陷長安城後，那縱慾享樂的日子，雖然不長，卻足以讓這些戰死的士兵們含恨不散。

這些過了八年卻仍未消散的亡魂，都早已化為惡鬼，雖然數量比起最初已大減，卻仍有數十隻在此作亂，肆意吞噬周遭的生氣，以及偶爾路過的途人或野獸的精氣，讓這片曾經的平原，成為了生人勿近的荒地。

「就是這裡嗎？」一個高䠷壯實，皮膚黝黑，身穿白衣，外表約莫二十多歲的青年，向著惡鬼們緩緩迫近。

惡鬼們正在啃蝕著地表的靈氣，由於來人沒有腳步聲，所以到了相當接近的距離，他們才發現對方的存在。這些惡鬼以極其詭異的動作讓趴在地上的身體，硬換成了站姿，並一同瞪著那青年，然後張開血盤大口，發出狂歡般的咆哮，因為自從他們將未能化為鬼的同袍亡魂吞食乾淨後，已很久沒品嚐過亡靈的味道了。

「連我也想吃掉嗎？真狂妄。」青年毫無懼色，他將右手高舉向天，一陣白煙噴發而出，瞬即煉成一把比人還高的赤銅色長柄巨斧，然後俐落地迴旋揮舞了兩圈，再將斧柄末端重重敲入地面，激盪起一陣強烈的震動，讓惡鬼們都被震得腳步踉蹌。

惡鬼們穩住了陣腳，然後再度咆哮，卻已沒有了當初的歡愉之情，而是增添了更多的狂怒，還夾雜了幾分恐懼，即使他們都已經失去了理智，但憑著本能，還是知道眼前之人非比尋常。

「無常華雄，奉大司命之令，鎮邪逐惡！」華雄大喝一聲，然後提斧前躍，這一躍足有七、八丈遠，猶如飛馳一般，迅即來到眾惡鬼的中央，不待他們反應過來，華雄已握起巨匠，旋身一掄，將身旁的五個惡鬼攔腰砍成兩段。

這五個被腰斬的惡鬼先是慘烈地悲鳴，然後聲線漸漸息止，被砍開的斷口和跌落而出的腑臟、血脂，慢慢化成光點，向四方飛散，他們的表情也變得緩和，不再猙獰。

「謝、謝謝…都督大人…」惡鬼們微笑著說道。

「是西涼軍的兄弟嗎？安息吧，但願你們投胎之時已是太平之世。」華雄握著斧抱拳道。

其餘的惡鬼都嚇呆了，稍緩一陣，才能再行動，卻見其中一隻惡鬼將另一隻比較瘦弱的推倒到華雄面前，接著拔退就跑，剩下的回過神後，也跟著一起跑了。

華雄舉起巨斧，準備向倒地的惡鬼下手時，那隻一直在上空盤桓的黑鴿竟降了下來，落在他的肩上。

「怎麼？不能讓我先為這兄弟解脫嗎？」華雄抱怨，卻仍伸手去接過黑鴿送來的信，邊拆邊說：「不過，竟然用到信鴿，是有什麼急報嗎？」

那黑鴿不等華雄看過那信，便先行飛走了，將離開的時候，只見牠腳底冒出一陣白煙，又煉出一張信紙來，似乎是要再去別處送信。

華雄打開信紙，只見紙上工整地寫著四個字「：郿塢董卓」

．待續

2018年最後一更, 2019年請繼續多多指教

新年快樂

新年快樂
好睇

華雄正呀 西涼大將

支持 好鍾意你個mhw故

Thx
希望呢套都啱你睇

玩水火金雷聽過命緣之域同少司命嘅宮

六、

「竟是董太師，原來他仍未輪迴？」華雄將信紙揉成粉灰：「那就讓我來為他解脫吧。」

華雄抬頭仰望，雖然烏雲密佈，天色暗淡，但仍能勉強看到太陽的方向。

「郿塢的話，在長安城以西…這，不就是剛才那些傢伙逃亡的方向嗎？」華雄望向西方，隱約還能看到剛才那些惡鬼的身影：「不會是巧合吧？這事似乎真的不簡單。」

這荒原距離郿塢約二百多里，飛的話不消三、四個時辰就能到，但由於疑雲密佈，華雄決定節省靈力，途步前往，小心行事。

華雄將巨斧牢牢地插在地上，然後便往西而去。隨著靈力連接斷開，那巨斧漸漸化為灰煙，在荒野中飛散，回歸成靈氣，灑落在地表，讓這片荒地久遺地得到靈氣的滋潤，一直沉寂在在腐化屍骸之間的種子，亦即將甦醒，隨著惡鬼的遁逃，生命的氣息正準備回歸。

當巨斧完全消散後，已是日落之時，華雄也己經來到郿塢附近。

郿塢是董卓迫使漢帝遷都長安後所建成的宅邸，雖然稱為宅邸，但其護牆，竟同京師長安城一般高厚，而且收掠了大批珍藏秘寶，並存有足三十年用的儲糧，所以，這郿塢實際上就是一座難以攻陷的堡壘。連董卓在望見剛建好的郿塢時，也不禁自豪嘆道：「事成，雄據天下，不成，守此足以畢老。」

然後，再堅固的堡壘，終究是死物。隨著董卓之死，郿塢變成無人戍守的空城，難以攻陷的堡壘，轉眼成為各路軍隊虎視眈眈的寶藏。有傳董卓身軀肥狀，在死後被陳屍示眾，不知何來之人，竟想到在董卓的肚臍中插上燈芯，以其肚中腐脂燃燈照明，竟燒了近五天方熄滅。

而郿塢，在董卓死後，不到三天，已經幾近竟被洗劫一空，曾經以為能堅守至終老的堡壘，還不及自己肚內的肥油耐久。

但，這本應己成頹圯敗瓦的郿塢，卻屹立在華雄眼前，而且城牆上還豎立著兩支泥黃大旗。雖然華雄在生時尚未有郿塢，但他也感覺得出這裡已非本來模樣，而是以靈力大肆修建過，雖然郿塢本來已非普通宅邸，但現在，已然是軍鎮規模。是誰有這般龐大的靈力，去完成這樣一個起碼要抽乾數千隻惡鬼才能完成的工程？

那些逃亡的惡鬼，正在郿塢大門前，惴惴不安，卻又不敢妄動，似是在等待什麼。他們離遠望見華雄，雖然膽寒，卻又不逃走，明顯他們所等的不是華雄。

郿塢大門徐徐門啟，一個器宇不凡的黃衣男子緩步而出，其身形相當奇異，四肢壯實，但肚皮卻異常腫大，比懷胎十月更有甚之。只見那男子在各惡鬼肩上輕拍一下，那些惡鬼身上都驀然地生成一塊泥黃色的披肩，然後那野獸般兇悍的表情都迅即收歛，變得一臉木訥，他們安靜而矯健地來到那男子身後，挺直腰板立正，有如軍人，雖然他們生前就是士兵，但這事實在太過怪異，連華雄也不敢輕舉妄動。

然而，那詭異的男子卻向華雄走來，漸行漸近，面容亦逐漸清晰。

「華雄啊，你終於來啦！老夫等你很久了。」董卓笑道。

來人雖的確是董卓，卻被華雄三十年多前首次見面的中年董卓還要再年輕十歲，亡魂在成鬼之後回復年輕相當常見，連華雄自己也一樣，但董卓卻只有面容和四肢是青年模樣，而那肥肚皮，竟還是死時那般天下無雙。

「董太師，不，董卓。」華雄抱拳敬禮：「無常華雄，奉大司命之令，借你重歸輪迴。」

「啊…這麼說，你不打算再歸信老夫之下了？」董卓失望地說。

「抱歉，但吾等已成亡者，我已不是大人旗下的都督，大人你也已經不是太師，請順應天道。」華雄恭敬地說道。

「天道？天道是什麼？」董卓問。

「蒼天冥冥，四時有序，此乃天道。」華雄道。

「哼，我等卻云——蒼天已死，黃老當立！」董卓手一揮，黑甲黃袍的千人軍馬，便從郿塢城門一擁而上，撲向華雄。

．待續

啱啱更新左新一話,順便宣傳下, 一套我負責編劇ge搞笑漫畫
暫時得英文版,遲d應該會有中文版

好好睇

thx

好睇

呢排返新工忙
今晚會有更新

七、

面對眼前的大軍，華雄已經搞不清狀況，這一切，都和他所認知的死後世界有著矛盾。死亡，除了是失去肉身，同時也擺脫了人際的拘束，人生在世時，都無法獨立於他人而活，每個人都與他人有著連繫，這份連繫，形成了家庭、城鄉以至國家，是倚靠，同時也是束縛。只有死亡，才能令靈魂真正的解脫，在生前飽受人際制約的靈魂，大都會不自覺地沉醉在這份自由之中，所以幾乎沒有魂魄會結伴而行，即使是在同一個區域飄蕩的遊魂，也會無視其他魂魄的存在。

同樣，野鬼也大都獨行，雖然偶爾也會有野鬼連群結黨，但多半只是為了某些目的而短暫合作，並不會有太多交流，就像方才那班吞噬著荒野的惡鬼，讓他們聚在一起的，是那片土地的靈氣，而非互相之間的關係，當那荒地完全失去生氣後，他們就會開始互相啃食。

然而，在華雄面前，卻有著一支逾千人的亡魂大軍，整齊的軍服，一致的步伐，都彰顯著他們是一支訓練有數的勁旅，絕非拉雜成軍的野鬼，到底董卓用了什麼手段，方讓這班好不容易擺脫了束縛的鬼魂，再次甘願地與他合作，甚至是聽從號令？

更難理解的，是董卓募集這支軍隊到底有何目的？

華雄並非沒有頭緒，但卻不敢想得太深入，畢竟身為野鬼，就是能像在世時般統一天下，也沒有能供以縱情慾望的享樂，因為亡魂既無食慾，也無性慾。那餘下的，就只有權力慾。但，身為死者，多少也會發現這世界，比在生時所認知的，廣闊深邃得多，大部分的亡魂，都會本能地畏懼著，不去涉足靈界太多。

縱使華雄已身居無常，在格上已經和仙班相差不遠，但在這之上，還有神格，而神祗的世界，非無常之流所能干涉，更不是董卓這種野鬼可以奢望碰觸的，而他現在這樣招兵買馬，聚集亡魂，定必擾亂靈界，亦勢將觸及眾神們的忌諱。

「董卓，你連神也不怕嗎？」華雄問。

「我們的所作所為，正是為了神，為了我們的神。」董卓虔誠地答道。

華雄更加不解。對於陰謀詭計，華雄向不在行，他只精於一門，那就是戰，戰他娘親。所以不必多想，亦不必再多說，既然眼前盡是惡鬼，那要做的事，就只有一樣。

「無常華雄，奉大司命之令，鎮邪逐惡！」

華雄雙手向外一揚，整個人像沸騰般噴射著白煙，郿塢門外瞬間變得煙霧彌漫，董卓本以為華雄是想藉此遁逃。然而，待白煙散去，只見一個人影，雙手各持巨斧，凜然屹立。

除了兩把赤鐵巨斧外，華雄的身上還多了一件漆黑戰甲，看上去厚重，卻相當貼身，那是以凡人的肉手還無法鍛造的工藝。

黑甲白袍赤鐵斧，這是無常華雄全力迎戰的姿態。

「上一次傾盡全力，已經是洛陽那時的事了吧…？」華雄回想起往事，不禁笑了笑，同時又冒了些許冷汗。

不知何時，董卓已退到那大軍之後，他揚起右手，示意進攻。

然後，那千人隊便隨令猛進，挺槍向華雄衝刺。

只見華雄高舉雙斧，猛敲地面，華雄的身子隨即向前飛進，尤如投石。他擺一擺手臂，旋起身軀，化作一道龍卷，直捲敵陣。

亡魂大軍就像遇上狂風時的浪花，被一層層地捲起，然後化作飛灰消散。

華雄這捨身一擊，竟砍殺了近百隻亡靈，但他自己也受了不少傷害，他身上的戰甲多了好幾十條槍痕，若非有戰甲保護，說不定已成為了刺蝟。他施展這浮誇的一擊，本意是為了震懾敵人，但對方竟全都不為所動，還能穩穩地挺著槍陣，才讓華雄受到如此創傷。

但，這並不礙事，華雄尚有餘力，而更重要的是，他已闖入敵陣中央，敵人槍頭所對準的，已不單單是自己，還有包圍他的其他亡魂。即是說，若果對方還要堅持攻擊，那他後方的人，必會遭受損傷，而華雄的目的，就是盡一切方法，收拾掉最多的亡魂。這並非為將之道，卻是無常之責。

「我竟然有點懷念…」華雄笑道：「這身陷戰陣的感覺。」

華雄揮舞兩柄巨斧，重新擺好架勢，然後朗聲道：「來啊——！」

「來，滿足我久違的戰意啊！」

但，董卓卻未從其意。

「不愧是將有十年修為的無常，這批不成氣候的雜牌軍不是你對手，再打下去也只是白費兵力。」

是什麼原因，讓董卓會不捨這支軍馬？

「那你是投降了？」

「哈哈，別擔心！我手下還有個能和你較量的傢伙，定能讓你打個過癮！」

當年，華雄在董卓旗下勇武無匹，因而備受賞識，平步青雲，直至西涼軍都督之位，即使數盡董卓大軍，也只有兩人的武藝能和華雄並肩。

一人是號稱飛將的呂布，另一人，則是正從郿城門頂俯視一切的男人。

只見那人輕輕一躍，從城頭跳下，城門前密集的士兵，都如漣漪般整齊地散開，空出了一個圓陣，在圓陣中只餘下華雄，和即將降落的男子。那人曲膝落地，拳頭重重地敲在地面上，竟刮出一陣風，拂過華雄的面頰。

待風止息，那人已站了起來，微駝著背，他本已不算高，現在看上去更矮了幾分。這人有一張瘦長的面，留著一頭及肩的曲髮和濃密的鬍渣，雙目渙散，嘴唇微張，一副精神不振的模樣，但隱隱滲透著一股癲狂之氣。

「華雄啊…告訴我，為何人都死了，還要服從軍令？」那人頹廢的問道，然後又自顧自地發起牢騷：「啊，真不想幹活啊…」

「「…不過！」」

兩人幾乎同說道，然後他們相視而笑，本是微笑，卻漸漸輕狂，被壓抑的狂氣，已籠罩不住，兩人皆是，都在放聲狂笑。

「高手在眼前，怎能不跟他打個一頓，對不？」華雄說。

「哈哈，你簡直是我腸內的臭蟲啊。」那男子又再狂笑了起來，同時，一陣白煙從他身軀噴射而出，瞬間籠罩了整個郿塢。

接下來發生的事，除了他和華雄二人，誰也看不清，只知煙霧散退之時，勝負已分。

在當年的董卓軍中，曾有此一說，兵者華雄，武者徐榮，兼者呂布。而華雄面前的這個男人，正是徐榮。

．待續

徐榮諗起tvb個個😂😂😂😂
Btw 好睇

解虫巴

套故個徐榮喺我心目中就係佢呢個look mix雲尼斯達萊

八、

「首夏猶清和，芳草亦未歇。」一個十二、三歲的少年獨坐院中吟道。

「這詩不錯啊，小桔子你寫的嗎？」另一稍長幾歲的少年，推著張帶有車輪的椅子來到小桔子身邊。

「不，也是夢到的，寫這詩的人很有趣，明明當官，卻總是遊山玩水。」

「不是那個在輪子上安椅子的人了嗎？」少年問。

「哈哈，是在椅子上安輪子啦。」小橘子笑道。

「你就別再捉這些錯，反正我就是改不了的了的啦。」少年無奈。

小桔子一笑置之，然後續說：「不是那個安輪子的人，寫這詩的人可還要遠得很，遠到你壽盡時也還未出生呢。」

「這是代表我早得死嗎？」

「人早晚都得死。」小桔子被瞪了，他微微作了個鬼臉，然後問：「你真想知？」

「算了，首先我不信，再來，我也不過是個閒人，明天死，後天死，也沒大分別。」

小桔子露出了個耐人尋味的表情，足以讓常人相當不安，但那少年卻毫不放在心上，反倒轉起話題來：「對了，怎麼怎麼好興致來院子吟詩？」

「都是天氣好的禍。」小桔子抬仰望，萬里無雲，天空一片清澄，是久違的大晴天。

「呵，是想出去遊水玩山麼？」

「不愧是我的好侄兒，就數你最了解我這叔叔了。」小桔子裝模作樣地說道，引得少年大笑不止。

「你這傢伙…想笑死我麼。」少年終於回過氣來：「不過，現在不是出門遊玩的時候呢，我推你在院子繞個圈吧，如何？」

小桔子拐著腳，顫抖著地走到椅子前坐上去，示意少年開始推，然後才問：「為什麼？」

「那個孫策死了啊，你不是作個夢，就什麼都知道了的嗎？」少年邊推將椅子邊說。

「怎會這樣？」小桔子屈指一算：「奇怪，孫策不是上年底時壽盡的嗎？」

「那時只是被行刺而已，倒還沒死透。」

「這樣啊…」小桔子仍是一臉狐疑，覺得事有事有蹺蹊，但也旋即放下，然後問道：「不過，孫策死了，對我們家來不是好事嗎？」

「他畢竟是江東之主」少年凝重地說：「即使我們這些東吳世家有多看不起他們孫家，但軍權，政權，都在他們手裡。」

「而且他就算死，也死得不是時候呢。」小桔子望向北方。

「不是那邊，西方在這邊。」少年指正道：「的確，孫家的天字號一第仇人黃祖還在，他背後的荊州牧也不是個沒野心的老頭，那些自認是中原正統的荊州人打過來，我們這些所謂地方世家就更沒地位了。」

「不，我更擔心的就是北方。」

「北方袁紹雖然也和孫家有過節，但現在好歹有個操曹在頂著他，還無暇南顧吧？」

「不不，我更更擔心的，正是那曹操。」小桔子道。

「呵呵，是被他的城頭魔屠的名號嚇怕了嗎？」少年嘲諷道：「他雖然收拾了那什麼飛布呂將，不過軍力還差袁軍一大截呢。」

「是想說屠城魔頭吧？」小桔子苦笑，然後說道：「曹操兵馬數量不及袁紹，但如果打仗只是靠數量，那孫策怎打得下江東？」

「也對。」少年嘆了口氣：「不過，比起外敵，我認為還是所謂的江東父老同鄉人更可怕，那些還有權有勢的大家族，可不知道會做出些什麼來。」

「說得有理。」小桔子問：「那我們家呢？」

「嘿，那就要看當家你咯。」少年說。

小桔子也笑了笑，然後清咳了兩聲，道：「說了這麼多話，我有點口乾了。」

「領命，那小的去取茶囉。」少年說罷，便走向大廳。

小桔子望著少年的背影遠去，便深深地攤在椅中，抬頭望天，清澄的穹蒼，正被一道黑痕劃過，那是一隻黑色的信鴿。

那是一隻活人理應看不見的信鴿，正向著吳郡城中那座青瓦大宅飛去。

「看來再過不久，小侄就會遇上那個命中注定之人了。」小桔子笑著喃喃自語：「那個讓我們陸家再度輝煌的少主。」

陸遜出現

唔知高順會唔會出場呢

出場應該會, 但呂布陣營ge故事我覺得陳某已經寫到一個巔峰, 好難再發揮

奉先

「當我不必分心奪權，專注在武力上時，世上還有人敢誇口…可以打敗我？」

無睇三國都覺得好正

咁就好

屈原?

九歌神話清晰簡單

留名，冇睇開武俠小說 & 三國都覺得正👍🏻

好睇支持 雖然有期待少少會講漢末最後忠臣孫堅

時代唔係有問題咩

我係咪get錯左
我以為你ge屈原係指第一回最尾果首楚辭ge九歌大司命

九、

初夏陽光和煦，像在擁抱久受寒冬雨春之苦的萬物，宣告璀璨的盛夏即將到來。但吳郡的人民卻毫不領情，臉上還是籠罩著陰霾，就如兩位陸氏少年所言，江東人恨孫策，但當下，他們還不能失去孫策，沒有了君主的江東，就像一艘隨波逐流的舟，不知會飄往何方。

但這些事，對大喬來說，就似是毫無意義，甚至連其夫君之死，也像是旁人之事，她所關心的，只有該來卻仍未來的，來自西方的情報。

孫策的喪禮已經持續了三天，但大喬還是一如最初，木訥地抱著兒子孫紹，不發一言，只會偶然望向窗外的遠方。眾人都以為她是太傷心之故，沒人知道她只是心不在焉。

然後，大喬終於盼來她期待已久的，那隻黑色的信鴿。

她馬上站起身，打算胡編個理由就回房迎接那黑鴿，卻沒想到長久的正坐，讓她雙腿發麻，甫站起便將摔倒，為了不讓懷裡的兒子受傷，她本能地緊抱著他，並扭著身子，讓肩頭向地。

然而，一個矯健的身影閃出，輕鬆地抱住了大喬，讓她免於摔倒。

大喬抬頭一望，原來抱住她的，是伯符的母親，吳夫人。她今年四十多歲，但仍然身輕如燕，體魄強健，不亞於年輕男子。吳夫人本是大家閨秀，十指不沾陽春水，但自從嫁予了孫策之父後，便也開始學習弓馬之術，以從夫君郊遊打獵，雖然丈夫早逝，但她狩獵的習慣至今未改。

「喬兒，沒事吧？」吳夫人柔聲問道。

「我沒事，只是一時站得急了點。」大喬應道，雖然幾乎仆倒，但她的聲線卻仍是平穩無起伏。

「我明白的，我也是過來人。」吳夫人讓大喬站穩後，才輕扶著她的肩膀，說道：「來，我送你回房休息。」

「啊…好的。」大喬平淡地說道，卻惹來了周遭人的白眼和閒語，但她毫不在意，不，該說她完全沒去在意周遭。

倒是吳夫人，瞪起虎目環視了一周，讓閒話的人都閉上了嘴，然後她才撐扶著大喬，離開靈堂。

吳夫人和大喬緩緩地走回房間，途中一直沉默不語，待到房後，吳夫才吩咐乳娘照顧孫紹，然後和大喬一同坐到榻上。

「喬兒。」吳夫人輕握大喬的手：「我明白你還恨著策兒。」

大喬還是那樣目無表情，但眼神還是滲出了些疑惑和迷離。

「其實我和你一樣，都是被丈夫強娶過來的。」吳夫人不自覺地露出了微笑，大喬也端坐了起來，卻不是因為什麼規矩禮儀，只是她喜歡聽故事。

「那時，我還是個黃花閨女，呵呵，想像不到吧？現在竟會變成這樣。」

大喬沒有和應，但雙眼滿是期待，於是吳夫人便接著說下去：「你老爺當時不知從何處聽到了我的傳聞，便上門求親，雖然當時的他剛闖出些名堂，但出身寒微，我們吳家雖然不是什麼大望族，卻也算是有頭有面，家裡的親戚們都嫌他輕佻狡詐，所以拒絕了這頭婚事。

他立時滿面通紅，緊握著劍柄的手都快發紫了，那副模樣簡直就像隻受辱的猛虎，把家人都嚇壞了。而當時關於他的傳聞也不太好，雖然屢次殺賊有功，但別人都說他實際上是靠些旁門左道的奸計和手段。我想了想，何必因為我這小女子，害家裡惹禍？若我嫁予他後過得不好，也是我命該如此，於是我便答應了嫁給他。」

大喬雙目瞪得老大，嘴唇微張，不熟悉她的人，可能以為她在害怕，但其實正聽得津津有味。

吳夫人笑了笑，然後說：「怎樣，是不是和策兒瑜兒那兩個臭小子帶著兵馬到你家求親很像？」

大喬點了點頭。

「不過，我卻比喬兒你好命一點，我和夫君的相處得更久，讓我有時間去愛上他。」吳夫說：「我也知道，如果能再讓你和策兒多處幾年，你也會喜歡上他的，只是…」

吳夫人說著說著，漸漸發不出聲，大喬見此，便反過來握住吳夫人的手。吳夫人抹了抹眼眸，清了清喉嚨，然後輕撫著大喬的頭說道：「所以，我理解你為何恨伯符，你不必勉強自己留在靈堂，累的時候就去休息吧。」

大喬呆了。

她想說些什麼，卻不知怎麼開口，於是只好點點頭。

「乖。」吳夫人笑著站起來，說道：「那你好好休息，我去找權兒了，也差不多是時候處理正經事了。」

大喬送別了吳夫人後，重重地嘆了一口氣。

就在此時，內室裡傳出響聲，嚇了大喬一跳。

當大喬想去確認是否黑鴿等得不耐煩在搗亂時，一個少女神色尷尬地探頭而出。

那少女和大喬相當相似，但面色更紅潤，眼睛同樣圓滾滾的，卻更有神，同是瓜子面型，但卻更飽滿，嘴唇也更厚，雖然身穿婦人服，卻還是充滿青春少艾的氣息，盡管她和大喬是同年同月同日生，但這刻，誰都會認為大喬年長好幾歲。

「對不起啊，姐…」小喬吐舌說道：「我只是趕路有點累，所以到你房休息，不是有心偷聽的…」

加油

好睇 雖然睇嘅人數唔多 但你要堅持住寫落去啊 加油

Thx, 我會努力

新人加入

推 設定好正 樓主加油

Thx

留名先

巴打我喺penana都見到你個故
原來我地都有故登上左編輯一月推介

歡迎光臨

喺penana度like數已經超過左我套前作，雖然都好少

仲謀來留名

拜見少主

十、

「小喬？你怎麼在這？」大喬詫異。

小喬先是忍俊不禁，然後再故作認真地叉起腰，語重心長地道：「唉…姐啊，你怎麼還是這麼不懂人情細故？」

大喬仍是不解，疑惑地歪了歪頭。

小喬輕撫著大喬的臉頰，然後說道：「姐夫去世了，我當然要來奔喪安慰你啊？雖然你看上去並不需要安慰，但這畢竟是禮節。而且我家那小流氓和你家那大流氓比兄弟還親，一聽到消息就像是趕什麼的趕過來了。說起來就生氣，你可知道他為了趕來，竟跑死了五匹寶馬，還把我這妻子丟下！那也算了，連護衛也不帶，一個勁的趕呀趕呀，都不知道我是他妻子，還是姐夫才是他妻子？我之所以晚他兩天到，都是因為這樣啊，你說氣不氣人？而且啊——」

小喬話未說完，就被大喬的笑聲打斷了。

小喬不滿地問：「你笑什麼？」

「很久沒聽你說話，不知怎的就覺得好好笑。」大喬完全沒有收歛的意思。

小喬無奈地嘆息一聲，然後將大喬擁入懷裡，輕拍她的頭，說道：「辛苦你了。」

「辛苦什麼？」大喬沒有掙脫，反而也伸手去摟住小喬。

「難道不是因為孫大流氓平日對你不好，所以他死了你才會毫不在乎，甚至還能開懷大笑嗎？我以為這是因為解脫了呢。」小喬道。

「孫…夫君他沒有對我不好啊？」大喬說。

「是嗎？不過單是那時來我們家搶人般提親，就值得恨他們一輩子了。」小喬忿忿不平。

大喬聽到後，反過來將小喬擁入懷裡，聲線冷冷地問：「這麼說，難道公瑾對你不好麼？」

小喬倒是掙開了大喬，然後回說：「別亂動氣啊，真不知該怎麼說你，對自己的事好像怎麼都不在乎，但對別人的事就——」

「不，只對你的事而已，因為我是姐姐。」大喬更正。

小喬雙頰微微一紅，然後說：「沒、沒有啦，小流氓沒有對我不好…啊！這也不是說他對我好啊，只是…只是，呃…」小喬的臉越來越紅，甚至別過了臉，不望大喬：「也、也就是那樣，像一般夫妻那樣而已。」

大喬欣慰地笑了笑：「那就好。」

小喬不好意思地四處張望，然後發現了窗邊的黑鴿：「小黑鴿？是發生了什麼大事嗎？」

這時大喬才想起自己回房的目的，於是便離開坐榻，走向窗邊，並邊走邊道：「對啊，這陣子關中一帶的靈流異常紊亂，就像是有數千亡魂聚在一起似的。我已派了好幾個無常去刺探，可是都音信全無，所以就用小黑鴿去通知我手下靈力最強的無常去看看情況，順道讓小黑鴿去實地偵測一下靈流。」

「姐啊…你還是只有工作時才會這麼精神和多話，原以為結婚後會有什麼不同呢。」小喬喃喃自語。

「你說什麼？」

「我是說這事真的頗嚴重啊！」

「沒錯。」大喬捧起黑鴿，黑鴿便碎散成無數光粒，然後一一附到大喬身上。

「怎麼樣？小黑鴿都看到了什麼？」小喬關切地問。

「……」大喬稍稍沉默，然後才徐徐地道：「是我預想中的最壞情況，那些紊亂的靈流，的確是大批亡魂，而且都聚集在同一個地方。」

「那…不太妙吧？」小喬渾身冷汗。

「不知道，即使是巫史中，也沒記載過這種情況。」大喬神情肅穆：「不過，面對遊離的亡靈，要做的事只有一件，就是讓他們重歸輪迴。」

「可惜我不是靈巫，幫不了手…」小喬道：「對了，那個靈力最強的無常情況如何？」

「不知道。」大喬望向遠方：「我煉出黑鴿後，靈力已耗盡，只能等他平安後去靈驛聯絡我。」

「那你還夠人手嗎？」

大喬默默地搖了搖頭。

「只能盼那些半仙儘快培養出新的無常嗎？」小喬垂首。

然後，兩人就那樣肩並肩地坐著，不發一語。直至侍女來通知，周瑜在找小喬，小喬才不捨地離去。

孤身一人的大喬挨在窗邊，望著剛升起的殘缺的新月，想起這天吳夫人和小喬都說過的話，不禁嘆息：「怎麼每個人都覺得我憎恨著夫君？我只不過是——」

「——對他沒有感覺而已。」

雖然已至初夏，但還是偶有寒意，一道冰冷的風拂過窗戶，大喬卻毫不在意，仍是靜靜地坐著，等待著。

然而，涼風帶來的，除了寒意，還有一道從不遠處的靈驛傳來的信息。

由於靈力通訊有所限制，除了像以黑鴿傳書那種需要消耗大量靈力的方式外，一般只能透過震動靈流，引發靈子脈動，來發送既定的暗號，而這些暗號，都是透過脈動的長短和排序來釐定。

而這次傳來的，是五次短促的脈動，意思是：「新無常已完成試練，可供差遣。」

追到live留名 高質到

多謝

好睇，但可以加速嗎？

過年前有d忙，我試盡量過年果幾日假寫多幾話

鋪緊大喬同伯附條感情線？等死左先後先有感情，諷刺得黎有啲尋尋覓覓，冷冷清清，淒淒慘慘戚戚既感覺。

一句講晒：好睇

大喬工作咁忙，仲要湊仔，放過佢啦

巴打犀利

樓主快啦

OT埋呢兩日就有時間寫了

十一、

浙江之水浩浩，尤其是錢塘的一段，潮起之時，飛雪連天，彷彿要沒盡大地，但那都是八月的事。現在的浙江，雖不能說是波平如鏡，但也徐徐而流。夏色綠澤兩岸，澄藍的天空和清澈的江水宛如為一，只有一艘輕舟不相趣地橫亙其中，隨波逐流。

舟上架起了一把烏黑的紙傘，遮擋著當空的朝陽。傘下有兩人，一個是披頭散髮的少年，嘴角有道血紅的箭疤，身穿黑色素服，正百無聊賴地躺臥著。另一個，是白衣白髮的老人，向著船頭方向正坐，雙目緊閉，巍峨不動，只有髮梢在風中擺蕩。

「哈——啊！」符呵欠後問道：「還有多久才到啊？」

「你感覺不到嗎？目標的氣息，不就在前方？」于吉仍是一動不動。

符砸了砸舌，然後說道：「只是想找個話題而已。」

「嘿。」于吉輕笑了一聲，然後回過頭來，嘲諷地道：「你是連心智都變成十六、七歲的模樣了嗎？」

「夠了。」符被氣得坐了起來，道：「我也不想變成這樣啊？手腳變短，視線也矮了好幾分，整個人都不舒服了！」

「重煉胎光後，就會變成自己印象最深刻的的模樣，所以你會變成這樣，就代表你心底裡的自己，就是個十餘歲的小鬼。」于吉說道。

「所以你心底裡的自己，就是個百歲老頭嗎？」符問。

「不，我有點不同，我可沒活到現在這個歲數。」于吉答。

「聽不懂。」

「因為仙人的事，又是另一門學問了，何況是我這種不上不下的半仙。」

于吉說畢，就站了起來，走到船頭，裝作看看到達目的地沒有，其實只是為了結束話題。

「半仙不怕太陽，真好。」符抱怨。

「等你再多些歷練，就不會怕了。」

「還要多久啊？」

「一般來說要四、五年。不過，所謂的一般，對你來說應該沒有意義。」老人嘆了口氣，再道：「畢竟，重煉胎光一般也要兩、三年，但你三天就完成了，所以，說不定你明天就不怕陽光了。」

「嘻嘻，這是在稱讚我嗎？」符亮出了白齒。

「不，太過異常的，多不是好事。」于吉凝重地道。

符沒有說話，因為他自己也暗暗地感到不妥。

話語靜了，風也息了，輕舟卻仍在緩緩前進，被船頭劃開的江水，在船尾再聚，一切如昔，就似這船從未存在過一樣。

太陽向西傾了不少，符他們的船也開始靠岸。船一邊向岸邊靠近，一邊被于吉化去，只見船隨著黑霧變得越來越小，直至完全消失，而于吉和符也已經來到岸上。

「這招明明是我想出來的，為什麼我卻使不出來呢？」符撐著傘，不滿地問。

「人總是各有所長，何況你的歷練還不夠。」于吉道。

「歷練歷練，又是歷練。」符不屑地道，但于吉卻不在乎。

兩人沿著岸走，符不斷地找話題，但于吉卻一副心不在焉的樣子，看著路上的風光，流露出既像緬懷，又似唏噓的表情。

「故地重遊？」符問。

「算是吧，是個有回憶的地方。」于吉的目光仍在遠方，符也不好意思打擾，所以就靜了下來。

然而，沉默不了多久，一陣不祥的惡臭便從前方傳來了。

「于吉。」符溫和地喚醒沉醉在回憶裡的老人。

「嗯，我知道，目的地到了。」于吉回頭望向符，卻怔住了。

「怎麼了？」符感到奇怪。

「沒什麼…」于吉搖了搖頭：「只是，太像了。」

「什麼太像了？」

于吉深吸了一口氣，然後答道：「如果告訴了你，我們的師徒關係就結束，我也再陪不了你。」

雖然于吉一向都是滿身秘密，而符也熱衷於在底線邊緣不停試探，但于吉卻尚未像這般，直接地道出秘密揭曉後的結果，雖然符也大概猜到，但看到老人這凝重的表情，還是有點不忍。

兩人一同移開了目光，于吉仍是望向那遠方的對岸，而符，則望向前方，那惡臭的來源。那人戴著頭巾，穿著短褲，袖口和褲腳都用布條緊緊紮住，手上拿著一把環首長刀，正在路邊割著死馬的魂魄，然後一口接一口地吞下。

那是水賊的裝扮，而噬食魂魄，則是惡鬼的特徵。這人，就是符作為無常的第一個任務，是個有將近三十年修為的邪靈。

sorry,呢排事忙,遲左更新
嚟緊個假期我會盡量更新

皮已正

係甘寧！

未係住

師兄用字好深

不是吧

係文啊

正，睇完精神哂

甘寧有排都未死啦
會唔會係孫堅出道戰斬殺既個班海賊???

lm

各位新年快樂

睇睇下先發現原來係“知節”嘅作者
難怪故事別樹一格
留個名支持 加油

十二、

「好，準備上吧！」符鬆弛著筋骨說道。

「上什麼上？你的任務只是視察然後——」于吉的話音剛起，符卻已如離弦之箭，一發不可收拾。

符擺蕩著雙腿，向水賊疾馳！雖然少年時代的身體，手腳變短，肌肉也消減，卻也變得靈活，步履更輕盈。符邊跑邊拔出腰間的黑鐵短刀，本來稍嫌不夠長，只能防身用的短刀，現在也剛好切合少年的身形。

正在大啖死馬魂魄的水賊，在符起步的一刻已經察覺，但他卻漫不經心地繼續吃著魄塊，待符將至身前時，才緩緩抬頭。

水賊望向符，立馬面色大變，既是驚恐，又是憤怒，並開始從身體冒出灰濁的邪氣，連雙眼也閃出不祥的紅光。

水賊站起身，準備揮舞手中的環首長刀，卻發現一把漆黑的短刀，竟已沒入自己的胸腔。不等水賊反應過來，符也躍了過來，雙手再度緊握剛才飛出的短刀，然後狠狠地擰了一圈，把水賊胸膛的那條傷口，硬生生開成了氣洞，符再一手插入氣洞之中，將水賊那滲著灰暗濁氣的胎光給抽了出來。

符將胎光捧在手上，笑瞇瞇地看著水賊。

「你…你這叛徒，為什麼…一而再的…」水賊氣若游絲，怨恨地說道。

「說什麼呢？我可不認識你。」符說罷，隨手將水賊的胎光掐破，那胎光便化為萬千飛灰，飄散空中，而水賊的身體，也同樣開始灰飛煙滅。

「啊…啊、啊啊啊——」水賊無力地吶喊，然後慢慢跪下、趴下，再躺下。

「這是你看不起我的代價，如果你早些準備迎戰，說不定還能打上兩三個回合。」符失望地道。

這時，于吉才終於趕來，氣急敗壞地道：「你、你…你看你做了什麼好事!?」

「引渡迷失的亡魂？」符回道。

「誰教你這樣做的啊？」于吉說：「引渡惡靈，可不能就那樣打死他，要化解了他的怨恨，才能讓他輪迴啊！否則他的仇恨，就會跟隨魂魄，轉移到投胎後的嬰孩們身上，讓他們帶著莫名的怨恨出生！」

「沒人教我這樣做，但也沒人教我不能這樣做啊？」符說。

「呃！」于吉的怒火一下子就被澆熄了，他無奈地道：「我、我本想邊行動邊教你的，誰知道你這麼心急…」

「那就是你太慢的錯了。」符狡黠地笑道。

于吉無言以對。

「沒洗清冤靈的仇恨就引渡，會發生什麼大災難嗎？我會遭受什麼天罰嗎？」符問。

「那…倒不至於有什麼災難，就是承繼到那些魂魄的新生兒，會比別人暴躁和憤世嫉俗。」于吉道：「而且也沒到要天罰的程度，只是引渡亡魂的陰德會被抵銷而已。」

「這不就行了？下次改回來就好了嘛！總是這樣乍驚乍喜的，小心臉越來越皺了。」符說道：「對了，那麼正確的引渡法是如何呢？」

于吉重重地嘆了口氣，然後才說：「首先要觀察，研究惡靈的習性，推斷其怨念對周遭的影響，視乎緩急，看是先記錄在案再容後處理，還是馬上著手討伐。像這次的水賊，就是己經記錄在案了的，只需要每個月來視察一次，如果情況惡化了才出手。而這才是你本來的任務啊！」

「行了行了，接著說。」

「唉…如果判斷要討伐，也不是馬上就交手，而是先從過往記錄分析惡靈的心結，再行化解，最簡單的方法，就是給他一個擁抱，讓他們再度體會人間的溫暖。」

「這麼容易!?」

「都說了是最簡單的方法，而最麻煩的，自然就是武力討伐，像你剛才所做的，多半是那些惡鬼已失去理智，或是數量太多才會這麼做。」

「那麼最普偏的做法呢？」

「傾聽亡魂們未訴的遺言。」

于吉續道：「畢竟人嘛，其實都只是想有人傾訴而已，尤其是死了之後，除了部分太執著的人，大多數人都已經放下了。」

「真寂寞呢。」

「沒錯，人死了，才知道身為人，其實只有寂寞，所以才會不斷有所追求。」

「不過依我看，在實際處理上，多數要先打個一場，把亡靈打得半殘，才再去聆聽他們吧？」

于吉再嘆了口氣：「這…本來是想下一個任務再教的。」

「你就不能把所有要說的都說出來嗎？總是這樣統統藏起，再逐點抖出來。」

「那太冗長，起碼要連續說個三天三夜啊？」

「…那還是算了，我配合你的步伐吧。」

說罷，二人都笑了。

「好了，在附近找個靈驛，匯報任務結果吧。」于吉說。

「好。」符說罷，便回身，準備取回插在水賊身上的短刀，卻沒想到，他一看到水賊那消散中的魂魄，體內突然湧出一股強烈的噁心感，讓符忍不住半跪在地上。

「怎麼了？」于吉慌張地扶起符。

「不知為什麼…突然冒出了想吃那水賊魂魄的想法，然後又馬上覺得噁心…」符緊繃著臉說道，青筋暴現，雙眼也隱約地閃出紅光。

「果然…步伐太快不是好事。」于吉說：「而且，可能還比想像中糟糕…」

吳國嘅角度睇三國係幾得意，想睇孫伯符同大橋嘅愛情故事

吳國夠複雜

大大力推 好睇

呢個水賊係咪本身江東既人？

可以咁講，但咖喱啡嚟
之後會知點解會寫佢

十三、

浙江源起黟山，經千迴百轉，至東海而終。

江河和道路，會引發靈流，讓亡靈惡鬼不能停留，卻可讓怨恨邪念乘風而去，散播開來。

在浙江之末，江水與汪洋的交界，數艘纏著錦帆的快船馳騁，在圍堵一艘外表平實的海船，快船上的人馬個個身披錦繡，腰繫銅鈴。

快船逐步迫近，鈴聲叮叮噹噹的響著，海船上的人都驚慌失措，因為他們都聽聞過這樣一支掛錦帆、繫銅鈴的渠師江賊，號為錦帆賊。

只見江賊們的主船上，一個衣著比旁人更奢華的青年，徐徐步上船首，他頭戴孔雀羽毛，腰掛金鈴，背負箭筒，手挽長弓，威風凜凜，卻又眼神渾濁，仿如被附身一樣。

那人從箭筒中取出一支箭，搭上長弓，拉弓，放箭，一口氣呵成，沒半點猶豫。利箭破空，直取海船的旗幟，這是動手的號令。江賊們隨令而上，一瞬間已登上了海船，但他們卻沒有馬上大開殺戒，而是在玩弄船上的護衛，粗言穢語，猥褻挑釁，引得對方忍不住出手，再立馬制服。

然而，那挽弓青年卻仍然站立在船首，呆望著眼前的景象，隱約有些暗啞的飛灰從他身上飄散而出，而那渾濁的雙眼也逐漸變得明亮。

「老大，怎麼還不上？」隨從感到奇怪，於是問道。

「老、老子我在這做什麼？」青年仍呆望著前方。

「呃…在劫船啊？」

「劫船…老子這一身武藝，是用來做這等低三下四之事的嗎？」青年不屑地道。

「那、那要叫兄弟們收手嗎？」隨從道。

青年轉過身來，走回船艙：「隨便你們，反正老子已經厭倦了，接下來要去做些本該要做的大事。」

「大事？」

「老子來江東，本來就是要去看看那什麼鬼小霸王的斤兩，不知怎的竟當起了江賊，簡直像是被鬼迷心竅了一樣…」青年揉著太陽穴說道。

「呃…可是，那小霸王好像已經死翹翹了。」

「嘖，原來只是個小人物，真是浪費腳骨力，那…老子還是先回家一趟吧。」

「回巴郡嗎？」

「不，回老家，南陽，去看看管荊州的傢伙是不是個人物。」

快船回頭，揚長而去，其他江賊有見及此，都紛紛陷入了混亂，然後細想了一下，都跟著老大一同離去。

錦帆賊就此消聲匿跡，但在不久之後，將有一支掛著錦帆的兵馬，名揚天下。

夕陽西下，又一天即將過去。吳郡的孫家大宅開始卸去靈堂的佈置，孫伯符的遺體也準備封棺，然後入土為安，關於他的印象，將逐漸淡去，接著，一切又會歸於往常。

大喬和小喬，卻仍然抽離在喪禮之外，窩在房裡，忙著處理巫女的工作，卻被一陣突然而來的靈流脈動干擾了思緒。

「怎麼回事？這時間還有誰有餘暇聯絡我？」大喬雖然疑惑，卻也放下了手中的文書，靜下心來去讀取靈流脈動傳來的信息。

「任務完成？」大喬翻閱桌上的文書，確認任務紀錄：「這新人的任務不是視察錢塘的惡靈嗎？才剛去到就說完成了？是偷懶麼？看一眼可不算是視察啊？現在的新人搞什麼，工作都不好好做。」

「姐啊…你一幹活，就變得又刻薄又喋喋不休了。」小喬笑道。

「總比你每時每刻都喋喋不休好。」大喬隨口說道。

「嗚…幸好姊夫沒見到你這一面。」小喬吐了吐舌。

然而，卻又有一道信息隨脈動傳來，而這次是來自鍛鍊那新人的半仙。

「又一道，怕不是來道歉的吧？與其花時間道歉，不如好好管束下那新來的吧。」大喬淡淡地說著狠話，然後無奈地再次擱下工作，細讀來信。

小喬一邊假裝幫忙整理文書，一邊期待大喬的刻薄話語，但這次卻落空了，只見大喬一怔，雙眼睜得老大。

「怎麼了？不會是那新人被他幹掉了吧？」小喬更加期待。

「幹、幹掉了…」大喬仍在思考信息的內容，卻隨口吐出了幾個字。

「什麼？還真的幹掉了？這麼狠？怎麼下手的？」小喬興奮起來。

「不…是幹掉了錢塘那惡靈。」大喬說道。

「什麼嘛…無常收拾惡靈不是天經地義的嗎？」小喬失望了。

「那惡靈可是有三十年修為啊？而那新人成為無常不過四、五天…」大喬說。

「這麼厲害？那不是很值得期待嗎？正好你人手短缺。」小喬已經不再關心這事，開始啃起瓜子。

但見大喬突然雙手掩臉，整個人發抖了起來。

「姐，你怎麼了？是在哭嗎？」小喬慌道。

「不…」大喬從手指間中望出，卻隱約見她滿面通紅：「我剛才竟然那樣怪責這新人，感覺好丟臉啊…」

「丟臉的地方在哪？」小喬不解。

「他那麼盡責，還辦到了我未吩咐的工作，我卻出言不遜…」大喬道。

「不過是手下而已，管他呢？」小喬說：「你是打算就這樣沉淪在丟臉中，不安排下一個任務給他嗎？」

「啊，對啊，下一個任務！」大喬站了起身，小跑到掛著羊皮地圖的屏風前細看：「我看看，最需要人手的是…長安嗎？嗯…太心急了，還是先去…荊州吧！」

只見地圖上插著十數根銀針，遍佈大江南北，只是在地圖上還有無數針孔，可見原本的銀針數量不只如此。大喬將一根插在錢塘上的新銀針拔出，然後改插到荊南長沙之上。

其實本身冇諗住咁早寫甘寧,但見到有巴打提起,去查一查發現可以客一客串

噉會唔會有公主尚香

周泰呢？

呢兩個應該都會近期亮一亮相,不過戲份唔重

十四、

江河壯闊，卻難與汪洋相比。

在接收新任務後，符和于吉便再乘上輕舟，向著一望無盡的大海前進。

「我們的目的地不是荊南嗎？怎麼現在竟往東走？」符問道：「長沙不是在西南方嗎？」

「我們沿東海入長江，長江的靈流比其他江河都湍急，乘上去會比我們直接向西南行快好幾倍。」于吉解釋。

「可是長江不是向東流的嗎？」符又問：「那就不能像之前去錢塘那樣順流而去了。」

「靈流是循環的。」于吉再解釋：「你就當是江水和風的流向不同吧，只要我們乘上風的流向，就能逆流而上。」

「原來如此，學到了。」符撐著紙傘，走向船邊，眺望遠方。

輕舟已來到出海口，在夕陽的薰染下，金黃的大海在符的面前舒展開來，鋪地蓋地，世界此刻彷彿只有海闊天空，符迎著海風展開雙臂，凌散的頭髮被吹得更加狂亂。

「喜歡海嗎？」于吉正坐在船中央，問道。

「對，雖然長江也很澎湃，但畢竟還是不及大海的氣勢，到過大海，就覺得江河都有點局促。」符答。

「我倒覺得大海很可怕，看上去隨時會將一切吞盡。」于吉心有餘悸地道。

「嘿，那只是你器量不夠。」符笑道。

「那只是你沒見過大海的喜怒無常。」于吉仍正坐著，一動不動。

「我可是見識過夏天時南方的巨風啊？」符說。

「那你見識過海水溢沒有？」于吉冷笑。

「海水溢？」

「就是大海的水溢到陸上，那才是真正的大海之怒，在二百多年前先漢時代的北海，就曾發生過一次，沿岸數百里之地都被大海吞沒，連河流都被同化，死傷更是數以十萬計。」于吉冷冷說道。

「你已經活了二百多歲了嗎？」符問。

「那不是重點…」于吉尷尬地道：「這事我是…聽來的。」

符不說話，只是冷地望著于吉。

江河上的靈流湍急，但大海的靈流則是緩滯不前，像一道牆般，堵住了通向大海深處的道路，不過符他們的目的地也不是外海，所以沒有在意。

輕舟從浙江出東海，繞過了華亭後，來到長江的入海口。乘上了長江的靈流後，船速加快了許多，讓二人也不敢輕易站起，只好穩穩坐著。只一夜時間，輕舟已由長江入海處，來到秣陵。

符習慣了靈流的速度，所以早就坐不住，挨在船邊，在晨曦的伴隨下，欣賞沿途風光，而來到秣陵後，他更是變得炯炯有神。

「于吉，你知道這裡嗎？」符問。

「知道啊，不就是秣陵？有座石頭城的地方嘛。」于吉淡淡答道。

「不，這裡很快就不叫秣陵了。」符說：「再過不久，這裡就會叫做建業。」

「胡說八道。」于吉冷冷地笑了一聲。

「這裡有長江之險，而石頭城之處更是地勢險要，但同時又有江海之利，四通八達，可謂攻守俱備，是建功立業之地。」符說：「我曾數次帶仲謀他們到此視察，就是打算將這裡當成我們孫家爭天下的根據地，待仲謀他坐穩當家之位後，必移治此地。」

「你就這麼相信孫權那小子嗎？」于吉也來到了船邊，一覽秣陵地勢。

「當然。」

「嘿…」于吉淺笑一聲，然後便靜下心來，視察此地，卻見他神色逐漸興奮起來。

「怎麼了？」符問。

「你這小子懂風水之術嗎？」于吉反問。

「不懂。」

「那你竟然還能選中這裡，真是不得了。」于吉高聲說道：「這裡正是長江靈流的匯聚處啊！」

「什麼意思？」

「這裡是龍脈所在，龍蟠虎踞，是帝王之地！」于吉大叫。

「是嗎？那還不錯嘛。」符笑了笑，然後想到，此地再好，也再與他無關，不禁落寞。

輕舟飛馳，不一會已駛過秣陵，但天色卻突然大變，烏雲密佈，掩蓋了清晨的陽光，江水也突然變得湍急凌亂，並漸漸形成了一個漩渦。

「怎麼回事？天色怎麼說變就變？」符詫異。

「這、這…」于吉卻嚇得臉如死灰，張口半天也說不出半句話來。

只見漩渦中心竟冒中一個人影，他緩緩升起，身上卻沒沾上半滴江水，不如說，是江水在組成他的身軀。而在符他們的身旁，也憑空出現了奇怪的樂聲，符隱約認出，是古代楚地之歌。

那人身長八尺餘，虎背熊腰，一頭銀髮宛如垂柳，面容剛毅，眉如刀，目光如斗，一身白服黑甲，還披著一件飄揚在半空，並閃爍著異光的羽衣，威武異常。

「吾乃烏江水神，何方妖孽，敢來犯境？」

項羽？

既是亦非

應該叫西楚霸王？

其實只係d設定上ge問題

十五、

望著眼前的神人，符雙手微微發抖，卻不同於于吉的驚惶失措。

「在下無常之符，奉大司命之令，往荊南鎮邪逐惡！」符的聲音在顫動。

「汝為無常？那為何汝身懷邪靈濁氣？」水神雙唇未動，卻聲如洪鐘，話語直撼至腦髓深處。

于吉被無形聲浪震跌至地上，他不安地望著符，一副秘密被揭穿的模樣，但卻仍是發不出半分聲響。

「那恐怕…是因為在下借怨恨之念速成胎光，才變成了這般一半無常一半惡靈的狀態。」符平淡地說道。

「原來汝早已自知。」水神道。

「因為這半仙總是在掩飾什麼，所以我已慣於什麼事都往最壞處想。」符苦笑。

「那汝可知，此刻的最壞情況為何？」水神說。

「被水神大人打個灰飛煙滅？」符答：「不，神的話，應該能令人永不超生吧？」

「汝不懼怕？」水神問。

「怕，不過比起害怕，我現在更多的是期待。」符的聲線越來越高昂。

「期待什麼？」水神疑惑了。

「我在期待著，水神大人你的真正身份，不，還是該說你生前的身份？」符已壓不下興奮的笑容。

水神微微一笑：「汝…不，你認為我會是誰？」

「霸王項羽。」符緊握雙拳。

「既是，亦非。」項羽笑意更濃：「不過，我已很久沒聽過這名號了。」

符垂下頭來，然後身上騰升出黑白兩道靈氣，纏繞全身，然後化成了一件白銀輕甲和一桿黑鐵長槍。

「在下孫伯符，懇求項前輩指教！」伯符揮起長槍，直指項羽。

「胡、胡鬧！胡鬧！胡鬧！胡鬧！胡鬧！胡鬧！胡鬧！」于吉終於能說話，卻氣急敗壞只能說得出一個詞語。

「我明白，與神為敵有多麼不知天高地厚。」伯符凜然笑道：「可是，帝王千百，霸王唯此一人！我一直怨恨自己晚生了數百年，無緣一試西楚霸王的身手，可是陰錯陽差之下，竟還能漠視時間，在此地遇上對方，若是錯過了，還會有下次機會嗎？何況，現在是他在堵住我們。」

于吉無言以對。

「不愧是江東小霸王，名不虛傳。」項羽說道，然後徐徐降下，站在江面之水，如履平地。

伯符好好觀察了項羽的動作和靈力流向後，依樣畫葫地將靈力聚在腳掌，並迴轉成兩道小漩渦，然後從船身一躍，跳到江中，雖稍有踉蹌，卻總算是立在水上。

「悟性不錯。」項羽說：「出招吧。」

「你不用兵器？」伯符問。

「這要看你的能耐了。」項羽道。

「有理。」伯符道。

話畢，伯符挺槍直刺，項羽向左挪身閃過。伯符卻乘槍勢未老，踏了個回步，硬生生把刺出的槍勢改成橫揮，直劈去項羽胸膛。項羽看準長槍的軌跡，豎起二指，向槍頭之末壓去，破壞了長槍劈勢。伯符怕其槍就此被制住，趕忙收槍，卻沒想到項羽藉伯符收槍之勢，向伯符迫近，那壓槍的雙指當作劍使，直刺伯符丹田。

伯符只得棄槍接招，他左手格開項羽的劍指，右手握拳，揮向項羽面門。項羽卻無視伯符的拳擊，而是將劍指轉為鷹爪，順著伯符的左手纏了上去，並鎖住伯符的關節，讓他出拳的姿勢被自身掣肘，無處發力。

在伯符被制住關節的一刻，勝負已分，所以項羽便稍稍放緩了力量，卻被伯符覓得轉機，他不顧脫臼痛楚，硬把左手從項羽的臂膀中抽出，項羽未料及此，本能地發勁，將伯符的左手的骨頭都給捏粉碎了。

雖然廢了一臂，但伯符還是成功擺脫了項羽。

應該係呢個假期最後一次出文了
之後就變返正常一周兩更

兵器 雷刀
刀法 紫雷七擊

天子？

好多文

樓主有睇？

留名 下年睇

睇過下洪武開頭

下年?

設定正，打鬥埸面都好睇，出文快少少就完美

Thx
出文方面盡力而為

文筆吸引，但係我個人唔中意追文 所以想儲多D一次過睇

十六、

「竟能迫我使出了神力，不錯。」項羽笑說：「來，我幫你治好左手，然後繼續。」

「你在開玩笑嗎？」伯符雖也在笑，但聲線卻帶著慍怒：「難道你也會在陣前為韓信療傷嗎？」

項羽收歛了笑意，說：「是我失言了。」

項羽邁開雙腳，兩膝一沉，扎起馬步，然後攤開雙掌，左掌凝在面門前，右掌垂在丹田之下，是迎敵之勢。

伯符不顧殘臂的劇痛，抖了抖身子，在掂量著身體的重心，不一會就改了姿勢，身子一橫，微向前傾，廢掉的左手擋在身前，右手握拳藏在腰間，雙腿輕曲蓄勁，準備突進，是出擊之態。

兩人一動不動地瞪著對方，時間此刻就似凝結了，烏雲仍在遮蔽太陽，四周的鳥獸也像被震懾，不敢鳴啼，連江水亦如靜止了一般，波平如鏡。

雖然伯符連眼皮也不敢輕動，但卻沒有真的停下過，他一直在思考如何破敵，在腦海裡已演練了無數次的攻防，卻仍找不到項羽的破綻，而他很清楚，自己無法一直全神貫注，維持態勢，時間拖得越久，對他越不利，最終，他只會在精神煥散之前，勉強出手，然後被輕易收拾。

所以，他在等。

等那烈日西沉，斜陽將烏雲染成晚霞的一刻。由於這烏雲是神力凝聚，只是用於遮蔽太陽，估計是為了讓畏懼陽光的伯符可全力施展身手而設，所以並不如自然的烏雲般厚重，而且只聚積在兩人上方，並未延展至天際。

然而，伯策的定力將盡，太陽卻仍未穿過烏雲。

「礙事。」伯符說畢，便將手探入懷中，取出黑鐵短刀，項羽卻仍不為所動。

伯符刀起手落，廢掉的左手就此墮地。此舉的確出乎項羽所料，他無法再保持平靜，項羽展露出至今最燦爛，又最恐怖的笑意，那彌漫的戰意，猶如狂風般席捲開去，他的馬步扎得更實，攤開的雙掌也握成了拳頭，但他卻仍然冷靜，沒有貿然出手。

但，伯符的目的已經達到，斷臂的劇痛讓他煥散的精神再次集中，而且也拖延了一段時間，讓太陽再向西沉了少許，天色開始泛黃，太陽的尾端也終於越過了烏雲。

陽光從天空的邊緣滲出，撒落在面西而站的伯符臉上，讓他幾乎睜不開眼。

就在伯策裝作被陽光干擾的一刻，項羽本能地放鬆了神經，禮節上也緩了緩，好讓伯策重整旗鼓。然而，伯策等的，就是這一刻。

伯策沉下身子，直衝向項羽，就是那一瞬的放鬆，讓伯策比自己在腦海演練時，多推進了兩步，而這兩步，足以令項羽進入伯策的攻擊範圍。

伯符揮出左爪，擊向項羽雙手之間，項羽不慌不忙地用左手卸開，讓右手繼續守住自己的下路，然後，他才發現自己失策了。

「哪來的左手？」項羽被伯策本應斷掉的左手勾住了目光，他凝神望去，才發現那左手的確是斷掉了。

原來伯符沉下身子衝來時，順道撿起了斷去的左手，並用來作這聲東擊西之計。項羽想將目光放回伯符身上，但已經太遲了，伯符的右拳結結實實地揍在項羽的臉上。

然而，即使是伯策的全力一擊，也不過讓項羽稍稍歪了頭。

「幹得不錯。」項羽欣慰地道。

「嗤，費盡心力，結果只摸到一拳嗎？」伯策的眼神既惶恐又期待。

「呵，你可是打了神的臉，還不滿足嗎？」項羽高舉右手，然後一掌壓下，將伯策半個身子都埋入了黃土之中，然後徐徐說道：「連我都不曾打過其他神的臉，孫伯符，你說不定是千古第一人。」

但昏厥了的伯符，卻已聽不到項羽對他的贊許。

最愛孫策同項羽

後期可唔可以寫多少少孫策同大喬 好正

加油 樓主

留名推

Thx
佢兩個係其中一條主線嚟，不過可能會慢慢鋪

正

十七、

落日餘光消逝，晚色籠罩大地，是夜星光璀璨，卻難掩無月的寂寞。月的陰晴無常，常人卻只在她最充盈和最暗淡的一刻，才會發覺有異，然後抬頭，感嘆。

符緩緩張開雙眼，只看到一片遼闊的星空。

「嗚…我昏迷了多久？」符迷糊地自言自語。

當意識伸展地全身後，符才發現自己就那麼躺在江邊的石灘上，由於已非肉身，所以不故意去感受的話，就幾乎沒有被碎石頂住的痛楚。符掙扎地爬了起來，可是身體幾乎不受控制。

「該死，怎麼昏倒後醒來的感覺，比活著時還難受？」符艱辛地穩住腳步：「這身體怎麼好像被車裂過一樣？」

「說不定還真的四分五裂過，畢竟是魂魄。」符舒展雙手，然後才發現：「咦，我的手怎麼長回來了？」

符轉了轉脖子，然後望向四周。

「于吉？于老頭子？」符叫喚著，卻無人回應，於是他試試呼喊另一人：「項羽？項前輩？水神大人？」

「怎麼都不見了？」符開始嘗試走動：「不會是要去解什麼謎，才知道發生過什麼事的考驗吧？」

突然，不遠處傳來一陣拍翼的聲音，符望去，只見一隻灰色的鴉向自己飛來，並落在他的肩上。

「這灰鴉…怎麼長得有點像于吉？」符笑道，然後伸手去挑逗灰鴉。

『不必擔心，不會要你解謎的。』水神的聲線直傳入符的腦中。

「你怎麼變成鴉了，是要啄我嗎？」符問。

『這鴉非我，如其說，不如讓你看看吧。』水神說畢，一陣柔光便籠罩了符，並漫延到整個石灘。

然後，符看到自己只餘下身在石灘之上，嚇得他馬上看了看自己，發現雙腳仍在，才放下心來。

「這是我剛昏倒後的情景嗎？」符問。

水神卻沒有回答，只是靜靜地負手，站在江邊，不，那水神的身影有些淡薄，是當時的水神。而于吉，則在符的身旁，向著水神五體投地。

『水、水神大人…請你饒過伯符這不知天高地厚的傻小子。』于吉哀求。

『放心吧，我沒想過要加害他，反倒還頗看好他。』水神仍然看著對岸：『而且你身為半仙，應該知道我說自己是水神，還特地借來這項藉的魂魄，只不過是嚇嚇那小小霸王而已。』

『若、若老夫沒猜錯，大人應是…』于吉顫抖地道：『…大司命大人？』

『不過百歲之魂，就別在我面前稱老了。而且看來你也修行得不到家，這樣竟然還能得到于吉的稱號，那些仙人真的墮落了。』祂說道：『在下區區司命，豈能與大司命大人相提並論。』

司命乃僅次於大、少司命的司命之神，負責處罰有罪的魂魄、仙人以至神明。

于吉一聽到司命的身分，反倒停止了顫抖，他緩緩抬頭，一臉凜然。

『看來你猜到我的真正目的了。』司命笑道。

于吉叩首：『請治小人以仙術為孫兒續命百日之罪。』

符怔了。

『猜對了。』司命正色：『孫鍾，你既得于吉這半仙稱號，就應知我們大司命一門的規條，為凡人續命，是何等大罪？而你竟然還一口氣續了百日，所為何事？』

符的雙腿一軟，跪了下來：「孫…鍾？」

『小人只是想讓孫兒可以有機會抱抱他的孩子。』孫鍾再叩首。

『理由感人，可惜，天命不可違。』司命淡然道。

『小人知罪。』孫鍾繼續叩首。

『那就好，依據天條，行禽奴之刑，續命一日罰一年，共刑百年。』司命轉過身來，伸出右手：『你的魂魄將被封印在飛禽之內，作為無常信鳥，受奴役百年。』

只見一道彩光從司命的右手射出，擊在孫鍾身上，然後，他便慢慢轉化為一隻灰色的鴉，過程似乎相當痛苦，但孫鍾卻沒哼出半聲，他強忍痛楚，望向被埋到石攤中的伯符。

『抱歉…不能再陪你走下去了，都是我不好，才會害你們死了都不得解脫…』孫鍾說，淚水在其眼眸中打轉，卻始終忍住，沒有掉落下來：『再見了…策兒。』

柔光消散，石灘上只餘下符凄楚的身影。

符望向肩上的灰鴉，啞然地道：「爺爺…？」

孫鍾能強忍住的，伯符卻忍不住。江水綿綿東逝，滔滔之勢懾人，卻都是由一去不回的一點一滴匯聚而成。

好文筆，支持

嘩!真係估你唔到呀!竟然于吉變左孫堅個老豆

[漫畫][多圖]最近畫緊MK妹H漫

分享下朋友畫ge h漫

乜于吉唔係孫策殺嘅咩

喺本作度，于吉只係一個稱號，而且係半仙，所以...

有文就推

推

十八、

『我還記得，小時候廬江的家裡，種著好幾株梅樹，每逢春天，都會散發著怡人的梅花香氣。而我不開心的時候，為了不讓人看到自己的哭臉，總喜歡躲在梅樹下，偷偷飲泣。

但只要爺爺在，他每次都能找到我。爺爺和嚴厲的父親不同，他不會找老師來教導我們，也不會規定我們必須完成什麼課題，每次爺爺來探望我們時，都只會帶些瓜果蜜餞，在我們受不了老師的教導時，用來安慰我們。

直到某天，爺爺被我們的父親、他的兒子，狠狠地罵了一頓之後，就再不能帶蜜餞過來了。不過，他還是會就地取材，在家中的園子，偷採些當造的果子給我們。

我還記得，那年夏天，爺爺找到在偷哭的我後，就爬上了梅樹，隨手摘了幾顆梅子給我，可是我討厭青梅的酸澀，但爺爺卻告訴我，梅子只會在未成熟的時候才酸，這時外皮是青青的，所以叫做青梅，但當它熟透之後，就會變黃，成為了黃梅，那時，就會變得香甜可口。

我抗拒地嚐了一口，果然變甜了，讓年幼的我相當驚訝，於是我便問爺爺，為什麼人們總喜歡在梅子未熟的時候就摘來吃，他說，因為那些人都太心急，等不了，等待最是熬人。然後他又說，梅子就像人生，在未成熟的時候，都是酸澀難耐，但隨著時間，慢慢成熟之後，就會變得香甜。

所以，從那時起，黃色，就成為了我心目中代表成熟的顏色。

就在我仍沉醉在黃梅的甜美之時，一隻滿佈瘀傷的手從我身後伸來，搶了我幾顆梅子，我氣沖沖地回頭，卻又馬上不生氣，反而笑了出來了，因為搶我梅子的，是我的大哥。他跟我說，他已經好好戲弄了老師一回，為我報了仇，我笑得更開心了。

但現在，他們都離我而去，曾經看過我哭臉的人，都不在了，還是說，是因為他們見過我的哭臉，所以才會早逝？

在望著大哥的遺體那刻，我暗自起誓，絕不再在人前，流半滴眼淚。』

銅鏡倒影著一個十七歲少年痛哭的模樣。仲謀從回憶中抽身而出，抹了抹失控的眼淚，並調整心情，再度擺出那副往常的木訥口面，然後步出臥室。

「少主。」身穿素服，留著長鬚的張紘，在門外等候著仲謀。

「老師。」仲謀冷冷地回道。

「待會記得，不能在周瑜和張昭面前讓半步，這次談會，將決定你在他們心中的地位，是新主君，抑或是傀儡，都看你的表現。」張紘說道。

「知道了。」仲謀將雙手負在身後，挺胸收腹，肩上這不應由自己肩負的重擔。

「少主，你是臣所教過的學生中，最有機會能達成文臺心夙願的一個。」張紘道。

仲謀回過頭來，冷冷地看了張紘一眼，然後就繼續前行。

仲謀裝作冷靜，但凌亂的步伐卻出賣了他。然而,當他穿過庭園時，卻看到數株屹立的梅樹，那是伯符特地從廬江舊居移植過來，花費甚鉅，仲謀也曾極力反對。

但此刻，仲謀卻慶幸這些梅樹在此，他抬頭看去，梅子正在青轉黃之間，青黃相夾，還泛著紅點。

仲謀望著梅子淺淺一笑，然後再邁開步筏，沉穩踏實，徐疾有致。

「不知何時，我才能披上那一襲黃色？」仲謀喃喃自語。

「黃色？五德相生說嗎？當今漢室為火德，而火生土，土為黃…不愧是少主，但這話可不能在外亂說。」張紘欣慰地道。

牛頭不對馬嘴，仲謀如此想道，卻什麼都沒說出口。

之後都會盡量keep住逢星期一、四更新

仲謀

新毒者報到

我都好鐘意仲謀

但始終最愛伯符 小霸王

歡迎

父兄創業艱難，其實佢做守業更加難

樓主加油 出多啲

佢ge功績都係d唔顯眼ge野

Thx
我會加油

仲謀既壓力一定好大
大哥小霸王 差啲一統天下
可惜英年早逝

江東一切靠晒佢
周瑜張昭都指意佢
一定好辛苦

十九、

仲謀在張紘和護衛的陪同下，來到書房。書房裡除了張昭和周瑜外，連仲謀的兩位弟弟，叔弼和季佐都在席，不知是被誰叫過來的，但似乎未有提早知會，所以二人都顯得格外緊張拘謹。

周瑜在主席之上正坐，緊閉相目，靜候來人。

「周瑜，那是你的位子嗎？」張昭平靜地問道。

「張公，沒關係。」仲謀說畢，便開始繞著眾人慢步了一圈，讓榻席上的眾人都處在他的步圈之內，然後才徐徐說道：「開始吧。」

公瑾淺笑了一聲，說道：「應對得不錯。」然後他取過几上的茶，先品茶香，再淺淺地嚐了一口，才續說道：「但別誤會，我並非在試探你，我坐在這，只因這是伯符的位置。」

「兄長已經入土為安了。」仲謀答道。

「但他的功業尚在，而我亦尚在。」公瑾說。

仲謀停下了步伐，冷冷地望著公瑾，而公瑾也張開了雙眸，眼神熾燙如火。

「你到底想怎樣？」張昭開始按捺不住，但他的聲線仍然平靜如水。

「仲謀，你現在是名義上的當家了。」公瑾無視張昭，繼續挑釁仲謀：「那你接下來打算怎麼做？」

仲謀吸了口氣，表情變得更加冷漠，卻又多了好幾分專注，他平緩地述說：「當今天下，並無那一家鶴立雞群，即使是勢力最大的袁紹，也正在和曹操鬥得難分難解，就算取勝，也元氣大傷，何況周邊一眾諸侯，無一不對天子所在的許昌虎視眈眈，起碼要十年時間，才能再有勢力積聚夠吞食天下的本錢，即是說，我們起碼有七、八年餘裕。」

「那這七、八年，你打算怎麼過呢？悠閒地呆著嗎？」公瑾笑道。

「掃蕩江東。」仲謀說。

「江東不是早就被伯符征服了嗎？」

「沒錯，所以江東的一眾，無論官吏、將士還是土豪望族，都只是臣服於兄長一人。」仲謀走到侍衛身旁：「而我要掃蕩的，就是那些想乘機作亂之輩。」

「呵，那你要怎麼對付他們？」

仲謀向那身上有數條明顯刀疤的侍衛攤開右手，並呼喚一聲：「幼平。」

一把利劍就這樣遞到仲謀掌中，他俐落地拔劍，並刺向公瑾的項側，這一刺雖然故意刺偏，卻全無手下留情之意，劍鋒所過，劃破了公瑾的頸項，雖然傷口不深，但鮮血還是隨著劍刃緩緩流出。

仲謀這一劍，嚇倒了在場，除公瑾和周泰之外的所有人，書房變得鴉雀無聲。

須臾，仲謀才回答公瑾的那道問題：「斬。」

「你這是要再度挑起江東的戰火啊…是為了什麼？」公瑾問。

「因為兄長的功業尚在，而我亦尚在。」仲謀答道。

公瑾淡然一笑，說：「臣自當盡忠職守，少主你也好自為之，別讓伯符失望。」

「當然。」仲謀收回劍，並交回給周泰。

「雖然少主有心殺賊，但又有何良策？」公瑾問。

「對臣，用刑，對將，用兵，至於對那些土豪士族，就以江東四大家族制衡之。」仲謀答道。

「江東四大家族？」張昭奇道：「江東豪族雖眾，老夫卻從未聽過什麼四大家族？」

公瑾代答：「只是現在沒有，不代表往後沒有。」

張昭和張紘都馬上意會仲謀的計策，無不露出驚訝神色，叔弼則一頭霧水，而季佐仍是那副拘謹的姿態。

在細議過四大家族之策後，天色已晚，集議也只好先結束，來日再續。

公瑾率先離開，然後是張絃，接著是季佐和叔弼，張昭則仍坐在席上，細察仲謀，面露喜色，而仲謀也放下那副冷漠的神情，回復平常的木訥外表。

「沒想到少主你已能壓住周瑜，實在令人欽佩。」張昭欣慰地道。

「只是他手下留情而已。」仲謀說。

張昭站起身來，準備離去：「實在難以想像，剛才的少主，和喪禮時常常遛開偷哭的，是同一人呢。」

「你…看到我哭了？」仲謀問。

「哈哈，哭那是人之常情。」張昭笑著離去。

仲謀徐徐回身，用冰冷的眼神目送張昭。

THX

樓主寫得好好

要推下文

仆街周瑜周街仆

唔知有冇人以前有睇開coco? 以ex編輯角度喺page寫左篇文講coco休刊，有興趣可以望下

二十、

烈日張狂，暑氣漸盛。大喬不安地在窗邊踱步，時而望向屏風上的地圖，時而望天邊，然後嘆息一聲，之後又繼續繞著窗框來回走著，似乎沒注意到衣襟都被汗水沾濕。

「姐，你在幹什麼？」小喬探頭問道。

「小喬，你回來了啊。」

因為公瑾決定留在吳郡輔政，所以小喬便帶了些下人，回公瑾之前鎮守的巴丘收拾行裝。

「我在等那新丁無常的消息。」大喬答道。

「果然又是公事呢。」小喬失望，然後再問：「他怎麼了？」

「已經大半個月沒音信了。」

「你是擔心他嗎？」

「當然。」

小喬雙目放光，卻又隨即黯然，她說：「…是擔他完成不了任務嗎？」

「對啊。」

「唉…」小喬扶額，無力地說：「到現在還期望姐你情竇初開，我真是個笨蛋呢…」

「情竇？」大喬疑惑：「兒子都有了，還說什麼情竇初開呢？」

「那你喜歡姐夫嗎？」

大喬用力思考，卻得不出答案。

「看。」

「那、那只是因為我不懂什麼是喜歡而已。」

「這就叫情竇未開呀。」小喬得意地道。

大喬氣得雙頰泛紅：「那你又知道什麼叫喜歡嗎？」

「當然。」小喬挺起胸膛，自豪地說。

「原來你和妹夫感情變好了？」大喬單純地問。

「呃？」小喬一驚，氣急地道：「才、才沒有啊，那種強盜流氓，我喜歡的人…啊，是個樂師！那樂師可厲害呢，就算他在邊喝酒邊和人聊天，但只要別人彈的曲有誤，他都能馬上指出來啊！而且他雖然外表冷酷，但內心卻很溫柔…早前他兄弟，不，親人過世了，他那模樣…總之，就不是當初那搶我們當妻子的那兩個大小流氓可相比的。」

「可是…這不是外遇嗎？」大喬問。

「呃！」小喬面色鐵青：「才、才不是呢…但你別跟人說啊？」

「知道了。」大喬。

小喬舒了一口氣，然後馬上轉移話題：「你擔心那無常的話，怎麼不派小黑鴿去找呢？」

「早就已經派了，可是不知道他在哪，所以要花點時間。」大喬說。

然後兩姊妹就有默契地靜了下來，一個開始泡茶，一個張羅糕點蜜餞。大喬喝了口茶，拿起顆蜜漬梅，望著梅子入神了。

「怎麼了？」

「夫君他很喜歡吃梅子，不過卻只吃青梅，不吃黃梅和蜜漬過的…真是怪人。」

「你想他了嗎？」

「想起他了。」

小喬再次失望，然後不經意地問：「…那，那些黃梅、蜜梅都給誰吃了呢？他二弟嗎？聽說他最喜歡吃黃梅。」

「不，都給我吃了。」大喬嚐了一口甜膩的梅。

「那姐夫對你不錯嘛。」

「為什麼？只不過是他不吃的東西。」

「那會有人不喜歡甜食呢？他只是找個理由讓給你吃。」小喬也拿了一顆梅，然後整顆放進嘴裡，露出幸福的表情。

「也對呢…」大喬垂頭道：「我總是察覺不到這些…」

「所以我才擔心你啊。」小喬邊含著梅，邊含糊地說。

大喬望向窗外，發現飛鳥掠過，卻非黑鴿，於是心思又再飛到遠方，那不知所蹤的新丁無常。

千里之外，長江旁的石灘上，符還在那，他一動不動地躺在原地，只是瞪著眼，望向天空，似乎他已不怕太陽了。

此時剛過中午，太陽微微西傾，而弦月也現身，掛在東方，兩者似是在遙遙地守望著彼此，卻不敢靠近。

然後，一隻黑色的飛鳥由東方而來，向西而去，在太陽和月亮之間，劃出一條短暫的線。牠似乎發現了什麼，便不再向西飛，而是回了個彎，向著符而來。符細看，才發現那黑色的鳥，竟是一隻鴿，腳上，似乎還綁著信。

磨牙

二十一、

時間回到稍早之前，符仍處在司命的柔光之中，但圍繞著符的景象，卻在逐漸消逝，最後，只餘下一片朦朧的白，或者說，是一無所有，整個世界就只餘下符和淚。

「說起來，我都沒好好聽過他說話，不…我根本就從沒認真傾聽過別人說的半句話，難怪我什麼都不知道。」

很快，淚乾了，連僅餘的痕跡，也被衣袖拭去。然後，符呆望了不知是天還是地的前方好一回，便又再露出往常的淺笑。

「想這些又有什麼用？先做好自己能做的事吧。」符向前方問道：「司命大人，你還留我在這，是否有話要說？」

一團金黃色的光霞，聚在符前，然後再度化身成項羽，笑著問道：『哭完了嗎？』

「真抱歉，浪費了大人的時間。」 符回道。

『反正，時間對神來說沒有意義。』司命說。

「那麼，還有什麼事呢？」符環抱雙手問。

『你不是還有事想問？』

「…神連讀心也會嗎？」

『因為你在我的領域內。』司命：『你下一句想說的是：「那和全裸站在你面前有什麼分別？」』

「那和…」符嘆息了一聲，然後說道：「那告訴我吧，做無常累積的功德，是否可抵銷罪孽？」

『可以，但十年功德才可抵去一年罪。』司命說：『即是，要讓孫鍾回復原狀，需得累積千年功德。』

『至於功德的算法，則視乎你超度的亡魂有多少年修為，不過你超度過的那個亡魂，雖然有三十年修為，卻因為你沒化解其冤氣，所以功過相抵了，這樣算的話，可需要很多時間啊？』符本想開口問話，但司命已早一步解答，然後，他再微笑著說道：『你下一句…不，這句還是留給你自己說吧。』

「…好吧。」符苦笑後，說道：「反正，時間對死者來說也沒有意義。」

司命淡然一笑，既像嘲諷又似欣慰，然後柔光開始慢慢轉暗，符的周圍也由虛無的白，變成混沌的灰，再變成無盡的黑。

然後，符就回到本來所在的石灘。

「呼…總算有了個繼續存在的理由。」符意味深長地說道，然後開始逗弄肩上的灰鴉，只見灰鴉抖了抖翅膀，卻沒有反抗，任由符撫摸自己。

「真不像是個當爺爺的人的反應呢。」符笑說：「但爺爺你的靈魂應該在看著的吧，就等你變回原形時好好羞恥一下吧，哈哈！」

符和灰鴉鬧了一回後，便準備起行，繼續無常之旅，他走到江邊，準備氣煉出木筏，卻發現靈氣運不上來。

「不會吧…難道我之前氣煉，靠的都是冤靈那部份的力量嗎？」符冒汗：「可是沒船怎到長沙啊？難道要用走的嗎？」

符再試了試凝神氣煉，卻還是一無所得。

「唉…看來只能依正途修行了。」

於是符便開始運氣修行，但不消一會，便感到站著不舒服，於是坐了下來，然後再過半天，又覺得坐著也很費勁，便躺著。這一躺，不知過了多少晝夜。

符開始感到無聊，便讓靈氣向外滲透，感知周遭的一切，然後，他發現，長江的對岸，有個亡靈正向自己走來。

那亡靈用了好一陣時間，才跨過長江，來到符身旁，觀察了會，才問道：「你還好嗎？在這幹什麼呢？」

「嗯，我在練功。」符躺著答道。

「這樣啊…」

符認為，難得認清了自己從未認真傾聽別人說話的這缺點，就應當改進，所以不能讓話題就此停下，便反問：「那你呢？」

「來看你是否出了什麼事的。」

「啊…謝謝你。」

「不客氣。」

然後，沉默又回來了。

「嗯…對了，你是怎麼死的？」符勉強延續話題。

「啊…我算是被吃掉而死吧？」

「被吃掉嗎？不過在這年代也不稀奇呢。」

「沒錯…那你呢？」

「呃…姑且算是中箭而死。」

「這樣啊…中箭，痛嗎？」

「還好，應該比不上你。」

「也對。」

「嗯…你是冤靈嗎？」

「不，我這種狀態好像叫倀。」

「倀是什麼？」符問。

「就是為惡鬼作幫兇的那種亡魂。」

「這樣啊…那你想輪迴嗎？想逃離惡鬼的操縱嗎？」

「那惡鬼就是我爸啊…我生前沒有好好照顧他，所以希望死後能好好補償，等他輪迴了我再走。」

「父親嗎…」符感慨地頓了頓：「我理解。」

那倀笑了笑，然後說：「既然你沒事，我就先走了。」

「好…啊，對了，既然你是倀，為什麼會來關心我？」符終於坐起來了。

「畢竟有無常在附近出事的話，會惹來不得了的人，要是查到來我們地盤，那可不好辦。」倀苦笑。

符也無奈地笑了：「這樣啊，那…再見了。」

倀揮了揮手，便往回走去。

「對了，我叫符，無常之符。」符站起來了。

「我叫陸儁，倀之陸儁。」他回頭說道，然後繼續前行，待他完全跨過江後，符又再度躺回去了。

「呼…傾聽別人的說話果然很累啊，但我應該算做得不錯了吧？」

「陸儁…」

「等等，那豈不是陸康之子？」符彈了起來，望向對岸，但已不見陸儁蹤影。

「那個被我害死了一半男丁的陸家嗎…如果陸康成為了惡鬼，那似乎只有我能超度他。」符凝重地說道。

「不過那都是之後的事，繼續練功。」符再躺了回去。

日月不斷交替，不斷錯過，但突然，又有了相遇的機會。

此時剛過中午，太陽微微西傾，而弦月也現身了，掛在東方，兩者似是在遙遙地守望著彼此，卻不敢靠近。

然後，符看見一隻黑鴿向西而去，卻又突然回過頭，向自己飛來。

推推推

live

呢個故要多推比多啲人認識

二十一、

黑鴿徐徐降下，符見牠是向自己而來，於是便伸手迎接。黑鴿果然乖乖落在符的掌心，然後默默地瞪著符，再望向自己腳上綁著的信。

「是給我的嗎？」符取過信來，只見上面寫了四個紙：「報告行蹤」

符皺了皺眉，道：「既然能寫信聯絡，為什麼還要用靈脈通信那種不清不楚的方法？」

「而且這信是什麼意思？」符不滿地煽著信紙：「就四個字，這靈巫也太沒禮貌了吧？雖然我的確是失去音信好一段時間，但說不定是發生意外呀？不，是真的發生意外啊，連于吉都變成飛禽了，可是這靈巫什麼都不關心，就叫我報告行蹤？豈有此理，看我不回信臭罵你一頓。」

符打算氣煉出紙筆，可是靈力仍不夠，於是便四處張望，看看有沒有什麼可以替代，但身邊就只有石頭和江水，他無奈地改為搜索自己，不過他在生前也沒有隨身攜筆的習慣，何況死後？而且單有筆也沒用，還需要墨，是人時尚能滴血作墨，但現在呢？

不抱希望的符，摸了摸自己的胸膛，卻發現一把短硬的物體，是于吉，不，是爺爺孫鍾所贈的黑鐵短刀。符望著短刀，發了一會呆，然後笑著輕撫灰鴉。

符手執短刀，打算在黑鴿送來的紙上刮幾個字來作回覆，卻沒想到，刀尖碰到信紙的期間，竟如火燒一般烙出了一個小黑點。

「難道這信紙也是用靈力氣煉出來的嗎？」符好奇地再在紙上劃了幾刀，感覺比毛筆還順暢：「好啊，那我就不必顧忌字數，可以暢所欲言了！」

符將對靈巫的不滿盡數刻在紙上，登時大感痛快，然後想將信綁回黑鴿腳上時，卻發現牠早已飛走，那黑色的身影正向東方飛起，漸漸變淡。

「怎麼突然就跑了？那我怎麼回信啊？」符焦急地道。

符肩上的灰鴉，卻啄了啄符。

「對啊，還有你！」

於是，符便將回信綁到灰鴉腳上，再叫牠跟著那黑鴿飛去。

「呼…總算能回信了，否則就白白浪費了我的傑作。」符不懷好意地笑道。

靈巫在符心目中的形象，一直是個身穿素服，留著長鬚的中年人模樣，那是他生平第二討厭的人的造型，所以他的回信毫不留情，但符萬萬沒想到，他的靈巫是位女性，而且還是他認識的人。

「不過，既然都來信催我了，那也不能再乾躺著修練吧？」符說：「只好出發了。」

夕陽西下，餘暉盡歛，天色一片幽黑，卻仍有一道微光，在指引著符，那是靈脈的光芒，只有接近靈驛時，才會這般清晰可見。

符向著微光的方向前進，不一會已來到靈驛，這裡的靈驛是一株千年古樹，壯碩的軀幹，彷若支撐著半片樹林，而靈脈的光芒，都聚集在樹幹之內，而樹幹上，剛好有數個樹洞，探手就可觸及靈脈，以發送靈脈通信，但符覺得既然才剛回了信，就不再多次一舉。

符特意繞來靈驛，不是為了匯報消息，而是希望借助靈脈的力量來氣煉，那怕只有一塊爛木板也好，起碼可讓他乘上長江急湍的靈流，早一步去到長沙。於是，他便挨著樹幹，一手探入樹洞，另一手作氣煉。

此時，一隻色彩鮮豔的奇異怪鳥從樹梢飛下來，落到符的身前，瞪著符。

唔覺意撳咗入嚟先知呢個故都好好睇

原來我搞錯話數
應該22話了

二十三、

「怎麼這些怪鳥都喜歡瞪著我？」符無奈地道。

「你是做了什麼，惹那些鳥不高興？」奇鳥以嘲諷的口吻問道。

「這次的會說話啊…」符先是感嘆，然後慎重地問：「等等，你不會又是哪路的神仙大人
吧？」

「呵呵，真會說話。」奇鳥笑道：「我只是隻鸚鵡，不是神仙，但自問不下祂們。」

「鸚鵡？」符不安地問：「那…你找我又有何貴幹？」

「找你？太看得起自己了吧？」鸚鵡嘲道：「我正在四海遊歷，剛巧找到株好樹，就打算好
好地睡他一覺，卻被你跑來擾人清夢，我才要問你有何貴幹。」

「原來如此，打擾了你，抱歉。」符爽快地道歉：「我是來借靈脈之力一用，看能否氣煉艘
船出來的。」

鸚鵡怔了怔，然後才問：「氣煉？那是什麼東西？」

「你不是不下於神仙的嗎？」符失禮地笑道：「氣煉就是…呃，該怎麼說？就是類似用靈氣
來煉成物件的能力？」

「原來靈氣還能這樣用？」鸚鵡說畢，張出一翅，然後彩霞浮現，一艘小巧精緻的帆船
，就此憑空生出。

「厲害！竟然一下子就氣煉出船來！」符讚嘆道。

「哼，不過是小事一樁。」鸚鵡囂張地道：「來，你不是要船嗎？送你。」

「謝謝，可惜這船太小了…」符接過船，詫道：「嗯？這船怎麼這麼輕？」

「畢竟只是蜃樓而已。」

「蜃樓？」符輕輕一握，船就化為了輕煙：「啊…還以為你這麼快掌握到氣煉。」

「這不算是氣煉嗎？」

「氣煉出來的東西是這樣的。」符抽出短刀，敲了兩敲，刀身發出清楚的響聲。

鸚鵡瞪大了雙眼，冠都豎了起來，說道：「魂魄的世界真有趣！」

「是嗎？我倒覺得一頭冒水。」

「那只是你未能擺脫肉體的束縛罷了，你不覺得，魂魄的世界比肉體的世界，更接近道嗎？」鸚鵡說道。

「道？」

「道可道，非常道。」

「啊，抱歉，我不信教。」符皺了皺眉。

「唉，俗人，這道，是指世界之本，萬物之理，難道你對這世界都沒有好奇心的嗎？我們為什麼會存在，又為了什麼而存在之類？」鸚鵡搧著雙翼說道。

「沒興趣，我只在乎眼前。」符聳肩道。

「所以你們的世界才這麼狹窄。」鸚鵡遠眺著北方說道。

「畢竟我不像你，沒有能飛上青空的翅膀。」符也順著鸚鵡的目光望去：「更何況，我由出生開始，就已經受到束縛，限制了眼界，至今仍未能掙脫。」

「是什麼束縛著你？」鸚鵡將目光放回符身上。

「讓我存在於世的人。」符苦笑。

「父之於子，當有何親？論其本意，實為情欲發耳。子之於母，亦復奚為？譬如寄物甕中，出則離矣。」鸚鵡道。

符聞言一怔，鸚鵡見狀，卻露出了寂寞的神色。

須臾，符卻露出一副晃然大悟的表情，讚嘆道：「真是新奇的想法，我從未這樣想過…」

鸚鵡笑了笑，然後喃喃自語道：「文舉大兒，還是有人能理解我們的嘛。」

「對了，你不是死了嗎，為什麼仍受父母束縛？」鸚鵡問。

「因為我曾經過的，以及將要前往的路途，都滿佈那人的痕跡。」符把玩著短刀，冷冷地道：「恐怕是有什麼人蓄意安排的吧，是要我真正地認識那人？還是超越那人？甚或…不太清楚，但我想，繼續這麼走，總會遇上他。」

「真有趣。」鸚鵡笑說。

「我的經歷？」

「你。」

符笑了。

「說起來，你不是要煉木渡江嗎？」鸚鵡說：「樹本身也有靈魂，取其出來，是否可當氣煉而成的木用？」

「這…我倒沒想過…」

「你們就是少了這份好奇，才總是鑽牛角尖。」鸚鵡苦笑道：「趕緊去試吧。」

於是，符便將手放在身旁的樹幹上，稍稍凝神，集中靈氣在手上後，再一把抓出，還真的抓取了樹木的靈魄出來，雖然只有一部分，卻也足以乘載符。而那被取出魂魄的樹，馬上枯了部分的枝葉。

「成功了！」符興奮地道：「謝謝你！」

「不必，我只是在炫耀智慧而已。」鸚鵡冷笑道。

「哈，那我要出發了，免得又被靈巫罵。」符提起木魄，準備出發。

「靈巫？那又是什麼？」

「算是我們這些無常的上司吧？我也不太清楚。」

「你什麼都不知道呢。」鸚鵡不滿地道。

「畢竟我的引路人被神明大人變成了飛禽。」符無奈地道。

「神嗎？真有趣。」

「我的經歷？」

「這個世界。」鸚鵡笑道。

符也跟著笑了起來，然後問道：「對了，你有名字嗎？」

「正平。」

「真正經的名字。」

「那你呢？」

「符，無常之符。」

鸚鵡望了望符咀角的箭疤，然後嗯了一聲。

「好啦，我真的要走了，有緣再會吧！」符邁開步伐。

「只要你足夠有趣，那就一定會再相遇。」鸚鵡目送著符的背影說道。

一夜又將過去，晨光從東方滲出，昏暗的天色開始被染亮。

陽光撒在鸚鵡身上，化為了絲絲輕煙，纏擾在身邊的蜃樓亦隨之化去，鸚鵡變回了他原本的姿態，一個披頭散髮，坦胸露臂，神情不可一世的青年。

「那接下來，就去他的江東看看吧。」

推一推

推一推文先

文呀

二十四、

旭日初升，晨光穿過窗櫺，撒在一張掛在屏風，滿是針孔的羊皮地圖上，上面僅餘幾枚零星的銀針，都已經暗啞無光，只有一根新針仍披著光澤，歪斜地刺在荊南的長沙附近。

陽光落到那銀針上，折射了一縷光絲到屏風前的木几上，隨著太陽的軌跡，徐徐前進，穿過了平緩的桌面，攀上了一座桃紅色的絲綢山脈，從手肘，越過上臂，落到一幅蒼白的面頰上，在泛藍的嘴角旁，烙下了一道小小的印記。

然後，大喬就被那微弱的陽光燙醒了，她一邊輕撫發熱的嘴角，一邊在喉頭發出奇怪，卻又軟弱的叫聲。

那件披在她身上的桃紅色大衣緩緩滑落，大喬以為又是伯符怕她著涼而加的衣，但她趴在几上，無神地瞪著那大衣好一會，才發覺這顏色對伯符來說，似乎嬌艷了些。再過一會，醒多兩分，她才想起伯符已經不在了。

但大喬卻不感到悲傷，她緩緩坐直身子，左看看，右望望，發現房裡無人，倒是泛起了一絲孤寂。

她再呆了一會，又醒多了三分，揉了揉臉，甩了甩頭，然後艱辛地站了起來。

「讓我想想…先要做些什麼？」大喬伸展著雙臂，打了個有點失禮的呵欠，才終於清醒過來：「對啊，要去看看紹兒，然後要去陪奶奶吃早飯…」

大喬小跑著出房門，口裡卻仍在抱怨：「鳴…還想睡…」

腳步聲漸漸遠離空房，四下無聲，但過不了多久，又傳來了急促的步伐。

「衣服又沒髒…」大喬有氣無力地說道。

「不行，怎可以不梳洗就出門啊？姐你真是太可怕了，幸好我來早一步，截住你了，否則就算吳夫人不介意，其他人也要笑話你。」小喬用力地將大喬推回房中。

迫於無奈，大喬只好就範，用下人一早端來的水來梳洗，小喬本來也想幫忙，卻發現自己好意為大喬披上的大衣，就那樣被丟在地上，便生氣了，要大喬獨自更衣。但大喬卻不知道小喬為何生氣，只覺得莫名其妙。

大喬慵懶地更衣時，聽到窗外傳出清脆的鳥啼，那是小黑鴿的叫聲，大喬不管衣服只穿了一半，就那樣跑到窗邊，嚇了小喬一跳，但小喬也明白大喬只要遇上工作的事，就無法制止，所以只好再將那桃紅色大衣披到大喬身上。

大喬打開窗戶，一黑一灰兩隻禽鳥隨即飛入房內。

「怎麼會有兩隻？」小喬詫異地望向大喬，但大喬也是一臉茫然。

「不知道，可能是小黑鴿招惹回來的吧？」大喬雖然也覺得莫名其妙，卻又並不關心那黑鴿的來歷，她只想知道任務的進度，於是馬上伸手向小黑鴿，指尖才剛碰到羽毛，黑鴿已碎散為無數光粒，回歸到大喬身上。

「怎麼樣？找得到那新丁嗎？」小喬問。

「找到了，也平安了，但不知為什麼靈力變弱了？」大喬閉上眼，感受黑鴿帶回來的靈脈波動：「但不知為何，感受不到于吉的靈氣，而且那附近還有神殘餘的氣息…」

「不會吧？那新丁招惹到哪路神仙了？」小喬驚道。

「不知道，但似乎已過去了，他也重新出發去進行任務，那就沒關係了。」大喬冷淡地說道。

「怎會沒關係…」小喬無奈垂頭，目光剛好落在灰鴉身上，並發現牠的腳上縛著張紙：「這是什麼東西？」

大喬俐落地解了下來，說道：「這不是我的信紙嗎？那新丁怎麼沒有揉碎它？」

信紙攤開，佈滿密密麻麻的字。

「怎麼回事？是回信報告嗎？」小喬問。

「不知道，我也是第一次收到，看看寫了什麼…」

「混帳靈巫——」大喬讀出信的內容。

「怎麼回事？第一句就罵人，那新丁好大膽啊！」小喬氣道。

「罵人？罵誰？」大喬不解。

小喬的怒氣都被沖走了，她輕嘆一聲，才說：「誰是他的靈巫，他就罵誰…」

「嗯？那不是我嗎？為什麼要罵我？」大喬笑道：「不過能用這方式回信，對任務很有幫助啊！」

「怎麼被人罵還能笑的啊…你這人沒救了。」小喬再嘆一聲。

二喬好正

好撚有趣！支持！

一日一推

文呢

今晚有

仲爭d, 出住先

二十五、

湘水拍打著木魄，搖晃著那不知好歹的乘客。但符卻漫不經心地發呆，時而望望遠方，時而看看手上，那已經不知看了多少回的信。

符看過信後，又再羞愧地掩著臉，過一會，才放下手，遠眺前方，好整理思緒。

「唉…我竟然不問清楚，就寫了那樣的信去怪責這靈巫，感覺好丟臉啊…」符說道。

然後，他又再看了看手上那已被揉得不成形的信紙，只見上面寫著十個字：

「幸君安好 靈乏難書 望恕」

越後的字，痕跡越淡，那是靈力不足所致。

「所以才每次都只寫幾個字啊…真是怪錯他了。」符又再陷入羞愧的輪迴了。

再經歷了幾次輪迴，符方停息，但卻非走出了羞愧，而是感覺到，任務目標的靈氣。

「呼…終於到了嗎？」符望向靈力傳來的前方：「再困在這木塊上無所事事的話，我就要因羞愧而死了。」

符不等木魄靠岸，就一躍而起，跳向岸邊，卻由於力量不足，在半路就開始下墜，他本想像之前般，站立在水面上，卻也因為靈力失敗，直接掉下水湘裡了。

須臾，符終於從湘水中走了出來，他本能地想吐出嘴裡的水，卻發現吐不出東西，畢竟靈體可盛載不了現世之物。

「真是奇觀，原來在水底漫步是這樣的。」符驚嘆過後，便繼續向目的地前進。

無常可以感應到目標亡靈的所在，是因為靈巫那根銀針的緣故，但箇中原理，卻是連靈巫本人都不清楚，只知道那是受神明所委託的仙人所煉製的法寶。

天色漸暗，因為道行不足，所以畏懼太陽的遊魂野鬼，都開始出沒了，往時，因為有于吉這半仙在，那些遊魂野鬼都會爭相走避，但現在于吉變成了灰鴉，而符的靈力又大減，所以那些亡魂都肆無忌憚地現身。

然而，符倒覺得相當有趣，看著這些因為各種理由而逝去的亡魂，比起跟著于吉那老頭，聽他喋喋不休，顯然過癮得多。

由於這些亡魂恨意不高，因此無法聚集靈力，保存意識，所以只會做些單調的行為，而且多半是重複他們生前的各種行徑。符所走的這段路，似乎曾經是耕地，但現在只是片荒野，零星地散落著腐化的殘骸，說不定就是那些在忙著耕耘的亡魂的遺體。

符好奇地擋在其中一個農夫亡魂身前，但對方卻毫不理會，像是繞過礙事的石頭般繞過符，然後繼續幹活。符不滿足，還走去推了那農夫一把，他踉蹌了一下，然後，還是繼續提起那把不存在的鋤頭，勤懇地作活。

不一會，符的興致已消退，然後才想起自己在做什麼，於是繼續趕路。

夜色漸深，路上卻越來越熱鬧，除了亡魂，夜行的鳥獸也出沒，牠們似乎能看到，或說感應到亡魂的存在，卻各不相犯，符仍然在生時，可甚少見這樣人獸同行的情景。

一路上趣味盎然，再加上這次的目標，沒有惡靈常有的惡臭，所以降低了符的警覺，等他感應到目標時，那距離已經相當接近，只有二、三十步之遙，這可是極大的失策，若對方已發現了自己，那這樣的距離，足以讓對方馬上發起突襲。

然而，一切仍然風平浪靜，於是，符馬上躲到樹後，想好好觀察狀況，卻沒想到，對方竟然直接呼喚自己。

「兄弟！好久不見了！」符的目標提起嗓子，興奮喊道：「怎麼躲起來了？」

符感到莫名其妙，為什麼那人會叫自己兄弟？但畢竟自己的行蹤已敗露，躲起來也無用，徙添難堪，於是便現身，面對對手。

那人五短三粗，頭大面方，眼細唇厚，髮短，起起伏伏，像被野犬啃過一般，單憑外表，實在不像是厲害的人。

「兄弟，你來幫忙的嗎？」那人笑得相當真摰燦爛，讓猥瑣的形容，突然討好了不少：「你怎麼又變年輕了？」

「為什麼叫我兄弟？我認識你嗎？」符沒有被那笑容影響，反而更添幾分警覺，他冷冷地問：「你是誰？」

「是我呀？你忘了我嗎？」那人不安地揮舞短小的雙手：「長沙將軍區星啊！」

去你的，果然又是與混帳老爸有關的人，符如此想道。

·

會唔會出一出呂布？

點都會有佢，但未咁快

追到live,好睇睇

thx各位

話說搵緊另一個fd畫新插圖

快啲出文啊！！

正啊喂

推到多啲人睇

大喬出爐

圖by小茶 page:

二十六、

「你認錯人了。」符斬釘截鐵地道。

「是嗎？」區星瞇起雙眼，用力地瞪著符：「嗯…又的確有些不同，你比孫兄年輕不少呢。」

「抱歉，你長得很像我的一個兄弟，所以我弄錯了。」區星鞠躬作揖：「對了，小兄弟高姓大名？」

「符，無常之符。」符不自覺地擺起了架勢。

「無常？」區星卻興奮了起來：「就是斬妖除魔的無常鬼差？」

「不不不，你搞錯了，我們只負責處理遊魂野鬼。」符解釋道，架勢也鬆懈了下來。

「哈哈，抱歉，我沒讀過書，所以不清楚這些。」區星笑道。

符對區星爽朗的性格頗也有好感，所以態度也放軟。

「說來，對付遊魂野鬼的話，說不定更適合呢！」區星說著便轉過身去，來到山崖邊，並招手示意符過來：「來來來，你過來看看。」

符走過去，順著區星的指示看去，發現在山下的一片荒地上，聚集了過百個披著泥黃色披肩的亡魂。

「怎麼回事？」符訝異：「怎麼會有這麼多野鬼聚在一起？」

「不知道，只知道他們是大概半個月前出現，最初只有十數人，然後每天又有十數人來到匯合，一定是有什麼陰謀。」區星緊握拳頭，激動地說道。

「這半個月你一直在這監視他們嗎？」符問。

「對啊。」

「為什麼？」

「因為我是長沙將軍啊！」區星笑道。

符卻不解，歪著頭，疑惑地望著區星。

「我既是長沙將軍，就有責任守護長沙。」區星說。

「可是你這將軍稱號不是自封的嗎？」符冷笑道。

「將軍是自封的不假，但長沙這家鄉，卻是天賜的。」區星道。

「可是你都死了啊？」

「那又怎樣？」區星不解。

「那世事已和你無關了吧？」符說。

「有沒有關係，不是在於身分，而是在於心。」區星拍了拍胸膛。

符頓了頓，然後才再笑說：「可是你連心都沒有了啊？」

區星哈哈大笑，須臾才說道：「總之，我不會放過在我眼前作惡的人，無論他是誰，亦無論我是生是死。」

「大叔好氣概。」符拍了拍區星的肩膊：「那你打算怎麼對付那些黃肩野鬼？」

「等幫手啊。」

這回到符笑了。

符就那樣伴在區星身旁，一邊監視著那班黃肩野鬼，一邊和區星胡吹亂扯，笑聲不絕。

不知不覺間，群星逐漸暗淡，天色開始發白，但晨光卻遲遲不現，厚重的烏雲掩蓋天際，縱使太陽已經高懸，卻難覓蹤影。

然後，一股惡臭突然從山下傳來，不，是兩股。符馬上站了起來，瞪著遠方，又有十數個黃肩野鬼出現，並扛著兩頂木轎。

「看來頭目出現了。」符冷冷地說道：「一次過來三個目標嗎？」

「三個？」區星疑惑：「不是只有兩頂轎嗎？」

符望著區星，卻不說話。

「怎麼了？」區星感到莫名其妙。

「說起來，我們雖然胡扯了整晚，卻不知道，為何過了十三年，你仍然陰魂不散啊…」符笑問：「星叔你是有什麼未了的心願嗎？」

區星一怔，陷入了沉思。

「答應我，若我把這班黃肩野鬼都收拾後，你就好好地輪迴吧？」符抽出黑鐵短刀，旋了兩圈，再緊緊反握著。

「可、可是他們有上百人啊？」區星大驚：「而且還不知轎裡的是何方神聖，單憑你一個要怎麼收拾？」

「我什麼時候說過要憑一己之力解決的？」符望著區星：「我眼前不是還有個長沙將軍嗎？」

區星先是呆若木雞，然後漸漸露出笑容，卻也隨即現出恐懼：「可是，就算加上我，也只有兩人啊？」

「足夠了。」符笑說：「而且依我推斷，轎裡的不會是難搞的對手。」

「你怎麼知道？」

「因為高手大都騎馬出場。」符說：「說不定我也該去搞匹馬的魂魄了。」

區星揉了揉太陽穴，似乎是感到頭痛了。

嘩 區星你都識，陳到會唔會出？

可能就咁出一出, 因為唔會點寫蜀

蜀既陳到應該有排都死唔去喎@@

呢班似黃巾餘孽，轎入邊既唔係張寶張梁就係馬元義唐周之類?

轎入面ge唔係出名人物
暫時出場ge角色，其實都係指向同一個人

原來巴打做漫畫編輯

過去式了

二十七、

「那你打算怎麼辦？」區星問：「正面殺進去嗎？」

符一言不發地望著區星，眼中盡是不屑的神色。

「怎麼了？」

「你若過得不耐煩，何不早日輪迴轉世呢？」符嘆道。

「這應該是我的對白吧？」區星氣道：「說要收拾他們的可是你啊！」

符用雙指敲了敲區星的額頭，示意對方用用腦子，然後說道：「收拾不一定要硬碰。」

然後，符沿著山路，偷偷摸摸的來到崖下，區星不解，但也只好無奈跟上。

不消一會，二人已藏身到黃肩野鬼附近的樹叢裡。

「好了，我們已身處一個被發現就能馬上投胎的距離了。」區星問：「那接下來該怎麼辦？」

「守株待兔。」符說完，便調整姿勢，從半蹲，換成了盤膝而坐，做好了要漫長等待的準備，而區星也別無選擇，只好跟從。

黃肩野鬼們除了聚集之外，似乎就沒有其目的，到達了的，都在傻站著，即使那兩頂轎出現，也沒引起他們的注意，他們就那樣呆站原地，偶爾走上兩步，看他們雙目無光的樣子，若非身上充斥著冤邪之氣，還以為他們只是沒有意識，等待著投胎的普通遊魂。

而那兩頂轎也沒什麼動靜，內裡的魂魄，或者可能是其他東西，一動不動。彷如空轎一般，只有緩緩散發的冤邪靈氣，還有肆意張狂的惡臭，印證著他們的存在。

「他們在等什麼？」區星小聲地問。

「值得人去等待的，只有兩樣，一是人，另一，是時機。」符左顧右盼，漫不經心地回道。

「那他們是在等人還是等時機？」區星問。

「我怎麼知道。」符笑道：「但我倒是等到了。」

「等什——」區星話未說完，符已撲了出去。

「——麼？」待其話剛說完，符又已經撲回來了。

而且他兩臂的臂彎中，還多了兩隻黃肩野鬼，他道：「快，把他們的披肩解下來。」

區星還未領會符的目的，卻還是乖乖聽從。待他解去披肩後，符兩臂用力一鎖，啪拉一聲，兩隻野鬼同時灰飛煙滅，重投輪迴。區星目睹一切，卻沒有太大反應，看來也是個已經習慣殺人的傢伙，讓符有些刮目相看。

「好，披上這破布。」符將其中一塊披肩拋給區星：「然後我們潛到那兩頂轎那邊去。」

區星披上披肩後，再想了會，才終於恍然大悟：「擒賊先擒王？」

「這披肩可以讓人變聰慧的嗎？」符嘲笑道。

「哈哈，因為我也吃過這一招，就是那和你很像的那位孫兄。」區星笑著回應。

符卻笑不出來了。

區星倒是沒有察覺，繼續說道：「你和他一樣，都喜歡走捷徑。」

符輕嘆一聲，須臾才接話：「我只是走最快的那條路罷了。」

「那就叫做捷徑呀！」區星笑得更開心。

符無奈苦笑，然後眺望遠方，似乎能隱約看到長沙城，對伯符來說，那是一座不想憶起的城池，但人生有些事，是無論再怎麼逃避，最終仍是要面對的。

符深深吸了一口氣，再徐徐呼出，然後用稍稍發抖的聲線問道：「能告訴我，你那位孫兄的事嗎？」

區星雙目放光，興奮地說道：「呵呵，那位孫兄，可是個大人物呀！我認識他時，他才剛上任，當這長沙太守！啊，對了，我還沒說他的大名呢——」

「我知道。」符再次苦笑，雙眼透出一絲徬徨，小霸王的氣場蕩然無存，此刻的符，更像一個不敢面對長輩的小孩，他勉強壓制不安，徐徐說道：「孫堅，對吧？」

然後，兩頂轎內的邪氣突然變得失控奔騰，難以收拾，兩把陰沉的聲線隨之傳出：「孫堅？那狗娘養的在哪?!」

第四維度的郿塢，正呀

依個故事 講左不少靈界野，其實有d係真

思維穿越

火鳳feel又出現了

阿蟹， 你有機會睇下呢個post， 我諗你會有興趣

好，thx

溫提，睇依個post 最好block左那兩位 不斷放負面圖片 搞搞震嘅巴打，咁會順眼好多

卒之live咗，好好睇

二十八、

烏雲密佈，遮星蔽月。兩頂轎內的邪氣四散，須臾已籠罩整個山腳，被邪氣沾染到的黃肩野鬼，都像發狂一般，仰天長嘯，雙眼發出不祥的紅光，然後，轟的一聲，那兩頂轎被邪氣衝破，濃烈的黑氣漸漸消散，兩個文官裝扮的惡鬼屹立其中。

「真是隆重的登場呢。」符反倒平復了心情：「報上名來吧。」

「荊州刺史王叡。」
「南陽太守張咨。」

兩人同時答道。

符細想了一陣，才回說道：「就是坐無所知的王叡，和稽停義兵的張咨啊？」

二人聞言，青筋暴起，當即問道：「你這小子又是誰？」

「無常之符。」符環抱雙手，輕抬下巴，擺出一乎輕蔑二人的姿態：「暨孫堅長子。」

王叡和張咨得知符是仇人之子後，更加狂怒，冤氣噴洩得更加失控，王叡揚手怒吼：「包圍這狗雜種！」

那百餘名黃肩野鬼聽令，立馬踏步進迫，將符團團圍住，卻不見區星身影。

「呼…大叔，別令我失望啊。」符面對這百餘個冤邪之氣滿溢的惡靈，不禁冒出冷汗，畢竟就算是在生之時，要面對一百個士卒，也難言勝算，何況眼前的對手，都已成冤魂，更非單憑武藝就能制伏，而自己還因為被司命封印了邪冤之氣，當下的靈力，莫說眼前的王叡張咨，和區星相比都遠遠不及，只與普通野鬼相差無幾。

說到區星，原來早在王叡張咨登場時，符已深感不妙，於是乘二惡賣弄邪氣，擺排場之際，將區星一腳踢開——

『你幹什麼？』區星撫著屁股，不解地問。

『這裡交給我。』符說。

『你要我丟下你，獨自逃亡嗎？』區星疑惑：『可是…我們感情有這麼深厚，值得你這樣為我犧牲嗎？』

『去你的，誰准你逃？』符說：『我要你去做你該做的事啊！』

『我該做的事？』區星更加困擾：『是什麼？』

『你之前說，你要怎麼對付這班黃肩野鬼的？』

『等幫手？』區星仍是一頭冒水。

『沒錯，不過這回不能再乾等了。』符指向剛才那山的後，說道：『在山後湘水旁的樹林裡有個靈驛，你去那賭賭運氣，看有沒有無常剛好在附近。』

『可是…』區星問：『你一個人得撐下去嗎？』

『廢話！』符激動地道：『我撐得了這一百多人，還要你去找救兵麼？快去快回！』

『知、知道了！』區星說罷，便一溜煙直奔靈驛——

符面對百名惡鬼，仍然一副游刃有餘的姿態，但其實緊張得很，被衣袖掩蓋的手，緊緊握著黑鐵短刀，隨時準備出鞘。

「你不怕麼？」王叡問道。

「有什麼好怕？」符冷笑道：「我在生時已是個以一騎當千的猛將，何況現在還成為了無常，擁有無邊法力，要對付這裡區區百餘野鬼，綽綽有餘。」

「哼，不愧是那狗雜種的兒子，都一樣喜歡耍詐。」張咨目露凶光。

「天真，我們可都是有十年修為的亡魂，會看不透你靈力的多寡麼？」王叡再度抬手。

「十年修為算什麼？我不久前才宰了個三十年修為的邪靈。」符執刀的手握得更緊了。

「那一百個十年亡魂又如何？」王叡抬起的手向下一揮，百鬼便同時撲向符。

雖說百鬼同時來襲，但都只是手執刀劍，不見槍矛等長兵器，更不見弓矢，所以即使有百人之勢，但能同時攻擊符的，也只有六、七人左右，符把緊緊握著這唯一的優勢，沒有輕易擊斃最先攻來的野鬼，只是砍斷雙手，讓他們無法掌握兵器，卻不至於倒下，好抵擋著後方的攻勢。

符的計謀的確爭取了一些時間，但可惜這班野鬼是有人驅使的，王叡見狀，再度揚手，只見野鬼們面目變得更加猙獰，身處第二排的野鬼直接手起刀落，將身前那些被砍斷雙手的野鬼斬除，然後立馬上前，揮刀劈向符。

Sorry,因為過兩日要返鄉下拜山,星期四休刊一回

好睇，支持

回來了,聽日正常更新

二十九、

面對野鬼無情的攻擊，符先是彎身躲過一招，再順勢撿起被地上散落的兵刃，然後提劍，刃尖上指，借站立之勢，向上一刺，直接擊殺一隻野鬼，再馬上奪過其手上的大刀，隨即旋身橫劈，攔腰再斬開了三隻野鬼，一口氣減少了四個敵人，再加上方才被砍殺的六人，野鬼的數目已少了十分一。

若是在生之時，敵軍見符如此勇猛，早已膽怯，甚至開始潰不成軍，但這些野鬼都受王叡擺佈，已無恐懼之心，所以仍然一窩蜂地擠向符的身邊，就為了砍他一刀，完全不顧自己的存活。

符揮舞手中的大刀，心中暗喜，雖然質素參差，但在面對圍攻，總比短刀順手。野鬼們緩了口氣，再度進逼，符後發先至，一刀劈向正前方那野鬼的面門，卻沒想到，刀刃只剛剛劃破其印堂的皮肉，那刀竟化為飛灰。而地上那些兵刃，也都隨同其主人們，一同魂飛魄散，只餘下一塊塊泥黃色的粗布。

有見及此，符便用短刀挑走其中一隻野鬼的披肩，黃巾飛揚，那野鬼馬上呆立當場，表情也不再猙獰。

符舐了舐唇角，露出得意的神情，他先是奪過那發呆野鬼的劍，再將目光對準下一隻野鬼的黃肩，劍光一閃，黃巾緩緩飄落，尚未觸地，劍光再三閃掠，又多三塊黃巾落地。然後，符從他們手中一一套過刀劍，左手執刀，右手握劍，多出來的，統統插在身後，形成刀劍之林，以作備用，同時讓後方野鬼不能輕易靠近。

「成也黃巾，敗也黃巾。」符還有餘裕望向王張二人，嘲諷一番。

但王張二人，卻反倒笑了起來，他們的目光，都望著同一地方，符的左肩，然後同聲說道：「果真成也黃巾，敗也黃巾呢。」

符這才想起，自己也披了塊黃巾在肩，他立馬伸手想將之摘除，卻還是比不上早已抬起手的張咨，只聽他冷冷地說了一句：「稽停義兵。」

只見符肩上的黃巾突然閃現不祥的光芒，然後，符便有若被千斤壓頂，雙腿難以挺直，只能跪倒地上，雙手也沉得難以提起，而野鬼們乘機將劍刃都向符的後背招呼過去。

符勉強運起雙手的刀劍，並在後背交叉擋架，雖然抵擋住了致命傷，卻還是被劃破了好幾道口子。

「幸好我已非肉身，否則光是出血，就讓我撐不了多久…」符心想：「不…等等，這是什麼感覺？」

符感覺到靈力正從傷口處慢慢滲出，才驚覺成為亡魂後，傷口雖然不會流血，卻會讓靈力消逝，這說不定比流血還糟。

然而，戰況卻讓符無法再多想，面對又一波攻勢，他勉強地翻了個滾，滾向剛才插在地上的刀劍林下，王張二人以為他是想藉那些刀劍抵擋攻勢，便下令野鬼們先砍死已失去黃巾的同伴，再向那開始化為飛灰的刀劍林直刺下去，卻沒想到，符竟逕自滾過了刀劍林，讓野鬼的攻擊都落空。

然後，符輕巧地站了起身，拋開正在消散的刀劍，殺氣騰騰地瞪著王張二人。

「怎麼回事？為什麼他還能站起身的?!」王叡驚呼。

「他、他的黃巾不見了！」張咨叫道。

原來符滾向刀劍林的目的，是為了借豎立的刀劍劃破黃巾，雖然符也因此捱了數刀，卻還是成功擺脫了黃巾的詛咒。

「我承認，是我不好。」符沉聲道。

「哼，別以為求饒就會放過你！」王叡大罵。

「求饒？你誤會了？我說的是我不好，是指——」符的右眼隱約閃出血紅色的光茫：「——以打鬧的心態來面對你們。」

符說畢，便口咬短劍，雙手化掌，尋找包圍之中，最薄弱的一環，然後，撞向最接近的野鬼懷中，雙手一推，力敵千鈞，竟一口氣把那野鬼及其背後的十數隻同伙都給推了出去，就此突破重圍。

啪嘰——然而，在符的胸膛內，卻傳來一陣不妙的聲響，彷彿有什麼裂開了，一股寒意亦從那道裂口中緩緩滲出，並漸漸籠罩全身。

支持，推

三十、

天色灰茫 ，區星在路上跌跌撞撞，就是為了早一步，去到符所說的靈驛找援手。

區星由出生至死後，都一直身在長沙，從未離開過，長沙的每一寸土地，區星都幾乎踏足過，但就只有這片靈驛所在的樹林，無論他在生，還是死去，都不曾，或說是不願步入。

即使是十萬火急的當下，他也在樹林前躊躇了起來，以往他沒怎麼深究，但這刻，他清晰地明白，是靈驛在抗拒著他，令他不願接近，看來，靈驛只願接受無常等，有特殊地位的魂魄。

區星瞪著樹林深處，但雙腿始終邁不開，甚至開始微微發抖，為了鎮靜下來，他緊閉雙眼，然後重重地吸了口氣，待雙眼再度睜開時，區星不顧一切，拔足闖入樹林。

但靈驛沒有因此就被區星的決心打動，它捲起一陣狂風，直吹向區星，阻撓他的腳步。這狂風凌厲非常，不單力強，還銳利如刀，在區星身上，劃出一道道傷口。

「別想攔我！」區星將雙手架在臉面之前，抵擋著狂風，然後咆哮道：「小兄弟在等著我啊！」

然而，靈驛還是那樣無情，不單沒有放緩，甚至加強了風力，區星抵擋不住，整個人被吹得快要飛起。但他不願就此認輸，不願就此放棄那位小兄弟，於是他垂下雙手，並慢慢把腰彎下，整個人趴在地上，然後匍匐向前。

這樣，連狂風也無可奈何，但靈驛不甘罷休，捲起地上的石子，又打落樹上的果實，然後吹向區星。區星冒著石果之雨，仍然不屈不撓，一步一步地向前邁進。

「我這樣辛苦…」區星停了下來，喘著大氣，開始疑惑：「到底是為了什麼啊？」

「為了那小兄弟嗎？」區星自言自語：「可是我們又還不熟，只不過是稱呼他做小兄弟而已，又不是真的兄弟…」

區星身子一軟，整個人都快陷進地下。

「呼！那還用問嗎？當然是——」區星用力地呼出一口氣，然後發狂般大吼，同時用盡全身力氣站了起來：「——為了我的家鄉長沙啊！」

終於，區星突破了阻撓，來到靈驛。說不定，這是有史以來，首次有冤靈硬闖進由土地神所守護著的靈驛。若不算硬闖的話，那就並非第一次了。

然後，縱使千辛萬苦來到靈驛，區星的神色卻反倒慘淡起來。

靈驛裡空無一人。

區星覺得自己辜負了長沙符，也辜負了符，然後，右肩一沉，雙膝一軟，就這樣跪到地上。他以為是挫敗令他折腰，但當他發現，那塊忘了脫下的黃肩，在閃著不祥的光芒，才隱約理解在發生什麼事。

「小兄弟有危險！」區星馬上摘去披肩，然後站了起來，運了運勁，便向符的方向跑回去了。

由於區星來去匆匆，沒有察覺到，在樹林深處，有些不尋常的聲響，不，說不定就算符在，也難以發現，那些樹葉拂過衣裳的聲音，還有幾近無聲的腳步。

待區星遠去，一個身穿官服的魂魄，從樹林的另一邊現身，風在其身側吹拂，只見衣裳內彷彿空蕩無物一般，身肢纖細得不像男子，其步履雖然隱密，卻又帶點婥約。

「似乎真的有不祥之事發生…」一把如酒般醇雅的聲音幽幽響起：「正好，可以為我的大美人掙掙功德。」

官服、不像男子、美人、南方

屈原？

三國人嚟

話說我套漫畫有中文版了

得殘體

仲要漫畫人因住被人屌

冇計, 而家幾乎冇正體漫畫網咁滯

寫好半話唔記得save

要晏少少先出到文

三十一、

涼風拂過遍山的樟樹，吹散了晚開花朵的香氣，彌漫山林，令暑意稍稍消退了幾分。

這本是區星最喜愛的長沙夏日景象，但此刻的他，卻無暇顧及，他拼盡全力，只為早一步趕到，甚至捨棄了平整山道，徑直地衝過叢林和山坡。

是為了陷入危機的小兄弟？不，是為了他的地盤，也是唯一所愛的長沙。若果長沙最終還是落入那些不懷好意的惡鬼手上，起碼，他有義務去見證，並為長沙殉葬，雖然他的肉體早已經死了，但魂魄尚在，他還能再死一次。

對區星來說，長沙是家，是國，是地盤，是天下，是一切。區星自有記憶以來，便以長沙的山林為臥榻，以長沙的天空作屋簷，除此之外，他便一無所有。

然而，當區星趕到後，眼前所目睹的一切，卻讓他疑惑了。

山腳下的黃巾野鬼已少了近一半，上空彌漫著飛散的魂魄，餘下的野鬼則將符重重包圍，卻又保持著一定距離，與其說是圍攻，不如說是阻撓著符。而在重圍最厚重處的後方，兩個身穿，或該說是披散著官服的身影，在數名黃巾野鬼的護衛下，死命地向北方逃去。

眼見長沙危機似乎已解，區星稍一放鬆，雙膝一軟，便跪了下來，看上去卻似是在跪拜著符。

「老天，無常都是他娘的怪物嗎？」區星嘆道。

他並不知道，即使是正常受訓，有著五年資歷的無常，單槍匹馬面對上百隻惡鬼，也只是螳臂擋車，除非是生前曾有過一番功業，名聲在外的人，他們死後，就不是普通的魂魄，而是英靈。

而符的確是名英靈，憑著他橫掃江東的功業，足以讓他成為天下屈指可數的英靈。但他的資歷卻嚴重不足，雖然天賦過人，但能僅數天就煉出胎光，化身成鬼，繼而成為無常，靠的，其實是連他自己都不知道的邪道之法，符是半正半邪的鬼魂，靠著那難以察覺的冤邪之氣，才讓他進步神速，短短數日已追上一般無常數年的修為。

這份邪力卻在遇上司命時，被對方封印了，所以，符的靈力大減，和一般鬼魂不相上下，能和那班惡鬼糾纏，全靠生前的作戰經歷，但那也絕不足以讓他面對如此重圍。

那為何，符竟能以一敵百，還殺得王張二鬼落荒而逃？

只見在重圍中的符，稍弓著背，肆意地吞吐著靈氣，身上散發著淡淡灰濛的氣息，雙眼更滲出不祥的血紅光芒。那是真正惡鬼的姿態。

「沒想到，我又用上這力量了…」符自言自語道：「希望不會受天譴吧。」

然後，符深深吸一口氣，再向著前方肆意怒吼：「攔我者死！」

一聲獅吼，竟疾如狂風，將數十隻野鬼狠狠吹開，卻仍不足以突破重圍。

然而，即使是惡鬼，靈力也並非無窮無盡，何況是有著傷口，靈力不斷散失的符，這一聲獅吼，已幾乎耗盡了他的靈力。縱使雙膝見軟，但面對敵人，他絕不跪下。

這份氣概，也感染了不遠處的區星，他站了起來，拍了拍雙頰，為自己壯壯膽，然後，他學符般深吸一口氣，接著咆哮入陣。

眾野鬼看著矮胖的區星鬼叫著，從山腰直衝下來，即使沒有王叡的命令，也全然不放在眼內，只是，隨著區星的鬼叫聲漸近，遠方開始傳來一陣又一陣不尋常的震動。

涼風拂過遍山的樟樹，吹散了晚開花朵的香氣，也吹開了叢林的枝葉，而在枝葉之間，冒出了一個個人影，竟是附近平民的亡魂，當中還有那個曾被符調戲農夫亡魂，他的雙目不再無神，而是閃出淡淡的黃光，是和區星身上冒出的，毫不起眼的氣息同樣的顏色。

然後，這班亡魂呼應著區星的咆哮，一同衝向黃肩野鬼。

有喺Penana睇開你，新封面條女好正

未到奉孝出場

Thx

多得我個fd

呢個故出書加插畫一定好撚正

我算無遺策

三十二、

區星所號令的平民亡魂們，只有二十人左右，他們手執斧頭耕耙等農具，無所畏懼地衝向全副武裝的黃肩野鬼。

由於王叡只顧逃亡，沒留意到區星的出現，再加上這班野鬼都已與符周旋了好一陣，早就滿身傷痕，所以完全耐不住平民們的衝擊，阻撓著符的重圍就此被突破，只是平民們不諳殺戮，野鬼沒有多大的損失，山腳下的戰局，就這樣僵持不下。

然而，山腳這戰場並非要點，屠妖要砍頭，是亙古不變之理，所以，符的目標始終如一，就是王叡和張咨。

符乘著重圍被突破之機，馬上衝了出去，追向王張二鬼。

王張二鬼縱使在死命逃亡，卻仍不時回頭，以確保符沒有追上來，可惜他們失望了。雖然符已滿身傷痕，但目標就在眼前之時，總能激發出最後那一口氣。死後至今，符的腳步從未如此輕快，本和王張二鬼相距有五百餘步，即使二鬼仍在逃跑，但距離卻在急速拉近。

四百五十、四百、三百五十、三百、二百五十、二百、百五十、百。

在尚餘百步之際，符卻放慢了腳步，雙手分別舉起從黃肩野鬼裡搶來的劍，然後同時向前一擲。

百步穿楊。

兩把劍就這樣從百步外直擲過來，先是破穿了負責護衛的野鬼，再刺中王張二鬼的肩頭，並將他們釘到地上，動彈不得。

然後，符施施而行，區星也隨之趕上，兩人就那樣，用勝利者獨有的，輕鬆，又帶點囂張的步伐，走到王張二鬼面前。

王叡和張咨在中招之後，就開始叫嚷、掙扎，卻因符走得太慢，所以當他來到時，二人已再無力叫囂。

「來，跟我說說。」符慢慢地蹲下，露出欠打的笑容：「你們有什麼未訴的遺言嗎？」

陰雲漸散，銀光從雲與雲之間撒落，原來太陽早已下山。雖然能從雲隙間的銀光，得知明月已經升起，但卻看不到其皎潔的身影，似乎是在躲著什麼。

「真是幼稚。」一把朦朧如月色的聲音，從符和區星背後傳來。

符暗吃一驚，他方才追趕二鬼時，明明確認過身後有沒有追兵，當時身後除了黃肩野鬼和平民們外，就只有慢慢跑來的區星。那現在背後這人，是何時，以什麼方法來到他們身後的？

符強裝鎮靜，緩緩回首，只見一個身穿官服，身肢纖細，步履隱密卻又帶點婥約的人。月光照落其臉上，映出一輪比天上明月還要皎潔的臉龐，美得區星、王叡和張咨都啞口無言，四肢僵固，只有符仍能舉止自如。

「呵，看到我的面容，竟然還把持得住。」那人稍稍弓腰，把臉貼到符的面前，笑道：「我似乎小瞧了你這小美人呢。」

那人的笑容，彷如寒冬過後的春風，能把人的骨頭吹拂得酥軟無力，但符卻仍是神色自若，平淡地道：「因為我生前每天都會細看妻子的臉龐，早就習慣了。」

「你妻子有我美嗎？」

「沒有，但比你好看。」

「這不是自相矛盾嗎？」

「有嗎？」

「呵呵，和你說不清，不理你了，先幹正事。」那人轉過身起，對著王張二鬼：「作為前輩，就讓你看看稱職的無常，是怎樣超渡邪靈的吧。」

只見她徐徐褪下官服，這一脫，讓區星和王張都忘了呼吸，快要窒息當場，然後看到官服下那貼身的舞衣，更幾乎昏迷過去。然後，她再將官帽脫下，秀出那如夜空般深邃詭秘，似是要將人攝進去的黑色長髮。

符看著那墜地的官帽，不知為何，忽然想起，這飾有貂尾蟬羽的冠帽，有個頗高雅的名字，好像是喚作…貂蟬冠？

呢一幕可唔可以畫張圖

下張圖冇咁快
到時睇下有冇其他情景人物更加突出

推 想快d睇情感線

幾時有文

今日都要返工
11點左右會有

三十三、

入夜後，山野暑氣漸消。在銀白的月光下，本應更顯淒冷荒涼，卻因為一個舞姬，讓整片荒野，都披上一襲朦朧的羽衣，一草一木，都似是在跟隨貂蟬的舉手投足，搖曳生姿。

然而，周遭不尋常的景象，只有符一人注意到，而區星、王叡、張咨，還有那些黃肩和平民鬼魂，都被眼前的舞者深深攝住，莫說是目光，連心神，都無法從她那婀娜的身姿移開，甚至連符，都開始把持不住。

傾國美人，符不是沒見過，美人獻舞，雖然大喬手腳笨拙，但其雙生妹妹小喬卻擅長，再加上小喬的夫君，公瑾那絕妙的琴音伴奏，是符生前目睹過，最美不勝收的舞步，但卻還是遠不如眼前的貂蟬。

她僅以夜色為舞台，鳥蟲鳴叫和風聲作伴奏，卻似要將整個世界都收羅到其衣襟之內。她舞姿動人，樣貌更是絕色得連皎月都難與之相比，但在座的一眾男兒，雖然看得痴痴入迷，卻無一露出半分動情動慾之貌。

因為貂蟬的步韻，更像是為人娘者，手抱嬰孩，哄其入睡時的輕搖。

夜空之下，成了搖籃，涼風化為輕撫，仇恨、冤屈，都再沒意義，然後，一個個黃肩和平民的魂魄，開始瓦解，飛散，重歸萬物之母的懷抱。

風息，鳴休，舞畢。

符回過神來，方發現剛才的事有多可怕，說不定再多半刻，他也會保持不住自我，就此化成飛灰。驚嚇，讓他一時間沒有發現，貂蟬竟然在摟著自己。

「你是傻子嗎？」貂蟬溫柔地問。

「何、何出此言？」符本想乾脆俐落地回應，卻沒想到喉頭仿似被凍住一般，要多用好幾倍力，方能將聲音迫出，也因此讓符的聲音變得僵硬、緊張，這可並非符想展現的，或許是這樣，才讓符的雙頰不住發熱。

「我從未見過，像你這般不珍惜自己的人。」貂蟬把符摟得更緊。魂魄的官感相當稀薄，即使成為了鬼，也還是比不上血肉之軀，但此刻，貂蟬摟著他的感受，卻無比深刻、實在，貂蟬身上那般淡淡的，清幽如蘭的氣息，在他的鼻腔裡蔓延，漸漸漫片全身。

不知為何，這本應能讓天下男人都意亂情迷的一擁，竟讓符回復理智，這並非因為符坐懷不亂，而是因為，符再度為符。

符這才明白，剛才那陣出神，是因為他在魂飛魄散，所以意識、自我都不再成形，再多半刻，莫說是自我，符這個存在，都將就此消失，幸得貂蟬將他擁入懷中，方遏止了符的消散。

「我這拜月鎮魂步，可以直接化解邪靈的仇恨和冤屈，不過對也只對意志不夠的邪靈有效而已。」貂蟬輕撫著符的面頰：「只是沒想到，你堂堂無常，意志竟比那幾個小邪靈還稀缺。」

貂蟬將符的臉龐向左輕挪，朝向區星。

只見區星、王叡和張咨，都虛脫地頹坐地上，不過都仍保持著元神，未像那些雜魚般魂飛魄散。

「都怪你，我才跳了一半就被迫停下來。」貂蟬說。

「那才一半嗎？全跳完，我豈不要輪迴好幾次了？」貂蟬聞言，不禁一笑，讓符心頭像有萬馬奔騰，他得緩一口氣，才能推開貂蟬，並續道：「你為什麼要幫我？」

「幫你？」貂蟬笑得更開心了：「你若在我的舞步下化為飛灰，那我可就成了弒殺同門的罪人，那刑劫可無法想像。」

「原、原來如此。」符自作多情了。

符尷尬地別開臉，正好又對住王張二鬼，他指道：「那他們怎麼辦？」

貂蟬指尖輕點下巴，細想一回後，才答道：「那就來試試你那一套吧。」

「我哪一套？」符呆問。

「傾聽。」

留名支持

唔好意思
可能要聽日先寫得起,對唔住

無問題啦，加油

下年都未出完

三十四、

張咨和王叡二人，就像丟乏失了魂一樣，呆坐在地，目光卻離不開貂蟬。貂蟬來到二人跟前，望望張咨，再望望王叡，然後便對著前者說：「就由你先開始吧。」

「你剛才不是說這麼做幼稚的嗎？」符來到貂蟬背後，翹起手，等著看好戲。

「說你幼稚，是因為你的態度，一副囂張跋扈的樣子，誰要向你傾訴？」貂蟬鼓腮反駁：「不過，你現在就真的整個人都幼稚了。」

符搔了搔臉頰，無言而對。

貂蟬彎下身，正坐在地，然後雙手捧住張咨的頭，再輕柔地挪到自己膝上，張咨毫不抵抗，有如一隻忠犬般任由貂蟬擺佈，順從地攤臥到地上。貂蟬哼著曲，輕撫著張咨的髮際，張咨的身體也隻被抽空一般攤軟，眼皮也撐不下去，閉了起來，一副安祥沉眠的樣子。

「來，跟我說說吧，你的故事。」貂蟬輕聲道。

只見張咨軟弱無力的嘴唇微微抖動，然後氣若游絲地說道：「我…我叫張咨，本是朝廷命官，但董太師入京後，為了安撫各地望族，就任命了一眾高門子弟到各地為官，而我就成了為南陽太守…但最後，各路諸侯還是起兵造反…」

「而你，則被一同起兵的孫堅，設鴻門宴，以道路不治，軍資不具，補給不力為由，冠以稽停義兵的罪名處斬了，所以你就一直記恨著孫堅，並因此化為了惡鬼，對不對？」符感到無聊，孫堅的這些功績，符從其父親的摰友、自己的家師張紘裡，聽過很多很多遍了，所以忍不住打斷張咨的話語，卻因此被貂蟬白了一眼。

「不…不單如此…」張咨說。

符突然有了興致，似乎張紘津津樂道的其中一個故事，有個不同的版本。

張咨續道：「我恨的是自己…竟然完成不了董太師的任務。」

「任務？」

「被董太師派到各地當太守的我們，雖然都是各地望族子弟，卻也只是些庶出之輩，在家中地位和下人無異，而董太師卻說，會打破天下的法章，我們將不再受長庶所束縛…所以，我們全都效忠於太師，被派到各地，除了安撫當地望族，另一個任務就是為了拖延，太師早就預見的，造反的各路諸侯的腳步…」張咨說著，腳尖竟已開始化為灰塵，慢慢飄散，似乎是在吐露過心聲後，得到解脫。

「…老頭子…不，孫堅他是知道了這事，才斬你的嗎？」符問。在符心目中，自己的父親，就是個暴躁，喜歡動粗，甚至嗜殺的惡人，所以他從張紘處聽到張咨的故事時，就認定父親是隨便找個理手宰了張咨，畢竟也有傳聞說，張咨得罪孫堅，是因為不肯奉承他，而符選擇了相信這個版本。

「孫堅？不，我惹到他，只是因為自己態度不好而已。」張咨說道。

符冷笑一聲，然後不再說話，果然，他沒看錯。

「那麼，你們死後，又為何會召集一大班野鬼來長沙？他們又為何會戴上黃巾？」貂蟬突然問道，眼神也變得冷峻。

「黃、黃巾？」本已接受了命運，開始飛散消逝的張咨，慌張得想站起來，卻因為雙腿膝下的部分都已消散，所以摔了一跤，恐慌地向北方爬去：「不、不…說不得！說不得！」

貂蟬想伸手過去，捉住張咨，再加盤問，卻沒想到一道黃雷突從天降，正正劈向張咨，並將旁邊的貂蟬狠狠震開，然後，尚未等眾人來得及反應，又一道黃雷落下，劈向王叡，卻比第一道雷幼上許多。

落雷揚起的塵土消散，張咨本所身處的位置，卻變得空無一物，連四散的飛灰都不再存在，至於王叡，則被雷劈去了半邊身軀，整個左邊身體都被蒸發了一般，但其表情卻沒半分痛苦，而是變得更呆滯無神。

被震飛的貂蟬雖然飛得老遠，但落地時，卻輕盈得像羽毛一般，落地之後，穩穩地站著。只見貂蟬一臉怒容，憎惡地嘟嚷了一句：「去他媽的黃巾賊妖。」

張角

皇天擊殺

三十五、

貂蟬拍了拍身上的飛灰，然後望向北方，咂了咂舌，就轉身回來。

「怎麼了，不去追嗎？」符問。

「施術者在千里之外，怎麼追？」貂蟬板著臉道。

「在千里之外引雷？那是什麼怪物？」符驚訝。

貂蟬不屑地回道：「不過是落了道雷，在半神的領域裡算不了什麼。」

「你已經是半神了嗎？」符再問。

「說什麼呢？」貂蟬開始不耐煩：「成為了無常，就已經能算是半神了。」

「可、可是我做不了千里放雷的事啊？」

「人與人之間也有差距，靈魂當然也有。」

符望著自己的手，握了握拳，再在拳上聚勁，似想從體內釋放什麼，但無論他再怎麼用勁，拳上還是空無一物。

「你剛才說的黃巾賊妖…」符不想貂蟬留意到自己在做什麼，於是趕緊找些話題，引開她的注意：「是指張角嗎？」

「不清楚，但肯定是他們三兄弟之一。」

「如果他們三人都能落雷，那豈不是很可怕？」

「打不中就沒什麼好怕。」貂蟬開始收拾剛才脫掉的官服和官帽。

「你要走了嗎？」符問：「是去找張氏兄弟尋仇嗎？」

「我才懶得管他們的事。」貂蟬不屑地笑道：「我的目的就只有掙功德，換回我的大美人。」雖然貂蟬被雷轟過後，便顯得一臉疲態，態度也不再親切，但在說到大美人三字時，卻又露出甜美如蜜的笑容。

「大美人是指呂布嗎？」符笑著問。

「你知道我是誰了？」貂蟬喜道。

「能有我妻子般美貌的，天下也沒有幾人。」

「呵呵，沒錯，我的大美人除了他還能是誰？」貂蟬笑得更燦爛了。

「他也是無常嗎？」

「不，本來司命大人的確是想找他當無常的，可是大美人他二話不說，一戟就擲過去，於是便被變成畜牲，說是因為輕蔑神明，要受刑百年。」貂蟬苦笑。

符再望了望自己的拳頭，想起和司命的那次相遇，然後決定，還是不說自己打了司命一拳，卻什麼處罰也沒有的那件事了。

「那他被變成了什麼？」符好奇地問：「馬？」

貂蟬綻放出如春日般明媚的笑容，然後吹了一聲口哨，過不久，一隻披著赤色皮毛的動物，便從山裡蹦跳出來。

那是一隻眼神堅毅，步履穩健的，兔子。

符望著這曾經的飛將呂布，呆了好一會，然後才爆發出失控的大笑。

貂蟬俯身將呂布抱入懷中，輕撫了牠的雙耳，然後再在其額上親了一口，才說道：「很可愛，對吧？」

符真誠地點頭讚同，然後貂蟬回以一笑，就轉身，準備離開，卻在走了兩步後，回過身來，說：「啊，差點忘了，還有一個怨魂呢。」

符望向被第二道雷劈中，只餘下半邊身，正在飛散中的王叡，說道：「可是他這副樣子，應該無法傾訴了吧？不過我倒是大概知道他的故事，他本是荊州刺史，卻因為我父親受人所騙，以為王叡心懷不軌，把他迫得吞金自盡…我只知道這些，有用嗎？」

結果貂蟬卻徑直跨過了王叡，來到另一人跟前，說道：「不是他，是他。」

那人，便是區星。

尋晚先啱啱更新

三十六、

「等、等等！」符擋在區星面前：「你想幹什麼？」

「超渡怨魂啊。」貂蟬感到奇怪。

「可是區星他沒做壞事啊？」

「我們無常收魂，就只是職責，和怨魂本身有沒有做壞事無關。」貂蟬冷冷地道。

符無言而對，只能呆站在原地。

「你們認識了很久嗎？」貂蟬好奇地問。

「不，才認識了沒幾天…」符答。

「那你們根本沒什麼交情嘛，你護著他做什麼？」

符回頭望一望仍頹坐在地的區星，然後垂首答道：「我也…不知道。」

貂蟬嘴角微微揚起，然後說道：「對了，你知不知道，為何剛才你會受不了我的拜月鎮魂步？」

「你不是說了，因為我意志薄弱。」

「那為什麼你的意志會如此薄弱？」

「我也不清楚…」

「呵呵，那是因為你沒有目標。」

「我有啊。」符抬頭向天，搜索了一會，卻不見灰鴉的身影，不知飛到哪裡去了。

「那目標急切嗎？」

「呃…」

「所以對你來說，當無常就和消遣差不多吧？」

符再度無言以對。

貂蟬放下赤兔，然後緩緩走到符的跟前，用雙手輕輕捧起符的臉頰，並在他耳邊輕聲道：「靈魂的世界有何意義，你都不在乎吧？」

「甚至對於存在本身，你也不在乎。」貂蟬續道：「我看得出來，你不喜歡自己，你雖然沒打算自殺，卻期待著毀滅。」

「…或許吧。」

「不學會喜歡自己，可是感受不了這世界的意義啊？」貂蟬的聲音，有如夏日的清風，卻又像夏夜繞著耳邊飛舞的蚊蟲。

「有沒有意義，真的如此重要嗎？」符淡淡地道。

貂蟬微微一笑，然後靈巧地繞過符，來到區星的身邊，在符來得卻反應之前，於區星耳邊低訴了些什麼。

「你幹什麼？」符急道。

可是，一切都太已經遲了，區星的身體開始慢慢化為飛灰。

「來吧，來恨我吧，雖然不會長久，但起碼也能算個目標吧。」貂蟬狡猾地笑道。

符一個箭步衝上去，向著貂蟬的臉就是一拳，但卻被貂蟬用兩根手指就擋住了。

「你是不是看我是女生，就看輕我了？」貂蟬稍稍有點不滿：「但可惜，在靈魂的世界，男女肉體的差距已被消弭。」

貂蟬張起五指，續道：「你知道嗎？成為靈魂之後，連大美人都不是我對手了。」

然後，在符還未看清發生什麼事之際，他已被貂蟬一掌巴飛到四五丈遠。符要稍過一會，才能回過神，並站起來，但已不見貂蟬的身影，符本想追上去，卻被正在消失的區星一手拉住。

「小兄弟，可否…聽我一言？」即將魂飛魄散的區星虛弱地說道。

文

冇文

三十七、

符盤膝坐下，然後拍了拍大腿，向區星問道：「要膝枕嗎？」

區星失笑：「嘿，男的就不必了…」

符卻笑不出來，他別過臉問：「想說什麼呢？」

區星沉默了一會，似乎是在想，這種時侯該說什麼，是道別？還是交帶後事？過了好一會，他才終於張聲：「嗯，很高興認識你…」

符呆住了，然後兩人相視而笑，繼而大笑，笑得淚水都飆出來了。

符拭去眼角的淚，問：「你還有時間說笑？不是時間無多了嗎？」

區星笑得過了，喘了口氣，才能再說話，他道：「但在這最後時刻認識了小兄弟你，也值了…」

「我們不是才認識了數天嗎？」符苦笑。

區星望著夜空上的明月，徐徐說道：「交情深淺哪在時日？一見如故便是知己…」

「怎麼突然出口成文了？」

「這是我死前聽的最後一句話，是孫兄在殺我時說的…」

符怔住了：「孫兄…？是指之前你說的那個孫兄…孫堅嗎？」

「對啊…」

「是他殺你的？」

「沒錯…」

符單手掩面，整理思緒，明明他都知道自號為長沙將軍的反賊區星，是被當時的長沙太守，自己的父親孫堅所討伐，那區星命喪於孫堅手上，也很合理，但——

「…為何你會稱手刃自己的人作孫兄？」符問。

「因為我的命是用來交易的…」

「交易？」

「這故事有點長…當初我會揭竿而起，是因為孫兄的上一任長沙太守，是個殺千刀的混帳，他只當長沙是個踏板，讓他向上爬的工具，他一心要當京城的大官，所以就任意徵稅，大開土木，然後從中歛財，用來送禮討好那些狗屁達官貴人，害得長沙民不聊生…」

「於是你就造反了嗎？」符露出欣賞的目光，沒想到這大叔竟有如此氣魄為民請命。

「不，我哪有這膽子…」沒想到符的欣賞馬上就落了空，區星續道：「我最初只是跟著領頭的，當個爛頭卒，卻沒想到，經過幾次失敗，領頭的逃跑了，餘下的人卻開始推舉我當新的領頭…」

「不說說其中的威風事嗎？想必是做了不少，才讓那些造反的願意跟隨你吧？」符問。

區星尷尬地笑了笑：「算了吧，也不是甚麼真的很威風的事…」

「你不說我大概也猜到了，不外乎是冒死為同袍殿後，或深入敵陣救出戰友吧？」符說。

「你怎麼知道的？我都要懷疑你是神仙了…」區星驚訝地道。

「你都願意為我這認識不久的小子去犯險，何況是出生入死的兄弟？」

區星露出了腼腆的神色，然後繼續訴說他的故事：「後來，不知為何，聚集到我們那幫亂黨旗下的人越來越多，而長沙的軍隊，因為那太守為了斂財剋扣軍餉，所以戰力日減，甚至有不少逃兵轉而投靠了我們，讓我們從百餘人的小賊團，慢慢變成千上萬的義軍了，而我也被推舉為長沙將軍…」

「而且開始驚動朝廷，於是他們撤了上任太守職，換上孫堅當太守來對付你們，對嗎？」符說。

「沒錯，你怎麼好像甚麼都知道…？」區星疑惑，但符只是一笑置之，於是區星便續說：「然後，孫兄他當了太守，第一件事，竟然是找我們談判…」

「你不怕是陷阱嗎？」

「他可是單人匹馬來到我們的據點啊…」

「這我倒沒聽說過呢。」符感到意外，他本以為這些可以吹噓的事跡，張紘都一定會掛在口邊，說到他們幾兄弟煩厭為止。

「他來到後，二話不說就問我們軍對長沙官府有什麼不滿，並一一摘錄，然後聽完，就那樣走了，搞得我們一頭冒水，卻沒想到，他離去後，我們當初訴說的不滿，竟然一一改善，稅收減免了，土木工事都緩下腳步…」

「雷厲風行，的確是他的風格。」符喃喃自語。

「然後，他再次來訪，而這次，就是他訴說他的要求了，他說不追究我們大部分人的罪責，只要求以我為首的幾個領頭的自首，好讓他對朝廷有個交代。而我因為感激他對長沙所做的一切，所以打算從其吩咐，可是，我的手足，尤其是領頭們卻不願就此當階下囚，甚至喪命…於是，我便與孫兄私下交易，用我一命，換回兄弟們平安…」

待續.

原來唔記得加

留名支持樓主

三十八、

為了別人而拼命，是孫策僅有的二十五年人生中，一直在幹的事，但為了別人而送命，他卻想都沒想過。所以符一時間啞了，他緩緩地呼吸，想理清思緒，卻發現思緒並不凌亂，想冷靜地思考，該說些什麼來回應，卻發現自己根本就沒有停止過思考，他只是不知道，該說什麼，或許，其實不需要回應什麼。

那是衷心的拜服。

但區星已時間無多，符不想讓他在良久的沉默中消逝，所以勉強地擠出了一句話語：「
所以你為了保住兄弟，就那樣自投羅網嗎？」

這隨意的一句話，竟讓區星露出相當滿足的神情，符感到有些意外，因為他不明白，所謂傾訴這一回事，傾訴者想得到的，並不是一言驚醒夢中人的奇謀妙策，而是只想對方用心聆聽，符這一句簡單的複述，正正代表他有在認真傾聽，這，就是傾訴者最希望能得到的回應。

「這只是其一，還有另一個原因…」區星笑道。

「為了長沙，對吧？」

「你怎——」

「你想說我怎麼知道的，對吧？」

「你是神——」

「我既不是神仙，也不是妖怪，只是你太單純易猜而已。」

「哈哈…」

「為何你會如此執著長沙這個地方？天下之大，長沙不過是其中一隅。」

「哼，又是天下…」

「天下怎麼了？」

「小兄弟，不，符兄弟，你有父母吧…？」

「現在？」

「不，出生時…」

「有。」

「有兄弟姊妹嗎…？」

「只有弟妹。」

「也有祖宗吧…？」

「當然。」

「而我卻全都沒有…」

「……」

「我是孤兒，被當成奴隸養的孤兒…」

「…當今還有奴隸？」

「當你的生存所需，全都受制於人，不得不聽從其命令時，那就是奴隸。只是現在都不稱呼為奴隸而已，名號或許消失了，但還是有的…」

「……」

「所以啊…我唯一能稱為家的，就只有這個長沙…其實我連自己是否在長沙出生都不知道，但我在這裡長大，好的、不好的經歷，都在這裡…我除了長沙，就一無所有，或許…並不是我愛長沙，而是除了長沙，就沒有值得我愛的事物了…」

「…辛苦你了。」

「那是因為你有不同的人生，才會覺得辛苦，對我來說，這就是人生，沒有什麼辛不辛苦…」

「……」

「其實…」

「我還以為已經說完了。」

「哈，怎麼可能，我的人生可不像你，豐富得很…」

「你怎麼知道我人生不及你豐富？」

「呵呵，你那麼年輕就死了，就算經歷再多，也沒法體會完整的人生歷程，幼年、少年、青年、壯年，再到老年…」

「你不也來不及老就死掉了？」

「但也起碼比你年長一倍有餘…」

「這倒是，那你原本想其實什麼？」

「這話，我從沒和任何人說過，總感覺不好意思，怕被別人恥笑，但現在不說出來，就再也沒機會了…」

「我或許會笑，但不會是恥笑，嗯…也說不定。」

「哈哈，你真老實…」

「欺騙一個將消逝之人沒有意思。」

「呼…對啊，反正，我都快要不存在，那就豁出去吧。其實…我很想當個真正的將軍…」

「就是這樣？有什麼好羞恥的？」

「你不懂…」

「…那你為什麼不去試？」

「早試過了，但像我這種沒有籍貫又身無分文的人，別說將軍，連參軍的資格也沒有…」

「…抱歉，我不知道該說什麼好，出身官家的我，似乎說什麼都像諷刺…」

「哈哈，你願意聽，那就夠了…」

「呼——」

「怎麼了…？」

「其實…我也有個羞於告人的野心。」

「你肯說？」

「你肯聽？」

「當然，不過聽後會否恥笑，就說不定了…」

「去你的！」

「哈哈…」

「…唉，畢竟你也快消失，傳不出去的。」

「快說吧…」

「我想當皇帝。」

「……」

「但卻只想坐坐龍椅，俯瞰眾生，然後在麻煩事來前，拍拍屁股，把皇位傳給弟弟。」

「真不負責任…」

「沒錯，我就是只想當當，卻不想在政事上操心，更不想被那區區龍椅困住。」

「皇帝不是人人都想當嗎？有什麼好羞於告人？」

「有些位置，你離得越，越不能說出口，一來，是大逆之罪，二來…二來，或許是我太認真看待這事，所以更難以輕易將之宣之於口。」

「這我倒理解…」

「不過…一切都結束了，不自量力。」

「如果…你做了皇帝，會…封我當將軍嗎…？」

符沒有回答，只是對著區星笑，笑得比往常都誇張顯眼，因為區星或許已經聽不到，他的雙耳開始消散，雙眼也沒了一半，所以符只好用力地笑，希望區星能看到。

「當然會。」待區星完全飛散，符才用話語複述著答案，不是對區星說，而是對自己說。
「我其實以為就算當不了皇帝，也起碼能做個王的。」符繼續自語道。

「可是…完了，早就完了。」符雙眼泛紅，彷彿在這一刻，他才真正感覺到自己已經死了，建功立業的野心已成泡影，更讓人難受的，是他還留下了一大團爛攤子。

符呆坐在地，望著天空，望著明月西沉，又看著旭日東升，萬事萬物，都在繼續存在，周而復始，生生不息，只是再沒他的份了。

「算了。」符終於站起來，伸了個懶腰，然後笑著說道：「去看看吧，我曾經的目標。」

「反正我是亡魂，活人看我不見，我就去皇都坐坐龍椅吧！」符精神抖擻地說。

符邁開腳步，向北前進，但沒走兩步，又停下來，問道：「但，是去洛陽？還是長安？」

符稍稍想了想，然後再度踏上旅程：「先去洛陽，再到長安！」

區星呢段比我預期中長左好多
去到洛陽就係第一部ge最後直路了

支持
私心 得閒可唔可以比我見下大喬既劇情

如果冇忽發其想突然改劇情的話，下話就會係佢

咁快完

第一部啫

三十九、

艷陽，青空，白雲。夏日的氣息日盛，但暑氣卻攔不住小喬輕盈的步伐，她哼著小調，踏著小跳步，來到大喬的房間，卻發現裡面空無一人，於是她又走了出去，隨手抓個丫環問大喬的所在。

原來大喬去了兒子孫紹的房間，雖然小喬是孫紹的姨姨，卻甚少見這位姨甥，但畢竟小喬才剛搬來吳沒多久，所以也不覺奇怪，她問明了方向後，便再度邁開小跳步，跳著跳著，卻才發現，這小紹兒的房間，離她姐姐的房間，竟然有好大一段距離。

小喬緩下腳步，再細想這陣子的經歷，才發現，大喬雖為人母，卻甚少花時間和自己的兒子相處？據大喬所言，她一天，也就上下午各一次，會到小紹兒的房間露露面，而且每次的時間都不長。

想到這，小喬不禁心寒，並暗暗嘆了口氣。

不知不覺間，小喬已來到孫紹房間的附近，卻看到一個十來歲的小女孩，在前方的轉角埋伏著。雖然那小女孩背對著自己，但光從她身穿的輕皮甲和掛在腰間的小匕首，就知道是誰了。

「尚香將軍，你偷偷摸摸的在幹什麼？」小喬想嚇她，所以故意放輕了腳步，鬼鬼祟祟地來到那小尚香背後，乘其不備，拍肩問道。

卻沒想到，小尚香完全沒被嚇著，反倒沉穩地回過頭來，露出一抹冷笑，嘲諷小喬的幼稚，然後才說道：「我在警備異狀。」

「異狀？」小喬雖然因為小尚香嘲笑而漲紅了臉，卻又馬上被她的話題吸引過去，忘了尷尬。

小尚香拔出木製的匕首，指向轉角後的，小紹兒的房間。於是小喬便探頭一望，卻只看到大喬在抱著小紹兒，生硬地擺著手，似是想哄他入睡。

「有什麼好奇怪？我姐的手腳就是這麼不協調的呀？」小喬瞇著眼問道。

「奇怪的是大嫂的樣子啊，你不覺得有問題嗎？」小尚香說。

於是，小喬便將目光從大喬那可笑的雙手，上移到大喬的臉上，只見她臉色較往常紅潤，還帶著一臉淺淺的笑意，在和小紹兒說些什麼。

「真的很奇怪啊！」小喬不禁驚道。

「對吧？我從沒大嫂笑過，所以才在這監視啊！」小尚香煞有介事地說，但目光卻像在賞花賞鳥。

「不過我大概知道是因為什麼事了。」小喬說。

「什麼原因？」小尚香追問。

「這陣子有人陪她聊天嘛。」

「是在說小嫂子你嗎？」

「其一吧，還有…呃，一隻鳥。」小喬答。

但小尚香只是理解地喔了一聲，沒有說話。

「和鳥說話，你不覺奇怪嗎？」

「這很像大嫂。」小尚香這一說，把小喬逗得哈哈大笑，同時引起了房內大喬的注意。

大喬抱著小紹兒走出房門，卻被乳娘攔住，示意要先安放好小紹兒，大喬也沒多想，就將兒子交給乳娘，然後走了出來，來到轉角，探頭而出，望向小喬和小尚香二人。

「你們在幹什麼？」

卻沒想到，小尚香的臉頰突然一紅，然後拔腿就跑，剛才在小喬面前的穩定和成熟，就像是蜃樓一般。

「似乎小尚香還是很討厭我…」大喬失落地道。

「我看是相反才對。」小喬輕聲說，故意不讓大喬聽到，然後便馬上轉換話題，問道：「對了，這陣子工作如何了？那新來的表現怎麼樣？」

「啊…他啊，他說想告個假，去散散心。」大喬說道。

「無常也要散心？他當自己是什麼啊？」小喬驚訝道：「那他有說要去哪嗎？」

「洛陽。」

「…那不正是多事之地嗎？怎麼感覺像是命運在推他去啊…」小喬嘆道。

「是命運，還是我？」大喬反問。

「我們靈巫，也不過是命運的傳話人而已，你既然批准了，也就是說，上面沒有阻撓吧？」

大喬面色一沉，沒有說話，只是默默地點了點頭。

「希望他不要出什麼事就好了，難得你交了個朋友。」小喬再嘆道。

「朋友？」

「你們不是常常書信來往嗎？透過那兩隻鳥。」小喬不懷好意地笑。

「原來這就能算是朋友了？」大喬若有所思，然後露出了一抹不那麼淡的笑容，有如花開的一瞬，又像涼風拂過荷塘所皺起的漣漪，短暫，卻令人印象深刻，還嚇呆了小喬，但大喬卻毫不察覺，接著笑道：「那…我終於交到有朋友了？」

尚香

好好睇！新讀者留名支持

終於追到live
支持

其實孫策之死都幾可疑

仲記得當年火鳳人人都期待會係郭嘉出手

四十、

烈日當空。

大小喬兩姊妹來到庭園的荷塘，在塘中的亭子裡坐著，大喬興味盎然地賞著荷花，小喬卻有氣無力地攤坐在亭子裡，不住地搧著扇。

「姐，你不熱嗎？」小喬吐著舌，喘著氣問道。

「熱啊，你不見我都流汗了嗎？」大喬的目光放到荷塘對岸的樹上，有一隻色彩繽紛的怪鳥，牠在四處張望，似乎在觀察著什麼，牠看了看大喬，然後便飛到孫宅深處了。

「那怎麼還跑來庭園看什麼花啊？這裡連風都沒半滴！躲在房裡，喝喝果汁，咬咬蜜餞，再找盆涼水泡泡腳，那不是更好嗎？我可受不了這大太陽，都快要融化了啦！」小喬埋怨道。

「你身子什麼時候變得這麼差的？」大喬關切地問道。

「唉，我不是那個意思啦…」小喬說：「倒是你，什麼時候身子變得這麼好了？之前不是連站著都會面無血色的嗎？」

萬里無雲。

「我想是因為這陣子睡得比較多吧？」大喬手指輕點顎尖，一邊回想一邊答道：「總是天黑就睡，天亮就醒。」

這本是常人的作息規律，但對靈巫來說，卻可遇不可求，皆因無常們即使克服了陽光，也只是能夠承受，卻還是會感覺不舒暢，所以大都會繼續選擇夜晚行事，報告當然也不例外，所以靈巫若想掌握最新消息，就得跟從無常們的習慣，在夜晚幹活。

「這麼閒嗎？」小喬問。

「對啊，我負責的無常，不是失蹤，就是還在任務當中，這幾天都沒什麼活幹。」大喬說著說著，揚起了雙手，脊樑挺直，伸了個大大的懶腰。

「那新丁呢？」小喬追問：「沒有再寫信來聊些有的沒的了嗎？」

「有啊，我昨天才剛回信了。」大喬笑道。

荷塘波平如鏡。

「這次又聊了些什麼呢？」小喬其實不太關心那新丁無常，但她很好奇是什麼人，能夠讓自己那對什麼事物都冷若冰霜的姐姐，在談論起他時，總是會面露笑容。

「他說在途中遇上了一匹死馬，於是便四處找牠的魂魄，希望能馴服當坐騎。」大喬手舞足蹈地說著：「如果成功了的話，那以後執行任務就方便多了。」

果然又是因為工作關係，小喬苦笑了。

「看來真的只有工作的事能讓你提起勁呢…」小喬無精打采地道。

大喬收歛了笑容，本來躁熱的空氣，像遇上了冷鋒一樣，安靜下來，她幽幽地道：「畢竟…我除了這靈巫的身分外，就什麼也不是。」

小喬本想接話，說她還是一個小孩的母親，但想到之前的事，心裡也涼了半截，孫家對待大喬的態度，彷彿她只是個繁衍的工具，何況她和亡夫孫策之間，沒半分感情的事，在孫宅內幾乎人盡皆知，就如大喬自己所說，撇開靈巫這身分後，她還能算是什麼人？

天際，不知不覺間浮現出一片片卷雲。

「看讓子，這幾天要刮大風了。」小喬望天說道，卻發現在卷雲之間，似乎還有什麼東西在。

而大喬仍在細賞在荷花，卻突然聽到一陣急促的拍翼聲。她抬頭一望，發現剛才那隻彩鳥，從大廳倉皇逃出，然後向西北方直直飛去。

小喬那邊，那不明之物越來越接近，看上去也是飛鳥的樣子。小喬突然站了起來，用顫抖的聲音，呼喚著大喬。

大喬聞聲，回頭一看，只見那飛鳥已近在眼前，是一隻青色的大雁，羽毛比絲還要柔順，隱隱中還透著光芒，牠的雙腳各繫著一排管子，管子裡都塞了一封信，其中有幾根管子空了。

小喬望著青雁，嚇得動彈不得，大喬雖然也震驚，卻還是勉強穩住了腳步，小心翼翼地走向青雁，鞠了一躬，才從管子裡取出信來，只見信背上刻一個印記，那是司命的印記。

四十一、

夜色迢迢，暑氣未消。今日既非大時大節，這裡亦不是都城市鎮，只是南陽郊野一個不起眼的農村，但村裡幾乎所有人，都聚在一起飲酒笙歌，大興宴席。

在宴席中央，擺著一頭猛虎的屍首，雖然已經氣絕，卻仍然嚇人，因佢體型大得異常，足有尋常老虎的一倍大，但其遺體上不見明顯的傷口，只在眉心處有個不明顯的小黑洞。

在虎屍的上首，是這場宴會主角的位置，當下卻是空空如也，但身邊的村民，不知是沒有注意，還是根本不在意，都只顧繼續嬉鬧賣醉。

由於村民們不論男女老幼都聚集在廣場，所以村裡的房子都冷冷清清，沒有半點人氣，但在村子的邊陲，卻有間茅廬仍然孤零零地亮著燈。

茅廬裡有個身穿布衣的弱冠男子，正在聚精會神，對燭畫圖，直至遠方傳來鈴鐺的響聲，他才放下筆，執起身邊的蒲扇。

茅廬的門被粗暴地推開，但男子卻處之泰然，只是徐徐地搧著蒲扇，靜候來人。

來人是一個衣著奢華，頭戴孔雀羽毛，腰掛金鈴的青年，那位曾經的錦帆賊——甘寧，他邁著放蕩的步伐，走到搧扇男子的面前，然後直接坐到他身前的几上。

「怎麼了，打虎英雄，酒喝夠了嗎？」男子笑道。

「老子不懂。」甘寧臉泛著紅潮，醉醺醺地說道：「打虎和名揚天下有什麼關係？我可不是想當個什麼狗屁獵人啊！」

「我現在跟你說，等你酒醒時還會記得嗎？」男子苦笑。

「別小看老子的酒量啊！」

「呵呵，那你未醉時怎麼不來問我？」男子冷笑一聲，空氣彷彿都被凍住了，連甘寧都禁不住打了個冷顫。

男子再笑了一聲，這次溫和了許多：「別怕，真要打起上來，我可不是你對手。」

「你可怕的地方又不在這…」甘寧咕嚷道。

「堂堂錦帆賊，竟然怕一介書生，哈哈！」男子說：「好了，不戲弄你了，這就跟你說。你明天提著虎頭起行，到江夏找太守黃祖，保你能得償所願，先當個部將。」

「黃祖？他仇家的頭目都掛掉了，他還需要人嗎？」

「一個家族怎會因為死了一個半個人就衰落？何況現在孫權新繼位，為了豎立威信，必定得出兵立功，而又有誰比仇人黃祖更適合？這才是黃祖最需要人的時候，而你射殺那匹猛虎，既能讓黃祖賞識，又能為我們除害，一石二鳥，何樂而不為？」男子得意地笑道。

甘寧沉吟半晌，才徐徐說道：「…這才是你可怕的地方啊。」

然後甘寧便站起身來，準備離開。

「等等，這裡有個錦囊，但你先不要打開，待你為黃祖立了功後再看，這是你平步青雲的下一步，可要小心保管啊？」男子將錦囊拋向甘寧，甘寧雖然半醉，卻仍能俐落地接著。

「謝了。」

「道謝就不必了，只要別忘了你是誰的人就行了。」男子再度冷笑。

待甘寧走遠，男子再攤開剛才畫著的圖，卻又被另一陣響聲打擾，那是巨鳥拍翼的聲音，這次男子沒有怠慢，急步走到窗邊。

只見一隻青色的大雁飛來，牠的雙腳上各繫著一排管子，管子裡都塞了一封信，其中有幾根管子空了。男子鞠躬後，便取出信來，只見信背上刻一個印記，那是司命的印記。

四十二、

南陽郊野的虎患消息傳到宛城，人心惶惶，南陽已近百年不見野虎蹤影，結果一來就是非常之物，據傳那虎大如馬車，人人都道是將成妖的大凶獸，怕有近百歲之壽，本生於北方，卻為避戰亂而南來。

此時，宛城上下都尚未得知猛虎己被討伐，更不知其魂魄就在自己身邊，大搖大擺地穿街過巷。

老虎雖為野獸，卻也稍通人性，但卻非仁愛方面，牠明白人畏其威，所以一直以來都有恃無恐，直至近來，這匹大凶獸接連遭受打擊，方知自己雖為百獸之王，卻還是天外有天。這接連的打擊，一次是來自錦帆賊甘寧那百步穿揚的利箭，雖然奪了猛虎之命，但畢竟是依靠兵器，所以猛虎頗為不屑。

然而，另一次打擊卻非同小可，牠竟被人類徒手擊倒，雖說對方是魂魄，但自己也是已逝之身，即雙方條件均等，但牠卻慘敗了。牠本以為魂魄的生涯也到此為此，卻沒想到對方非但沒下殺手，反倒和牠這手下敗將談條件，要牠當自己的虎倀，就是為虎作倀所指的，為惡虎當幫凶的倀，只不過這回卻是倒了過來，由惡虎來為人當倀而已。

而擊敗牠之人，正悠閒地趴在其厚實的虎背上，看著是個十六七歲的少年，臉頰上有道箭疤。他生前姓孫名策字伯符，死後自號為符，是名資歷尚淺的無常，正在享受難得的假期。

符這趟出行的目的地，是曾經的帝都洛陽，雖然早被奸臣董卓一把火燒成廢墟，連凶手董卓本人也早已身亡，但符還是想去看看，若無他期待之物，才再決定是改道西行往長安，還是東去許昌。

「沒想到追不上那匹馬魂，反倒遇上你這虎魄，真乃塞翁失馬，焉知非福。」符一邊用臉磨著老虎背上那柔軟的毛，一邊說道，而那老虎也像回應一般，低鳴示意。

「沒想到你一隻大貓，竟能聽懂人語。」符說道：「不過早前，我也曾遇過一隻會人言的怪鳥鸚鵡，或許在魂魄的世界，這只是常事。」

「說來都怪于吉老頭愛賣關子，總不願一次過說清楚靈界的事，結果來不及慢慢說，就被封印成灰鴉，讓我現在糊里糊塗的，甚麼都不懂。」符一邊抱怨，一邊仰望天際，似在等待甚麼：「唉，于吉老頭還沒回來嗎…不知這次靈巫的回信會寫些什麼？我可要告訴他收服了猛虎一事，嚇他一跳。」

說著說著，符坐了起身，對著老虎說：「總是老虎老虎的喊你，有點不便，要不幫你改個名號？」

沒想到老虎竟然提高了聲調來回應，似乎頗為高興。

「哈，那喚你做什麼好？」符端詳著老虎說道：「老虎額上都有個王字，就喚你做老王，如何？」

老王失望地垂頭。

「也對，舉凡老虎額上都有個王字，不夠獨特。」符再細想：「那…就用你獨一無二的特徵來作名號如何？」

老虎興奮地輕叫了一聲，尾巴也豎得直直的。

「你最大特徵是體型…那喚作肥大如何？」符奸笑地說著，惹得老虎悲憤地哀號。

「好啦，不逗你玩了，讓我再想想…」符的腦袋飛快地思考著：「老虎、虎…虎虎生威？叫生威？嗯…不好。虎、虎、虎…如虎添翼…？啊！」

符靈光一閃：「就喚你作翊，如何？不是羽異的翼，而是立羽的翊，翊，飛貌，就是飛的樣子。」

翊用上顎頂著下唇，發出噴氣之聲，似乎是相當滿意。

「喜歡就好，這可是和我關係最好的弟弟之名呢。」符說畢，若有所思地回頭望向東南方，待他回首過來，翊正好步出宛城北門，再向北行數日，就是洛陽了。

肥大

肥大使出飾拳！

四十三、

符騎著翊向洛陽的方向前進，但一路上只見荒地和棄田，走了數天，才終於見到稍稍不同的景色，卻只是由荒野，換成零散的廢屋荒舍，再慢慢變成一大片的頹圮敗瓦，以及無數被焚毀樑柱，當中還有不少在淒厲地哀號的亡魂。

再深入地走了一會，符才驚覺到，自己或許已經到了洛陽。

洛陽自光武帝建武二年起，已是大漢首都，歷經一百六十餘載，卻在十年前，掌權的董卓不但執意遷都長安，還要將洛陽城的臣民，尤其是那些富可敵國的名門望族，全都迫遷到新都，於是便將洛陽城付之一炬。

百年王都，在權力和野心下，無異於野草，萬千臣民，在戰馬和兵刃前，亦猶如牛馬。

「大漢皇帝，連自己的家園都保不住，哈！」符環顧四周，不禁笑道。

「看到洛陽這副景象，竟然還笑得出來？」一把囂張的聲音，從符的背後傳來。符轉身望去，只見一個披頭散髮，坦胸露臂，神情不可一世的青年坐在石堆之上。雖然他在對符說話，但目光卻凝視著遠方。

「你怎麼不把衣服穿好？」符關心的，卻是另一回事。

噗嗤一聲，那青年笑了出來：「你果然是個有趣的人。」

「是不是剛化成人形，所以未會穿衣？」符好奇地問

「化成人形？」

「你是正平，對吧？在烏江附近，有株千年古樹的靈驛那相遇的奇怪鸚鵡。」符說。

「…你怎麼知道的？」正平驚訝地問。

「聽聲音啊。」

正平完全呆住了。須臾，他才回過神來，用手揉了揉太陽穴，然後便大笑起來，笑完，再說道：「我來找你果然沒錯。」

「找我做什麼？」

「獨行久了有點無聊，所以想尋點樂趣，就打算找個足夠有趣的人同行，去認識一下這奇妙的新世界。」正平說道。

「新世界？不就是死了的世界嘛？哪裡新了？」符答道：「不過也好，我亦是個怕無聊的人，有人同行也不錯。」

正平再笑了笑，然後便從石堆上一躍而下，並走到翊的身旁，問道：「我能同坐嗎？」

符拍了拍翊，翊無奈地叫了一聲，符才回答：「坐吧。」

「你竟然還會問坐騎意見？」翊邊問邊攀上翊的身上，符往前挪了挪，坐到翊的頸後，背肩的位置，而正平則坐到近臀部的地方。

「說來，你是怎麼學會化身人形的變法？」符問。

「我雖然是鸚鵡，卻從來都不是一隻鸚鵡。」正平說。

「故弄玄虛。」符說：「那即是說，你本來是人？」

「說對了。」正平說。

「那你是怎麼變成鸚鵡的？」符問。

「不清楚，只知道是在死後第七天左右，我無聊頌讀鸚鵡賦時，突然一陣白煙彌漫，然後就變成鸚鵡了，當我再一轉念，認為自己本為人時，就又能化為人了。」正平答道。

「這樣啊…靈魂的事，似乎就是這麼奇妙。」符說：「說起來，鸚鵡賦是那禰衡的鸚鵡賦嗎？」

「啊？你也對詩詞歌賦有興趣？」

「不，我是對字號正平的禰衡有興趣，聽說他曾在曹操面前裸衣擊鼓，還當眾奚落他手下一干重臣名將，大快人心。」符奸詐地笑道。

「我也對那輕率獨行而受行刺，結果面頰中箭，然後拖了百日才死的江東小霸王頗有興趣。」禰衡也回以一個狡猾的笑容。

翊無奈地嘆了口氣，似乎這趟旅，都將在這互相試探和嘲諷的陰冷氣氛下進行。

支持

四十四、

「昔三代之君，皆在河洛之間。」禰衡望著洛陽破敗的光景，不禁誦吟起史記封禪書中的句子。

符和禰衡相遇後，共乘著大虎翊同行了好一段路，卻都沒有再說話，兩個自大的傢伙，都沉澱在這廢墟所散發的情緒之中，是哀愁？是悲涼？兩人都說不清。翊踏在洛陽土地上的每一步，都似是青銅鐘的響聲一般，震盪到心深處。

或許，因為對他們這一代人來說，洛陽不單是個滿載歷史的都城，更是歷史的一部分，那些被焚毀的頹圮敗瓦，是被摧殘的歷史碎片，而他們所身處的，就是歷史的遺骸。

所以傲慢如禰衡之輩，也不禁吟誦章句，以表哀悼，卻沒想到，禰衡才剛讀罷兩句，就生出了怪事。

以禰衡為中心的四方，突然彌漫白煙，然後本來的頹圮敗瓦，在觸碰到白煙後，竟然變回完整無缺的樓房！

「怎、怎麼回事？」禰衡不禁驚道。

符雖然也嚇倒了，卻很快就回過神來，他翻身下虎，走到復原的樓房前，伸手一摸，卻就此穿過了牆壁，然後那樓房就如被攪散的煙霧般化開。

「蜃氣樓。」符笑道。

「還以為自己不知變得如此神通廣大。」禰衡也笑了。

「不，雖然未至於神通廣大，但也很不得了。」符說：「看那白煙，應該是氣煉的一種，我都不知道原來還能煉出幻象。」

「可是我沒學過這些戲法啊？」禰衡也跳了下來，撥弄著自己氣煉出來的假象：「這就是天賦嗎？」

「嘿，受不了你。」符說：「那麼說來，你變化成鸚鵡也是氣煉的能力嗎？」

禰衡聳了聳肩。

「若是的話，說不定氣煉能做到的事，比于吉那老頭所說的還要多。」符望著自己躍躍欲試的右手說道，可是他再怎麼凝神，還是沒有動靜。

「有趣。」禰衡也在盯著自己那空無一物的手：「但似乎不是那麼容易掌握。」

「先理解一下靈氣的流動，說不定有用？」符說。

於是兩人便邊走邊研究，雖然禰衡很快就理解了靈氣的概念，也成功氣煉出一桿毛筆，卻也僅只於此。

然後，兩人在一面傾倒的城牆前停了下來。這面牆後，就是曾經的皇城，大漢天子的宮殿，但此刻，就只是稍為壯觀一點的遺跡。

兩人一虎跨過城牆，到裡面探索。

結果自是一無所獲，除了宮女太監的亡魂外，這裡早已看不出宮廷的模樣，莫說龍椅，連大殿，也只能憑散落一地的磚瓦，才勉強在腦海中拼湊出模糊的輪廓。

符走到曾經的大殿的中央，選了一處疊起的瓦礫，望南而坐。

「如何？」禰衡。

「荒謬得想笑。」符說。

就在二人一同大笑時，一把對符來說，久未聞之，卻又熟悉得煩厭的聲音從身後響起：「兩個小鬼跑來皇宮幹什麼？」

符鐵青了臉，立馬站直身來，回頭望去，卻不是那熟悉的身影，眼前人雖然和印象一般的步履堅定，不怒自威，還穿著那眼熟的白甲白袍，但看上去，卻只是弱冠之年。

然而，作為旁人的禰衡，卻不禁將視線在來人和符之間來回穿梭，並展露出難以置信的神色，因為來人和符有八、九分相似。

符想逃，但雙腿卻被釘在地上，而那人望著符，也呆立當場。

「策兒？」那人問道。

老豆

孫堅？

出面有post 吹奏孫策

唔小心入左黎，被幅圖吸引左，就追到live

一見孫郎誤終生

係個post到睇到呢個故 一睇就追到live 支持！

巴打文筆幾好

你係邊寫邊諗定一早定好曬個發展?

一口氣追到live左
第一次用依個角度睇三國故，好新奇

師兄你係睇三國志認識到咁多冷門人物？

我係度好左個大方向先寫，不過有時寫寫下都會偏離左預期

係，暫時出過場ge都係孫堅同孫策傳入面有提過名ge人物嚟
另外會成日去唔同地方睇人討論，會知多好多細節同有趣人物

唔小心live左

但大小喬真係搶婚搶返黎？

搶婚係我為劇情而誇張化

實際上記載唔多, 就咁寫係打仗時遇到, 然後就納過嚟, 三國志吳書:「攻皖，拔之。時得橋公兩女，皆國色也。策自納大橋，瑜納小橋。」

Push
停係呢啲位

四十五、

符早就預想到，他的這段旅程，必將會遇上眼前這人，他的父親孫堅。

皆因他之前的每個任務，都與孫堅有關，錢塘水賊胡玉、長沙將軍區星、荊州刺史王叡、南陽太守張咨，無一不是孫堅建功立業時所拾級而上的階梯。

年僅十七的孫堅斬殺胡玉，揚名江東，並因此入仕為官，討伐區星的功績，不但鞏固了長沙太守的職位，更令他受封為諸侯，以賣瓜郎之子的身分，正式步入貴族的門檻。

而王叡和張咨，則因為模棱兩可的理由而被迫死，讓孫堅兵權進一步擴大，成為他參與討伐董卓，進一步飛黃騰達的資本。

按符的預計，他接下來，應該會遇上徐榮、呂布或華雄等孫堅曾遭遇過的對手，而他也的而且確遇上過呂布的情人貂蟬，讓他深信，這是某人為他鋪設的旅程，這段旅程的目的是什麼？因為尚有太多可能性，所以符不敢輕易斷言，但對於這旅程的終點，他卻堅信，必定會是其父親。

所以，孫堅在此出現，完全出乎其所料，畢竟他認為這趟被安排的旅程尚在半途。莫非是因為他這次的洛陽之旅是獨斷而行，所以影響到那某人的計劃？

這樣說來，批准符休假，並知道其目的地的靈巫，似乎並非那某人，畢竟之前的任務都是由他委派，所以本是嫌疑最大之人。

符也有懷疑過自己的父親就是幕後黑手，畢竟孫堅就是個喜歡為兒子佈置考驗，甚至規劃好人生的人。

但此刻，孫堅卻露出驚訝和錯愕的眼神。

須臾，他才終於邁出步伐，向著他的策兒一步步走去，並在其面前停了下來，再緩緩抬起右掌。

然後，狠狠地一掌巴向孫策的面頰，那力度之大，猶如在痛毆血海深仇的死敵。

「你才多大？怎麼夠膽這就死了？」孫堅怒吼著。

這一巴將孫策打懵了，卻也同時將他打醒了。這才是他所認識的孫堅，那個將兒子都當成開拓家業工具的惡父。

數年不見，讓孫策對孫堅變得陌生，也變得怯懦，不想，也不敢再去面對他，但當恐懼成了現實，往往會反過來，讓人生出對抗的勇氣，更何況，對抗父親，是孫策幾乎做了一輩子的事。

「呸！」孫策將被打斷的牙齒吐出，然後擺起一張不屑且不肖的表情，頂撞道：「策兒？嘿，你的不肖子已經死了，那具流有你血脈的臭皮囊也早就埋葬了，在你我前的，已不是你兒子，只是區區一介遊魂野鬼而已，還請你叫我為符。」

「哼，你以為不用我的姓氏，不用我為你改的名字，就可以不當我的兒子嗎？天真。」聽到孫策的頂撞，孫堅反倒緩和了起來：「不過，你這牛脾氣倒令人懷念。」

孫堅再度伸出右掌，這次卻不是甩巴掌，而是輕撫剛才打過的面頰，但孫策不領情，一手揮開父親的手掌。

「嘿，果然是策兒…」孫堅笑道：「對了，你是怎麼死的？家業來得及好好交帶嗎？繼任人是權兒還是匡兒？」

孫策輕嘆一聲，本想賭氣不答，可是想想自己也不是鬧小孩脾氣的年紀，於是便老實回應：「被行刺時受傷而死的，季佐還小，所以我把一切都交給仲謀了。」

「怎麼會被刺殺的？」

「只怪我的馬跑得太快，手下追不上，讓刺客有機可乘。」

「那時你在幹什麼？」

「以狩獵之名視察偷襲許昌的路線。」

「許昌？」

「曹操將漢帝迎到許昌去了，所以我想趁曹操和袁紹混戰的期間去劫天子。」

「曹操？曹操那小子現在都能和袁紹一爭長短了嗎？真不得了。」孫堅嘆道：「對了，他們那場架是在哪打的？」

「豫州。」

孫堅一副恍然大悟的模樣，頓了頓，然後才再問：「是白馬、官渡那一帶嗎？」

「我死時袁紹剛攻過白馬，進兵到延津附近。」

官渡之戰

「那就對了，地點吻合。」孫堅自語道。

「什麼意思？」

孫堅沒有回答，而是冷冷地凝望著孫策，良久，才開口反問：「你為何會從江東北來？」

孫策也早已習慣父親無視自己的提問，所以自然地答道：「沒什麼，想來看看曾經的帝都而已。」

「不，我想問的，是你以什麼身分來這裡，真的是一介遊魂野鬼？還是…？」

「就是一介遊魂野鬼。」孫策不耐煩地道。

看到孫堅失望地垂頭，孫策得意地笑了，然後才再續說：「同時也是一介無常而已。」

孫堅聞言，馬上抬頭，露出興奮的神情，孫策已經很久沒見過這表情了，那是他父親在謀劃什麼詭計時才會展現的神色。

「既然同為無常，那你也收到司命號令了吧？」孫堅問。

同為無常？司命號令？什麼意思？孫策混亂了。

有任務要兩仔爺聯手

咁就更咗半年

可以咁講

不知不覺

好有秘史嘅感覺

係
套野可以話係源自一個自己ff出嚟ge陰謀論

逢星期一、四更新

加油 好少留言but日日追

四十六、

孫策好好地穩住了情緒，再整理好思緒，然後才問孫堅：「所以…你也是無常？」

「我都死了六…還是七年？」

「快十年了。」

「已經這麼多年了啊…」孫堅嘆了口氣，然後續道：「十年了，我的魂魄仍在，不就只有兩個可能嗎？」

孫堅面對子女，總喜歡用引導思考的一套，他幾乎從不直接解答兒女們的問題，而是用反問來讓他們自行思考，孫策雖然討厭這種方式，但自孩提起，經歷了十多年，早就成了習慣，即使相隔了十年，但當父親那熟悉卻又煩厭的反問再響起時，他仍像本能般馬上受到引導，並嘗試答道：「一是成為了冤魂，一是成為了…無常。」

「沒錯，但很明顯，我的意識很清醒，對不對？」

「對，所以不太可能是冤魂。」

「不太可能？」孫堅表情依然肅穆，但聲線卻提高了，威壓感也更重了，他不喜歡別人的質疑，更不喜歡模稜兩可的答案。

但面對父親的示威，孫策反倒笑了出來，然後在孫堅因其態度發火前，先一步解說道：「因為在你眼前的我，就是一半冤魂一半無常的傢伙啊。」

孫堅瞪大了雙眼，緩了口氣，才說道：「原來你也同樣…含恨而終啊？」

然後就換孫策瞪大了眼，他強壓住發抖的聲線問道：「你…也有一半是冤魂？」

「已過去了。」孫堅握了握掌：「身為無常的我，將那身為冤魂的我超度了。」

「…那你還是你嗎？」孫策不解地問道：「失去了怨、失去了恨，失去了一半的你，還是孫堅嗎？」

「廢話，應該說，驅除了那些無用、負面的部分後，才是真正的我，才是真正的孫堅。」

孫策用冷漠卻又帶點憐憫的眼神望著孫堅，孫堅雖然明白他的意思，卻無視了，並接著問道：「所以，你還沒超度自己那邪惡的一半？那半調子的你，當然也沒有收到號令吧？」

「我連什麼是號令都不知道。」孫策不屑地道。

「哼！你的于吉呢？」孫堅不滿地喝道：「他是怎麼教你這無常的？怎麼會如此無知？」

孫策再次笑了，然後他吹起口哨，一隻灰鴉便從天際飛來，落到孫策的肩上，孫策說：「牠就是你要找的于吉了。」

「他…是被判刑了？」

「對。」

「犯了何罪？」

「私續凡壽。」

「續誰之壽？」

「我。」

「為何？」

孫策苦笑道：「因為…他想讓我抱抱剛誕生的孩兒。」

「你有兒子了？」孫堅先喜後驚：「等等，這算甚麼理由？他和你非親非…」

「你猜到了？」孫策冷笑：「沒錯，他姓孫——」

孫策故意放慢語速，好細賞其父那逐漸扭曲的神情。

「——名鍾，即是我爺爺，你老爹。」

孫策本想戲弄一下其父，卻沒想到孫堅竟然一臉怒容，殺氣騰騰地踏步過來，孫策以為又要挨巴掌，卻不願示弱，他不躲不避，睜大眼，鼓著腮，就等著父親的一擊。

孫堅一手伸出，但目標卻並非孫策，而是其肩上的灰鴉孫鍾，他狠狠地抓住孫鍾，然後大罵道：「老而不！你連我的兒子都不放過!?」

孫策嚇了一跳，他完全沒想到孫鍾會成為目標，更想不到其父對其父的態度，竟然和自己對父親的態度不遑多讓，他不禁心想，莫非孫家的血脈都流著仇父的態度？

最尾個句笑左

lm 一個月後再翻嚟

今日冇乜心機寫新一話, 睇下夜d會唔會好d
另外寫左篇孫堅ge短故抒發, 可以當係外傳望望

四十七、

灰鴉不斷拍翼踢爪，卻始終掙脫不了孫堅的五指，甚至開始發出淒鳴。孫策沒想到孫堅竟會對其父如此重手，所以待灰鴉奄奄一息時，才想起出手解救，他一手握著孫堅的手腕，另一手從下而上，托起孫堅的手肘，方讓其緊握的手稍稍鬆脫，讓灰鴉有了可乘之機，馬上飛上青空，逃之夭夭。

「你瘋了？爺爺可是你爹啊？」孫策難以置信地問。

「我當然知道他是誰，不知道他是何人的是你！」孫堅怒道。

「那你跟我說啊？你不說，我怎知你們的恩怨？」孫策回道。

孫堅漲紅了臉，青筋暴現，卻只是乾瞪著眼，一副有口難言的模樣。兩父子就能樣互瞪著對方，各不相讓，僵持對峙。

須臾，快被人遺忘的禰衡才開口問道：「你們還要瞪多久？」

「你是誰？」孫堅問。

「在下禰衡，是個四處遊歷的閒魂。」禰衡單刀直入地問：「若你們的家事一事三刻無法解決的話，可否請閣下先行解答另一個問題？」

聽到禰衡的話語，孫策不禁笑了，僵局也由此化解，他識相地後退數步，讓孫堅直面禰衡。

辛苦巴打

「甚麼問題？」孫堅面色稍緩。

「閣下方才提到的司命號令，到底是甚麼？」禰衡問。

孫堅從上而下掃視了禰衡一遍，然後才答道：「所謂司命號令，自然是司命大人所發的號令。」

禰衡不屑地笑了一聲，才以咄咄逼人的態度追問：「以閣下眼光見識，應當知道在下問的，是號令的內容。還是在下誤將閣下看得太高？莫非閣下只是沾了兒子之光，才能擺出一副高高在上的姿態？」

孫策笑得更開心了，卻沒想到，竟然連孫堅都笑了。

「不愧是這臭小子的豬朋狗友。」孫堅說：「該說你是無中目人，還是膽色過人？」

「可惜，都不對，因為在下已不是人了。」禰衡笑道。

「有趣，有趣。」孫堅說：「司令號令本不可向外人透露，就連對著同為無常，卻未夠資格的這臭小子都不可說半句，但就憑你這嘴皮功夫，我就破戒一次。」

孫策和禰衡屏息以待。

「這次的號令，是召集令，凡收到號令的無常，均須從速趕到官渡集合，號令的內文僅此而已，沒有再多半句。」孫堅徐徐說道。

「官渡，那不就是袁曹之爭的戰場嗎？」孫策說。

「沒錯，剛才得知這點後，我大概猜到這次召集的目的了。」孫堅道。

「黃巾賊的亡魂…不，該說是黃巾賊的真面目——黃肩軍，對吧？」禰衡說。

「你怎麼知道的？」孫堅問。

「不是說過了？我正在四處遊歷，不論大江南北，都有那幫黃肩軍的身影，早前還有一批在向荊南進發，不知有何陰謀。」禰衡道。

「荊南那批被我收拾了，帶頭的正是被你迫死的王叡和張咨。」孫策說。

「那就對了！」孫堅睜大雙目：「我果然沒猜錯！」

孫策和禰衡露出不解的神色。

「王叡和張咨其實都是董卓的爪牙，他們就是董卓安插在荊州，以妨礙諸侯聯軍集結之用。」孫堅說。

「這我知道，張咨魂飛魄散前向我招供了，但那又怎樣？」孫策問。

「本來只是懷疑，但知道王叡和張咨那兩個不學無術之徙，竟也能成為黃肩軍的帶頭後，我就確信了，董卓死後被張角兄弟招攬，甚至成為了黃肩軍的統帥！」孫堅握拳道。

「莫非老頭子你認為這司命號令與他們有關？」孫策再問。

「這點毋庸置疑，畢竟黃肩軍可是有史以來首次出現的亡魂軍團，是司命和無常們的頭號麻煩。但在此前，他們都像漫無目的般結集，然後又散去，全然摸不定他們的用意。」孫堅說：「然而，在董卓死後不久，他們的行動就變得有組織，也更易猜度。」

孫堅續說：「他們近來都聚集在激戰後的戰場，相信是在招降新死的亡魂，而這次的目的地，必定是袁曹之爭的主戰場，所以司命大人才會發動號令。」

「那王叡和張咨到長沙又有何意義…」孫策自問自答：「我明白了，是疑兵之計！」

孫堅望著兒子，自豪地笑了笑。

「是要和黃肩軍決一死戰嗎？」孫策蠢蠢欲動：「我雖然沒有收到號令，但能否一同前往？」

「閣下…不，孫公收到號令後，卻沒有馬上趕往官渡，而是特地繞來洛陽，相信是另有打算吧？」禰衡道。

孫堅先是驚訝地瞪大了眼，然後才笑說：「沒錯，我不打算應召到官渡。」

孫策本想問為何，但沒等嘴巴發出聲來，他已理解孫堅的意圖，於是改口說道：「…擒賊先擒王？」

唔寫又唔知做D咩好,所以都係照常寫左

暫時停更,萬分抱歉

我地都唔得閒睇
近排發生咁多野
得閒講下幾時出翻就得

好無力
但都要提起精神撐落去
BTW,如果人權民主法案通過,我每日更一話直落第一部結局

寫定先都得啦巴打
我相信會得

咁就3個月

好難捱

一齊捱到尾

一齊捱